 Questi Termini e condizioni di utilizzo sono stati pubblicati il 20 gennaio 2016 e valgono per tutti i nuovi utenti dei servizi di Under Armour a partire dalle date descritte qui sotto.

Altre note importanti su quest'informativa:

    Per gli utenti residenti nello SEE verranno applicati ulteriori termini e condizioni per come indicato nell capitolo Informazioni specifiche per ciascun paese.
        Invitiamo gli utenti basati nello SEE che desiderano inviare una richiesta di eliminazione dell'account, una richiesta di rimozione di dati o qualsiasi altra richiesta relativa ai dati, a usare una o più delle seguenti risorse. Per saperne di più
    Si invitano gli utenti di Indonesia, Malesia, Filippine, Singapore e Tailandia a cliccare qui per le opzioni della lingua e i siti web dei rispettivi Paesi. Per saperne di più
    Per gli utenti turchi, i nostri distributori in Turchia gestiscono un sito web separato: http://www.underarmour.com.tr. Per saperne di più
    Per gli utenti giapponesi, i nostri distributori in Giappone gestiscono un sito web separato: http://www.underarmour.co.jp. Per saperne di più

Termini e condizioni di utilizzo
Precedenti Under Armour Terms 2016  Scarica PDF

Data di entrata in vigore: 20 maggio 2018
Benvenuti in Under Armour. La nostra passione è quella di creare prodotti e servizi innovativi per rafforzare le potenzialità degli utenti di tutto il mondo e siamo entusiasti che facciate parte del nostro team. I presenti Termini e condizioni di utilizzo rappresentano le regole del gioco: sono progettati per creare una comunità di utenti che rispetta la legge. <use2>Utilizzando i prodotti e i servizi di Under Armour, vi impegnate a rispettare tutte le condizioni descritte qui di seguito.</use2>

Under Armour, Inc. e Under Armour Europe B.V, nonché le società affiliate e collegate, comprese UA Connected Fitness, LLC (collettivamente denominate di seguito “Under Armour”, “noi” oppure “ci”), offre una varietà di prodotti e servizi, compresi i siti Web e le applicazioni relativi al fitness e al benessere con il marchio Under Armour (“MapMyFitness” ecc.), i dispositivi indossabili, i dispositivi e altro hardware e contenuti; i nostri siti Web e applicazioni per il commercio elettronico (“Under Armour Shopping”); e tutte le offerte di prodotti e servizi digitali attuali e future che rendiamo disponibili, compresi i prodotti, i servizi e i contenuti forniti in collaborazione con i nostri partner (collettivamente, i “Servizi”).

<a2>QUESTE CONDIZIONI INCLUDONO UNA CLAUSOLA DI ARBITRATO VINCOLANTE E UNA RINUNCIA ALL’AZIONE COLLETTIVA NELLA SEZIONE 15.</a2> QUESTA DISPOSIZIONE INCIDE SUI VOSTRI DIRITTI DI RISOLVERE LE CONTROVERSIE CON UNDER ARMOUR, PERTANTO VI CONSIGLIAMO DI LEGGERLA ATTENTAMENTE. LA VOSTRA SCELTA DI MANTENERE UN ACCOUNT, ACCEDERE O UTILIZZARE I SERVIZI (INDIPENDENTEMENTE DAL FATTO CHE ABBIATE CREATO UN ACCOUNT) COSTITUISCE LA VOSTRA ACCETTAZIONE DELLE PRESENTI CONDIZIONI E DELLA NOSTRA POLITICA SULLA PRIVACY, CHE È INTEGRATA NELLE CONDIZIONI. SE NON SIETE D’ACCORDO CON QUALSIASI PARTE DELLE CONDIZIONI, ALLORA NON VI SARÀ PERMESSO UTILIZZARE I NOSTRI SERVIZI.

Tenete presente che, accedendo o utilizzando i nostri Servizi, i Dati personali (secondo la definizione descritta nella nostra Politica sulla privacy e i Contenuti creati dall’Utente (definiti di seguito), che condividete con una parte dei Servizi, possono essere condivisi anche tramite Under Armour, nella sua interezza, e i relativi Servizi.

Tenete presente che i riepiloghi nelle caselle ombreggiate nella parte superiore della maggior parte delle sezioni vengono forniti per facilitare la comprensione delle Condizioni. In caso di conflitto tra un eventuale riepilogo e un’eventuale sezione delle Condizioni, prevalgono le Condizioni.

In caso di domande o suggerimenti, vi invitiamo a contattarci attraverso il nostro Team di supporto.
1. Utilizzo dei Servizi e del vostro Account
1.1 Chi può utilizzare i Servizi di Under Armour
Under Armour dà il benvenuto agli utenti di tutte le età, ma si devono avere almeno 13 anni per poter utilizzare la maggior parte dei Servizi, e almeno 18 anni per utilizzare Under Armour Shopping.

Si deve aver compiuto almeno 18 anni per utilizzare Under Armour Shopping (a meno che non sia diversamente specificato nella sezione Condizioni internazionali applicabile a specifiche giurisdizioni). Se ci si trova nella fascia di età di 13-18 anni, si possono utilizzare i nostri altri Servizi (esclusi Under Armour Shopping) solamente con la supervisione e il consenso di un genitore o di un tutore. Nessun individuo con un’età inferiore potrà utilizzare i Servizi, fornire i propri Dati personali a Under Armour, o inviare in altro modo i Dati personali attraverso i Servizi (ad esempio nome, indirizzo, numero di telefono o indirizzo e-mail).
1.2 Il vostro account
Potreste dover creare un account Under Armour per aver accesso ai Servizi, ed è importante che le informazioni associate a tale account siano accurate e aggiornate (in particolare il vostro indirizzo e-mail, nel caso in cui dimentichiate la password, un indirizzo e-mail lavorativo spesso costituisce l’unico modo che abbiamo per verificare la vostra identità ed aiutarvi ad accedere).

Per accedere e utilizzare alcuni Servizi, potreste dover registrare un account Under Armour. Il vostro account può anche fornirvi l’accesso in automatico e i mezzi per poter utilizzare tutti i nuovi Servizi.

Se create un account per uno dei nostri Servizi, dovete fornirci informazioni accurate e complete necessarie al momento della creazione dell’account e per il processo di registrazione, e mantenerle aggiornate. Se le informazioni fornite non sono accurate, alcuni dei nostri Servizi potrebbero non funzionare correttamente e non saremo in grado di contattarvi per le comunicazioni importanti.

Siete responsabili di mantenere la riservatezza di tutte le azioni che si verificano durante l’utilizzo di tale account e dovete notificare immediatamente al nostro Team di supporto eventuali perdite, furti o utilizzo non autorizzato del vostro account e della password, reali o sospetti. <ltd2>Non saremo ritenuti responsabili di qualsiasi perdita avvenuta in conseguenza a un utilizzo non autorizzato del vostro nome utente e password.</ltd2>

Se l’utente risiede nell’Unione Europea: L’utente ha il diritto di eliminare l’account contattando il nostro Team di supporto. Se scegliete di eliminare definitivamente il vostro account, i Dati personali non pubblici che abbiamo associato al vostro account verranno altresì eliminati.

1.3 Aggiornamenti, modifiche e restrizioni dei Servizi
I nostri servizi sono in continua evoluzione. <ch2><ter2>Con l'introduzione di nuovi prodotti, servizi e funzionalità, abbiamo bisogno di flessibilità per apportare modifiche, imporre restrizioni e, talvolta, sospendere o cessare alcuni Servizi.</ter2></ch2> <ch2>Possiamo anche aggiornare i nostri Servizi, che potranno presentare problemi di funzionamento se non installate gli aggiornamenti.</ch2>

<ch2>I Servizi vengono modificati spesso, e il formato e la funzionalità possono essere modificati senza alcun preavviso.</ch2>

Possiamo fornire aggiornamenti (inclusi aggiornamenti automatici) per alcuni Servizi, come e quando lo riteniamo opportuno. Ciò può comprendere aggiornamenti, modifiche, eliminazione di bug, correzione di patch e altro tipo di errori e/o nuove funzioni (collettivamente, “Aggiornamenti”). Se non avete installato tutti gli Aggiornamenti, alcune parti dei nostri Servizi possono non funzionare nel modo appropriato. Prendete atto e accettate che il Servizio potrebbe non funzionare in modo appropriato se non consentite tali Aggiornamenti e non acconsentite espressamente agli Aggiornamenti automatici. Inoltre, accettate che le Condizioni (e qualsiasi ulteriore modifica delle stesse) si applicano a tutti gli Aggiornamenti dei Servizi. <ch2><ter3>Possiamo modificare, sospendere o interrompere i Servizi, integralmente o in parte, compresa la disponibilità di qualsiasi prodotto, funzione, banca dati o Contenuto.</ter3></ch2> Inoltre, non abbiamo alcun obbligo di fornire gli Aggiornamenti o di continuare a fornire, o abilitare, funzioni e funzionalità particolari dei Servizi. <ter3>Possiamo anche imporre restrizioni su alcuni Servizi o limitare il vostro accesso ai Servizi, del tutto o in parte, senza alcun preavviso o obbligo.</ter3>

1.4 Monitoraggio e sospensione dei Servizi
<ter3>Ci riserviamo il diritto di rifiutare la fornitura dei Servizi a chiunque, e potremo monitorare, cessare o sospendere il vostro account o l'accesso ai Servizi in qualsiasi momento.</ter3>

Ci riserviamo il diritto, ma non abbiamo alcun obbligo, di monitorare qualsiasi account e/o attività condotta tramite, o in altro modo collegata ai Servizi (compreso l’invito di un utente di unirsi a una comunità o a un gruppo), nonché qualsiasi utilizzo o accesso ai Dati personali e ai profili di altri utenti da parte degli utenti.

<ter2>Possiamo anche disattivare, cessare o sospendere il vostro account o l’accesso a determinati Servizi in qualsiasi momento: (1) se, a nostra esclusiva discrezione, determiniamo che l’utente viola o abbia violato queste Condizioni o la loro essenza (come evidenziato nelle nostre linee guida per la Comunità), (2) se, a nostra esclusiva discrezione, determiniamo che l’utente ha creato un rischio o una possibile responsabilità legale per Under Armour, il pubblico generale, qualsiasi terza parte o qualsiasi utente dei nostri Servizi, (3) in risposta alle richieste da parte delle forze dell’ordine o altri enti governativi, (4) in caso di cessazione o modifica sostanziale dei Servizi, o (5) a causa di problemi tecnici imprevisti.</ter2> Cercheremo di avvisare l’utente via e-mail o non appena lo stesso tenta di accedere al suo account dopo tale disattivazione, cessazione o sospensione.


1.5 Sicurezza
Vi preghiamo di avvisarci immediatamente se credete che il vostro account sia stato violato o compromesso.

La sicurezza dei nostri utenti per noi è molto importante. Anche se facciamo il possibile per proteggere la sicurezza dei vostri Dati personali, Contenuti creati dall’Utente, e il vostro account, non possiamo garantire che una terza parte non autorizzata non sia in grado di superare le nostre misure di sicurezza. Vi preghiamo di notificare immediatamente al nostro Team di supporto qualsiasi violazione, accesso o utilizzo non autorizzato del vostro account, reale o sospetto.

2. Proprietà e utilizzo dei Contenuti
2.1 Definizioni
I Contenuti rappresentano i materiali che vengono mostrati sul vostro schermo quando utilizzate i nostri Servizi. I Contenuti creati dall’Utente si riferiscono a qualsiasi tipo di contenuto creato da voi o da altri utenti, mentre i Contenuti UA si riferiscono a tutti gli altri Contenuti.

Ai fini delle presenti Condizioni, (i) i “Contenuti” si riferiscono a qualsiasi forma di informazione, dati, espressione creativa, compresi, a mero titolo informativo, tutti i video, gli audio, le fotografie, le immagini, le illustrazioni, le animazioni, gli strumenti, i testi, le idee, le comunicazioni, le risposte, i “Mi piace”, i commenti, i software, gli script, i file eseguibili, i grafici, le mappe, i percorsi, i dati geografici, gli allenamenti e i rispettivi dati, i dati biometrici e gli elementi di dati da essi derivati, i programmi degli allenamenti, il sonno, le annotazioni, le informazioni nutrizionali, le ricette, le funzioni interattive, i design, i diritti d’autore, i marchi registrati, i marchi relativi ai servizi, i marchi commerciali, i loghi e altri elementi simili, i brevetti, i suoni, le applicazioni e qualsiasi altro tipo di proprietà intellettuale ivi contenuta, ciascuno dei quali può essere creato, fornito o in altro modo reso accessibile sui o attraverso i nostri Servizi; (ii) “Contenuti creati dall’Utente” si riferisce a qualsiasi contenuto che un utente invia, trasferisce o fornisce in altro modo a o tramite l’utilizzo dei Servizi e (iii) “Contenuti UA” si riferisce a tutti i Contenuti non creati dall’utente.

2.2 Proprietà
Voi siete proprietari dei Contenuti che create e allo stesso tempo noi lo siamo di quelli creati da noi.

Tutti i Contenuti UA e tutti i diritti d’autore, i marchi registrati, i diritti sul design, i brevetti e qualsiasi altro tipo di diritti di proprietà intellettuale (registrati o meno) contenuti nei Servizi appartengono a Under Armour e/o ai suoi partner o terze parti. Ogni utente mantiene la proprietà, la responsabilità e/o altro tipo di diritto applicabile per i Contenuti creati dall’Utente, ma concede ad Under Armour una licenza per tali Contenuti, come spiegato nella sezione 2.5 . Under Armour e/o i suoi partner o terze parti mantengono la proprietà, la responsabilità e/o altro tipo di diritto applicabile su tutti i Contenuti UA. Fatta eccezione per quanto espressamente previsto dalle presenti Condizioni, nessuna disposizione è volta a concedervi un diritto o la licenza per utilizzare i Contenuti UA, compreso qualsiasi tipo di contenuto di proprietà o controllato dai nostri partner o altre terze parti. L’utente si impegna a non duplicare, pubblicare, visualizzare, distribuire, modificare o creare opere derivate dal materiale presentato mediante i Servizi, a meno che non sia espressamente autorizzato per iscritto da Under Armour.

2.3 La licenza che vi concediamo
Siete invitati ad accedere e a utilizzare i Contenuti e i Servizi UA. Ci impegniamo per fornire un’esperienza ottimale ai nostri utenti, quindi vi preghiamo di rispettare i nostri diritti di proprietà intellettuale e di utilizzare esclusivamente i Contenuti e i Servizi UA nel modo previsto. Ad esempio, non dovete utilizzare i nostri Servizi o Contenuti UA per fini commerciali senza il nostro permesso. Abbiamo API e altri strumenti che potete utilizzare per creare le vostre applicazioni e i vostri prodotti. Per saperne di più, Contattateci.

A condizione che osserviate le presenti Condizioni, vi concediamo un diritto limitato, revocabile, personale, non trasferibile e non esclusivo e una licenza per accedere e utilizzare i Servizi e i Contenuti UA a fini personali e non commerciali, a condizione che non effettuiate (e che non consentiate a terzi di effettuare) una delle seguenti attività: copiare, modificare, creare un lavoro derivato, eseguire processi di decodificazione, vendere, cedere, concedere in sublicenza, assegnare un diritto reale di garanzia, trasferire o sfruttare commercialmente in altro modo qualsiasi diritto incluso nei Contenuti UA o nei Servizi.

2.4 Linee guida per l’utilizzo accettabile

    2.4.1 Contenuti UA. Salvo quanto espressamente consentito dalla legge applicabile e autorizzato da Under Armour, accettate di non modificare, affittare, noleggiare, prestare, vendere, distribuire o creare lavori derivati basati sui Servizi, sul software dei Servizi, o sui Contenuti UA offerti come parte dei Servizi (contenuti diversi dai Contenuti creati dall’Utente), del tutto o in parte. Vi impegnate a non scaricare, copiare o salvare i Contenuti UA, fatta eccezione (i) per i casi espressamente consentiti dalla funzionalità di alcuni Servizi (ad esempio, le mappe stampate) come previsto dalle linee guida specifiche e/o da condizioni supplementari applicabili a tali Servizi, oppure (ii) esclusivamente per il vostro utilizzo personale o i vostri archivi.

    2.4.2 Uso commerciale dei Servizi. I Servizi, fatta eccezione per alcuni prodotti e servizi forniti attraverso i siti Web del marchio Under Armour e di alcuni widget che rendiamo disponibili come strumenti per i proprietari di siti Web (collettivamente, gli “Strumenti commerciali”), sono destinati esclusivamente per il vostro utilizzo personale e non commerciale. Non è consentito utilizzare i Servizi (diversamente da alcuni Strumenti commerciali) per vendere un prodotto o un servizio, aumentare le visite al vostro sito Web o al sito web di una terza parte per motivi commerciali, come ad esempio le vendite di pubblicità, o intraprendere qualsiasi azione mirata a trarre profitto. Ad esempio, non potete prendere i risultati di una ricerca eseguita sui Servizi, riformattarli e mostrarli, oppure ricopiare esattamente le nostre home page o le pagine che contengono i risultati sul vostro sito Web. Inoltre, non è consentito eseguire “meta-search” dei nostri Servizi. Se desiderate fare uso commerciale dei Servizi, diversamente che attraverso gli Strumenti commerciali, dovete sottoscrivere un accordo con noi preventivamente. Per maggiori informazioni riguardo agli Strumenti commerciali, visitate il nostro Portale degli sviluppatori. <use2>Utilizzando gli Strumenti commerciali, prendete atto e accettate le presenti Condizioni e qualsiasi altro termine e condizione supplementare applicabile ai Servizi selezionati.</use2>

    2.4.3 Creazione di link ai Servizi. Se desiderate creare un link ai nostri Servizi sul vostro sito web o sulla vostra applicazione, vi preghiamo di seguire le presenti regole: (i) qualsiasi tipo di link ai Servizi deve essere un link di testo chiaramente contrassegnato “Under Armour” (senza utilizzare nessun altro marchio registrato, logo soggetto a diritti di autore o qualsiasi altro bene oggetto di proprietà intellettuale, di proprietà o controllato da Under Armour) o in altro tipo di formato stabilito da Under Armour, (ii) l’aspetto, la posizione e altri elementi del link non devono danneggiare o indebolire la buona reputazione dei nostri marchi; (iii) il link deve “indicare” il nome di dominio principale dei Servizi e non di altre pagine all’interno di essi, (iv) l’aspetto, la posizione e altre caratteristiche del link non devono dare erroneamente l’impressione che la vostra organizzazione od organismo è sponsorizzato da, affiliato o associato a Under Armour, (v) se selezionato, il link deve mostrare i Servizi a tutto schermo e non all’interno di un “riquadro” sul sito o servizio su cui è stato creato il collegamento, e (vi) Under Armour si riserva il diritto di revocare il proprio consenso al link in qualsiasi momento e in piena discrezionalità, e al momento della nostra notifica di tale revoca del consenso, accettate di rimuovere immediatamente il link pertinente.

2.5 La licenza che ci concedete
Quando pubblicate Contenuti in relazione ai Servizi, tali contenuti sono di vostra proprietà, tuttavia, ci autorizzate ad utilizzare tali Contenuti in relazione ai nostri Servizi e li rendete disponibili agli altri. <cr3>Possiamo modificare o rimuovere i vostri Contenuti dai nostri Servizi in qualsiasi momento e per qualunque motivo.</cr3> Non pubblicate contenuti non vostri o che non siete autorizzati a pubblicare.

Quando fornite i Contenuti creati dall’Utente a Under Armour attraverso i Servizi, concedete a Under Armour e ai nostri utenti un diritto non esclusivo, irrevocabile, a titolo gratuito, cedibile in sublicenza, universale e una licenza per l’utilizzo, l’hosting, l’archiviazione, la memorizzazione nella cache, la riproduzione, la pubblicazione, l’esibizione (pubblica o in altro modo), la rappresentazione (pubblica o in altro modo), la distribuzione, la trasmissione, la modifica, l’adattamento (compreso, a mero titolo esemplificativo, l’adattamento per renderli conformi ai requisiti di qualsiasi rete, dispositivo, servizio o media attraverso il quale i Servizi sono disponibili), la commercializzazione, la creazione di opere derivate e lo sfruttamento in altro modo di tali Contenuti creati dall’Utente in relazione ai Servizi. Prendete atto e accettate che: (a) abbiamo il diritto di organizzare la pubblicazione dei Contenuti creati dall’Utente in qualsiasi modo desideriamo; (b) Under Armour non ha alcun obbligo di concedere alcun tipo di credito quando utilizza i vostri Contenuti creati dall’Utente, ma se Under Armour scegliesse di concederlo, l’ammontare e la sistemazione del credito sono a nostra totale discrezione; e © non avete diritto ad alcun compenso o altra forma di pagamento derivante dall’utilizzo dei vostri Contenuti creati dall’Utente.

I diritti che concedete mediante la presente licenza hanno esclusivamente lo scopo di consentire a Under Armour di gestire e di consentire ad altri utenti di utilizzare i Servizi in base alla loro funzionalità, migliorare i Servizi e sviluppare nuovi Servizi. Fatto salvo quanto sopra, non utilizzeremo i vostri Contenuti creati dall’Utente in modo non conforme alle impostazioni di privacy che avete stabilito all’interno dei nostri Servizi. Per le informazioni su come gestire le vostre impostazioni di privacy per i Servizi, consultate la Politica sulla privacy

<cr3>Ci riserviamo il diritto di monitorare, rimuovere o modificare i Contenuti creati dall’Utente per qualsiasi motivo e in ogni momento, compresi i Contenuti creati dall’Utente che pensiamo costituiscano una violazione delle presenti Condizioni, delle Linee guida della comunità e/o delle nostre politiche.</cr3>

Accettate di rispettare i diritti di proprietà intellettuale di altri soggetti. Dichiarate e garantite di avere i diritti necessari per concedere la suddetta licenza a Under Armour per tutti i Contenuti creati dall’Utente che invierete in relazione ai Servizi e ci indennizzerete per qualsiasi violazione di tale dichiarazione e garanzia.
2.6 Spargere la voce
Se condividete le informazioni personali di qualcun altro, dovete prima ottenere il loro consenso.

Speriamo che vi divertirete a utilizzare i nostri Servizi e vi incoraggiamo a condividere il vostro entusiasmo con i vostri amici. Se scegliete di utilizzare le funzioni contenute nei nostri Servizi per informare un vostro amico riguardo ai Servizi, vi chiederemo di fornire l’indirizzo e-mail o il profilo dei social media del vostro amico, che potremo utilizzare per contattarlo in merito ai Servizi. Possiamo archiviare le informazioni che ci fornite per un periodo di tempo, ma non le renderemo pubbliche. Voi dichiarate e garantite che siete autorizzati a fornire qualsiasi informazione di contatto di terze parti che ci fornirete per riferimento e ci indennizzerete per qualsiasi violazione di tale dichiarazione e garanzia.
2.7 Conservazione dei Contenuti
Tenete presente che quando rendete il materiale disponibile pubblicamente su Internet, diventa praticamente impossibile eliminare tutte le copie in futuro.

In seguito alla chiusura del vostro account, oppure in caso di rimozione dei vostri Contenuti creati dall’Utente dai Servizi, possiamo conservare tali Contenuti per un periodo di tempo ragionevole dal punto di vista commerciale per il backup, l’archiviazione o per eventuali controlli, o secondo quanto altrimenti previsto o consentito dalla legge. Inoltre, Under Armour e i suoi utenti possono conservare e continuare ad utilizzare, archiviare, mostrare, riprodurre, condividere, modificare, creare opere derivate, rappresentare e distribuire qualsiasi parte dei vostri Contenuti creati dall’Utente che sono stati altrimenti archiviati o condivisi tramite i Servizi. Analogamente, vi preghiamo di notare che la suddetta licenza in merito ai vostri Contenuti creati dall’Utente continua ad essere valida anche se smettete di utilizzare i Servizi. Se rendete pubblico del materiale, altri individui possono scegliere di commentarlo, presentando il vostro Contenuto come parte di una conversazione sui social network. Per maggiori informazioni, consultate la nostra Politica sulla privacy
2.8 Contenuti creati dall’Utente e idoneità a partecipare a determinate organizzazioni sportive
Ciò che accade online può avere conseguenze nel mondo reale.

Alcune organizzazioni sportive hanno delle regole in merito al dilettantismo e all’idoneità che potrebbe essere potenzialmente implicata se pubblicate dei Contenuti creati dall’Utente all’interno dei Servizi, anche se pensate che abbia una natura non commerciale. Avete la responsabilità di determinare se la pubblicazione di tali contenuti all’interno dei Servizi potrebbe compromettere la vostra idoneità a partecipare a qualsiasi tipo di sport, secondo le regole applicabili delle organizzazioni sportive.
2.9 Il vostro feedback
Riconosciamo il valore del vostro feedback e potremo utilizzare i vostri suggerimenti per rendere migliori Under Armour e gli utenti in tutto il mondo. Vi ringraziamo, continuate ad inviarci le vostre idee!

Se scegliete di inviare commenti, idee o feedback, dovete inviarli attraverso il nostro sito Web Idea Submission e ci autorizzate ad utilizzare tali idee senza alcuna restrizione e alcun compenso per voi. Accettando il materiale che inviate, Under Armour non rinuncia al diritto di utilizzare i feedback simili o pertinenti di cui Under Armour era a conoscenza in precedenza, sviluppati dai nostri dipendenti, o ottenuti da fonti diverse da voi. Dovete attestare e dichiarare che le informazioni o il feedback inviato attraverso i Servizi non costituiscono informazioni riservate o proprietarie.


3. Linee guida della comunità
3.1 Aree interattive
I nostri Servizi spesso contengono funzioni per la comunità. Se pubblicate dei contenuti attraverso tal funzioni, tali contenuti potrebbero diventare pubblici. Possiamo, pur se non sempre, monitorare le nostre funzioni della comunità, e sarete i principali responsabili delle vostre interazioni con gli altri utenti. Vi preghiamo quindi di utilizzare buon senso e di agire con correttezza.

Alcuni dei nostri Servizi possono includere recensioni, forum di discussione, pagine per la conversazione, blog o altre aree interattive o funzioni sociali che consentono a voi e agli altri utenti di pubblicare i Contenuti creati dall’Utente e interagire tra di voi (“Aree interattive”). Sarete ritenuti responsabili del modo in cui utilizzate le Aree interattive e dei Contenuti creati dall’Utente che pubblicate, compresa la responsabilità per la trasmissione, l’esattezza e la completezza dei Contenuti creati dall’Utente. Poiché spesso le Aree interattive sono aree pubbliche, riconoscete che i vostri Contenuti creati dall’Utente possono essere resi e rimanere pubblici. Vi consigliamo pertanto di non pubblicare alcun Dato personale nell’Area interattiva.

Abbiamo il diritto di, ma non siamo obbligati a, monitorare le funzioni della nostra comunità. Sarete ritenuti responsabili delle vostre interazioni con gli altri utenti, sia online che di persona, compresa, a mero titolo informativo, la responsabilità per i commenti, le sfide e le competizioni amichevoli. <ltd2>Non ci assumiamo alcun obbligo o responsabilità per perdite o danni derivanti dalle interazioni con gli altri utenti che utilizzano i Servizi, con gli individui che conoscete attraverso i Servizi, o con gli individui che si mettono in contatto con voi a causa dei Contenuti che avete pubblicato sui Servizi.</ltd2> <ltd2>Under Armour non ha alcun obbligo di essere coinvolta ed esclude qualsiasi responsabilità relativa a eventuali controversie tra i suoi utenti e sollevate Under Armour da qualsiasi responsabilità derivante o correlata a tali controversie.</ltd2>

3.2 Linee guida della comunità
I nostri Servizi sono destinati a fornire un ambiente sicuro e di supporto per aiutarvi a raggiungere i vostri obiettivi di fitness e di benessere. Agli utenti non è consentito utilizzare i nostri Servizi per pubblicare materiale inappropriato, per molestare le persone, inviare spam, violare i diritti di proprietà intellettuale o agire in modo inappropriato. Cercate di essere ragionevoli e di agire in maniera responsabile.

I nostri Servizi sono destinati a creare una comunità sicura e di supporto per tutti gli utenti. Per mantenere un ambiente sicuro e positivo, richiediamo di accettare e di rispettare alcune regole (le “Linee guida della comunità”) al momento in cui vengono pubblicati i Contenuti creati dall’Utente e in cui si utilizzano i Servizi. Le nostre Linee guida della comunità si basano in molti casi sui principi della legge applicabile. La violazione delle Linee guida della comunità può pertanto esporvi a denunce e responsabilità civili. Utilizzando i Servizi, accettate che i vostri Contenuti creati dall’Utente e il vostro utilizzo dei Servizi comprese, a mero titolo esemplificativo, le Aree interattive, non costituiscano una violazione delle Linee guida della comunità. <ter2>In caso di violazione delle Linee guida della comunità, ci riserviamo il diritto di sospendere il vostro accesso ai Servizi.</ter2>

    Nessun contenuto inappropriato. Non pubblicate Contenuti che possano risultare persecutori, minacciosi, offensivi, molesti, ingiuriosi o imbarazzanti per gli altri membri della comunità. Non è permesso alcun riferimento offensivo per il sesso, il genere, l’età, il peso, la corporatura, l’invalidità, l’etnia, la religione, o l’orientamento sessuale, o alcuna approvazione relativa alla violenza a danno di individui o gruppi, anche se espressa con umorismo. Ciò include ad esempio usare gli stereotipi riguardo ad un gruppo o ad una comunità di persone. Non pubblicate Contenuti diffamatori, indecenti, pornografici, offensivi, di incitazione all’odio, incendiari, oppure che promuovono materiale sessualmente esplicito. Potete essere in disaccordo rispetto ad un messaggio, una pubblicazione o un argomento, ma vi preghiamo di non attaccare gli altri utenti deridendoli o insultandoli. Nel caso in cui siate voi ad essere attaccati da un altro utente, e rispondete alla provocazione, potreste subire le stesse conseguenze.

    Nessun hijacking, trolling o flame-baiting. Se partecipate ai nostri forum, attenetevi all’argomento di un intervento esistente, e pubblicate interventi nel forum appropriato. Pubblicare un intervento non inerente all’argomento del forum è considerato “hijacking”. Ciò include pubblicazioni provocatorie o destinate a incitare proteste.

    Nessuna promozione di tecniche per la perdita di peso rischiose o di disturbi alimentari. Non è permesso utilizzare i Servizi per promuovere, valorizzare o raggiungere livelli nutrizionali pericolosamente bassi. Analogamente, vi preghiamo di non dare il vostro contributo ai seguenti Contenuti, che potrebbero venire rimossi senza alcun preavviso:

        Contenuti volti a promuovere prodotti o procedure per la perdita di peso rischiosi o discutibili, compresi gli integratori alimentari privi di prescrizione medica o appartenenti al settore del marketing multilivello (Multi-Level Marketing, MLM).

        I profili, i gruppi, i messaggi, le pubblicazioni o i commenti che incoraggiano l’anoressia, la bulimia o le diete ipocaloriche. Ciò include riferimenti positivi sull’anoressia/bulimia, sostanze purgative o auto inedia.

        Le fotografie volte a valorizzare la magrezza estrema.

    Non recare danno ai Minori. Non utilizzate i Servizi in alcun modo che possa recare danno ai minori (o a chiunque altro).

    Interruzione, sfruttamento, o abuso delle risorse. Non dovete interferire o danneggiare il funzionamento dei Servizi, compreso attraverso l’utilizzo non autorizzato, l’interruzione, gli attacchi automatizzati, lo sfruttamento o l’abuso delle nostre risorse

    Non inviare spam o posta indesiderata. Non inviate spam attraverso le pubblicazioni, le risposte o i messaggi.

    Nessun contenuto illegale. Non dovete sostenere, promuovere o agevolare alcuna azione fraudolenta o illegale (ad esempio, la violenza, la finzione o l’utilizzo improprio del computer).

    Non richiedere Dati personali. Vi preghiamo di non pubblicare o richiedere Dati personali riguardo a o da terze parti, compresi dati come fotografie, numeri di telefono, indirizzi postali, cognomi, indirizzi e-mail e password all’interno delle Aree interattive.

    Non pubblicare le conversazioni private. Non dovete rendere pubblici i messaggi privati o contenuti nelle e-mail che ricevete dagli altri utenti, dal moderatore o dall’amministratore.

    Nessuna violazione degli obblighi legali. Non dovete pubblicare Contenuti che costituiscono una violazione di obblighi contrattuali o legali nei confronti di terze parti.

    Nessun link ingannevole o fraudolento. Non dovete pubblicare link ingannevoli o fraudolenti. Ciò include, ad esempio, fornire ai link descrizioni fuorvianti, inserire la “fonte sbagliata” in una pubblicazione, impostare link esterni fuorvianti sulle immagini, oppure integrare i link su annunci interstiziali o pop-up.

    Nessuna violazione della Proprietà intellettuale. Dovete rispettare la proprietà intellettuale degli altri individui. Se non vi è permesso utilizzare opere di terzi tutelate dal diritto di proprietà intellettuale, od opere simili, (sia a causa della licenza o di eccezioni e limitazioni legali come l’utilizzo leale), non pubblicatele. In particolare, se avete ragione di credere che alcuni Contenuti creati dall’Utente che visualizzate all’interno dei nostri Servizi costituiscono una violazione dei vostri diritti di proprietà intellettuale o di quelli di altri individui, vi preghiamo di consultare la sezione Proprietà intellettuale/DMCA delle nostre Condizioni.

    Non fingere di essere Under Armour o altre persone. Non pubblicate Contenuti che potrebbero ingannare le persone, o essere utilizzati per fingere di essere altre persone, o travisare la vostra identità o affiliazione con altre persone, compresa Under Armour. Creare un account con lo scopo di ingannare gli altri utenti o di raggirare la sospensione non è permesso e costituirà motivo per il divieto permanente di utilizzare i Servizi.

    Nessuna query automatica. Non inviate query automatiche di nessun tipo ai sistemi e alle reti che utilizziamo per fornire i Servizi senza aver ricevuto il nostro consenso per iscritto.

    Varie. Non pubblicate Contenuti che contengono aspetti che potrebbero essere ritenuti, ad assoluta discrezione di Under Armour, discutibili o che impediscono ad altre persone l’utilizzo dei Servizi, o che possono costituire un danno o una responsabilità di qualsiasi tipo per Under Armour o per i nostri utenti. Non pubblicate contenuti che potrebbero danneggiare o indebolire la buona reputazione di Under Armour o dei nostri marchi.

<ter2><cr2>Se stabiliamo che state violando le Linee guida della comunità, o avete in altro modo violato le presenti Condizioni, possiamo intraprendere azioni per trattare la questione, compreso, a titolo informativo, la revoca del vostro diritto a utilizzare i Servizi, la rimozione dei vostri Contenuti creati dall’Utente, intraprendere un’azione legale nei vostri confronti (nel cui caso potremo recuperare i costi ragionevoli e gli onorari degli avvocati) oppure la divulgazione delle informazioni alle autorità giudiziarie.</cr2></ter2> Ci riserviamo il diritto di applicare o meno le presenti Linee guida della comunità a nostra esclusiva discrezione, e tali Linee guida non costituiscono un dovere o un obbligo contrattuale secondo cui siamo tenuti ad agire in un modo particolare.
3.3 Segnalazione di Contenuti creati dall’Utente discutibili
Le persone pubblicano contenuti inappropriati sui siti di contenuti creati dagli utenti. Facciamo del nostro meglio per far sì che la comunità sia un ambiente sicuro e protetto (gli utenti che rispettano le nostre Linee guida della comunità sono d’aiuto), ma potreste imbattervi in contenuti di questo tipo prima che abbiamo avuto la possibilità di eliminarli. Se notate qualsiasi contenuto che ritenete discutibile, vi preghiamo di avvisarci.

Mentre da un lato richiediamo a tutti i nostri utenti di rispettare le Linee guida della comunità e ci riserviamo il diritto di monitorare eventuali violazioni, dall’altro non siamo in grado di garantire il costante rispetto da parte degli utenti delle Linee guida della comunità o delle presenti Condizioni. Se pensate che i Contenuti presentati sui nostri Servizi costituiscano una violazione delle Linee guida per la Community, o se siete a conoscenza, o sospettate che qualcuno stia abusando dei vostri Contenuti creati dall’Utente, vi preghiamo di segnalarlo al Team di supporto. <cr3>Abbiamo il diritto, ma non l’obbligo, di rivedere e intraprendere azioni o rimuovere qualsiasi Contenuto generato dall’Utente da voi segnalato.</cr3> <ltd2>Riconoscete e prendete atto che quando accedete ai Servizi o li utilizzate in altro modo, potete essere esposti ai Contenuti creati dall’Utente provenienti da fonti diverse, e che noi non abbiamo alcuna responsabilità riguardo all’esattezza, all’utilità, alla sicurezza, alla legalità, all’appropriatezza o ai diritti di proprietà intellettuale di, o relativi a, tali Contenuti creati dall’Utente.</ltd2>

<ltd3>Non siamo responsabili di qualsiasi lesione o danno derivante da Contenuti creati dall’Utente di natura discutibile, o dal mancato rispetto di altri utenti delle nostre Linee guida della comunità.</ltd3>
4. Proprietà intellettuale/DMCA
Rispettiamo le leggi sulla proprietà intellettuale. Se notate qualcosa di sbagliato, vi invitiamo ad inviare una e-mail con i dettagli a ConnectedFitnessIP@ua.com

Se pensate che i Contenuti creati dall’Utente, o i Contenuti UA, costituiscano una violazione delle leggi sui diritti d’autore o del marchio nazionali o degli Stati Uniti, vi preghiamo di avvisarci utilizzando le informazioni di contatto contenute nelle presenti Condizioni. La nostra politica è quella di esaminare qualsiasi presunta violazione segnalataci. Se individuate una possibile violazione, vi invitiamo a fornirci quanto segue:

    Identificazione del materiale della violazione.
    Informazioni per identificare il materiale che l’utente ritiene costituisca una violazione, compresa la sua posizione, con dettagli sufficienti da consentirci di reperirlo e verificarne l’esistenza.
    Informazioni di contatto della parte notificante (la “Parte notificante”), compreso il nome, l’indirizzo, il numero di telefono e l’indirizzo e-mail. Una dichiarazione secondo cui la Parte notificante crede, in buona fede, che la pubblicazione del materiale non sia autorizzata dal titolare, dal suo agente o dalla legge. Una dichiarazione soggetta all’accusa di falsa testimonianza secondo cui le informazioni fornite nella comunicazione sono accurate e che la Parte notificante è autorizzata a presentare il reclamo per conto del titolare. La firma fisica o elettronica di una persona autorizzata ad agire per conto del titolare del materiale che è stato presumibilmente violato.

La comunicazione dell’utente deve essere firmata (con firma fisica o elettronica) e deve essere inviata al seguente indirizzo:

Copyright Agent
c/o Under Armour, Inc.
1020 Hull Street
Baltimore, MD 21230
ConnectedFitnessIP@ua.com

L’utente prende atto che la mancata conformità a tutti i requisiti di questa sezione potrebbe rendere la sua comunicazione non valida. Alcune informazioni fornite nella comunicazione riguardo ad una violazione possono essere inoltrate all’utente che ha pubblicato il contenuto che costituisce presumibilmente una violazione. Negli Stati Uniti, secondo l’Articolo 512(f) del DMCA, un individuo che celi consapevolmente che un materiale o un’attività costituiscano una violazione, può essere soggetto a responsabilità. Per maggiori informazioni su come preparare o rispondere ad una comunicazione secondo il DMCA, consultate www.copyright.gov e/o www.uspto.gov/trademark per maggiori informazioni sui diritti relativi ai marchi.

5. Link e servizi di Terze parti
nostri Servizi possono collegare, interagire o essere disponibili su servizi o prodotti di terze parti, come ad esempio sui social media e sui dispositivi di terze parti. Se accedete a un servizio o ad un prodotto di terze parti, dovete tenere presente che al vostro utilizzo di tali servizi possono applicarsi condizioni e politiche sulla privacy diversi.
5.1 Social networking e login

Potete essere abilitati o accedere ai Servizi tramite diversi servizi di terze parti, ad esempio i social media e i servizi di social network come Facebook o Twitter (“Servizi di social network”). Perché possiate trarre vantaggio da tali funzioni e funzionalità, possiamo chiedervi di autenticarvi, registrarvi, o accedere ai Servizi di social network sui siti dei rispettivi provider. Nell’ambito di tale integrazione, i Servizi di social network ci forniranno l’accesso ad alcune informazioni che avete fornito, e tali informazioni saranno utilizzate, archiviate e divulgate secondo la nostra Politica sulla privacy. Vi preghiamo di ricordare che le modalità secondo cui tali Servizi di terze parti (inclusi i Servizi di social network) utilizzano, archiviano e divulgano le vostre informazioni sono disciplinate esclusivamente dalle politiche di tali Servizi di terze parti e non abbiamo alcun obbligo o responsabilità per le prassi sulla privacy o per altre azioni dei servizi e dei siti Web di terze parti che possono essere abilitati all’interno dei nostri Servizi. <ltd2>Inoltre, non siamo responsabili riguardo all’esattezza, alla disponibilità o all’affidabilità delle informazioni, dei contenuti, dei prodotti, dei dati, delle opinioni, dei consigli o delle affermazioni resi disponibili in relazione ai Servizi di social network.</ltd2> <ltd2>Pertanto, non siamo responsabili per alcun danno o perdita, reale o presunta, derivante da o in relazione all’utilizzo di, o all’affidabilità di tali Servizi di social network.</ltd2>
5.2 Applicazioni di terze parti

Potete essere in grado di accedere ad alcuni link, applicazioni, contenuti, servizi, promozioni, offerte speciali o altri eventi o attività di terze parti (“Applicazioni di terze parti”) tramite i nostri Servizi. Se scegliete di accedere a tali Applicazioni di terze parti, vi potrà essere richiesto di accedere e di sincronizzare il vostro account con tali applicazioni. Non siete obbligati in alcun modo di utilizzare le Applicazioni di terze parti, il vostro accesso e utilizzo di tali applicazioni è interamente a vostro rischio e noi non abbiamo alcuna responsabilità al riguardo. <ltd2>Inoltre, non siamo responsabili riguardo all’esattezza, alla disponibilità, o all’affidabilità delle informazioni, dei contenuti, dei prodotti, dei dati, delle opinioni, dei consigli o delle affermazioni resi disponibili dalle Applicazioni di terze parti.</ltd2> <ltd2>Pertanto, non siamo responsabili per alcun danno o perdita, reale o presunta, derivante da o in relazione all’utilizzo di, o all’affidabilità di tali Applicazioni di terze parti.</ltd2>
5.3 Prodotti di terze parti

Si può accedere ai nostri Servizi anche su dispositivi o altri prodotti di terze parti (“Prodotti di terze parti”), e la possibilità di utilizzare alcune funzioni dei Servizi può richiedere l’acquisto di Prodotti di terze parti (ad esempio rilevatori per il fitness). Mentre possiamo consigliare, promuovere o commercializzare i prodotti di alcuni partner, non abbiamo alcuna responsabilità riguardo al vostro acquisto o utilizzo dei Prodotti di terze parti, e non garantiamo che tali Prodotti funzioneranno insieme ai Servizi o saranno privi di errori. <ltd2>Pertanto escludiamo qualsiasi responsabilità riguardo ai Prodotti di terze parti, compresi i Prodotti di terze parti offerti dai nostri partner.</ltd2>
5.4 Servizi, attività ed eventi di terze parti

I nostri Servizi possono includere la possibilità di scoprire, aver accesso o partecipare ad alcuni servizi, attività o eventi (“Attività di terze parti”). A titolo esemplificativo e non esaustivo, potete utilizzare il sito Under Armour We Will per accedere alle informazioni e per registrarvi per le opportunità di volontariato di terze parti. Le Attività di terze parti sono offerte e fornite da Terze parti, non da Under Armour. La vostra presenza e partecipazione alle Attività di terze parti è esclusivamente a vostro rischio. Under Armour non si assume alcuna responsabilità riguardo ad azioni, errori o omissioni di Terze parti, comprese, a mero titolo informativo, quelle derivanti da, o in altro modo collegate alla presenza di un utente, dall’utilizzo o dalla partecipazione alle Attività di terze parti scoperte, prenotate o registrate attraverso i Servizi, o dalle prestazioni o mancate prestazioni di qualsiasi Terza parte in relazione ai Servizi. Under Armour non è un rappresentante dei fornitori di Attività di terze parti.
6. Servizi mobili
Anche se cerchiamo di rendere disponibili le nostre applicazioni su molte piattaforme, non possiamo garantire che tali applicazioni siano compatibili con il vostro dispositivo (anche se potete avvisare l’Assistenza clienti in caso di domande o problemi; vogliamo esservi d’aiuto). Se utilizzate le nostre applicazioni, saranno applicabili le vostre tariffe standard per dati e messaggi, oltre alle regole dell’app store da cui scaricate tali applicazioni.
6.1 Considerazioni sul dispositivo e sul gestore di telefonia wireless

Per utilizzare o accedere alle nostre applicazioni, avete bisogno di un dispositivo compatibile. Non possiamo garantirvi che le applicazioni saranno compatibili con, o disponibili per, il vostro dispositivo. Non effettuiamo alcun addebito per l’utilizzo di alcune applicazioni di base; tuttavia potreste dover pagare commissioni per utilizzare alcune applicazioni e funzioni premium. Inoltre, sono applicabili anche le tariffe e le commissioni della vostra compagnia telefonica per i messaggi e i dati.
6.2 Consenso esplicito per i messaggi di testo e mobili

Scaricando o utilizzando le nostre applicazioni, concordate espressamente che possiamo comunicare con voi in merito alle transazioni che avete avviato sui nostri Servizi, oppure rispondere alle vostre comunicazioni che avete inviato attraverso i Servizi, per SMS, MMS, messaggio di testo, o altro tipo di strumento elettronico, direttamente sul vostro dispositivo, e che ci possono essere comunicate alcune informazioni riguardo al vostro utilizzo delle applicazioni, automaticamente dal dispositivo. Non vi invieremo messaggi di marketing diretti senza il vostro previo esplicito consenso scritto e potete rifiutare esplicitamente di ricevere messaggi di marketing da parte nostra in qualsiasi momento.
6.3 Licenza per le applicazioni mobili

Vi concediamo una licenza limitata, personale, non esclusiva, non trasferibile, non cedibile in sublicenza, revocabile per utilizzare le nostre applicazioni scaricate direttamente da un mercato autorizzato, esclusivamente nel formato di codice, per il vostro utilizzo personale a scopi legittimi. In relazione ai codici “open source” o di terze parti che possono essere integrati nella applicazioni, tali codici sono oggetto di licenza EULA “open source” o di terze parti, se applicabile, che autorizza l’utilizzo di tali codici.
6.4 App Store

Se scaricate le nostre applicazioni da un “app store” di terze parti, (il “Fornitore dell’applicazione”), prendete atto e accettate che:

    Le presenti Condizioni costituiscono un accordo con noi e non con il Fornitore dell’applicazione. <ltd1>Come concordato tra Under Armour e il Fornitore dell’applicazione, Under Armour è responsabile esclusivamente delle proprie applicazioni;</ltd1>

    Il Fornitore dell’applicazione non ha alcun obbligo di fornire servizi di manutenzione e supporto relativi alle applicazioni Under Armour;

<ltd1>Nel caso di mancanza di conformità delle applicazioni Under Armour a qualsiasi garanzia applicabile, (i) potete comunicarlo al Fornitore dell’applicazione il quale può rimborsarvi il prezzo di acquisto delle applicazioni (se del caso), (ii) nella misura in cui è consentito dalla legge applicabile, il Fornitore dell’applicazione non avrà nessun altro obbligo relativo alle applicazioni, e (iii) qualsiasi altro reclamo, perdita, responsabilità, danno, costo o spesa attribuibile alla mancanza di conformità alla garanzia, sarà responsabilità di Under Armour, come concordato tra Under Armour e il Fornitore dell’applicazione;</ltd1>

    Il Fornitore dell’applicazione non è tenuto a trattare gli eventuali reclami in merito alle applicazioni o al vostro possesso ed utilizzo delle applicazioni;

Se una terza parte afferma che un’applicazione costituisce una violazione dei diritti di proprietà intellettuale di un’altra parte, Under Armour sarà ritenuta responsabile delle indagini, della difesa, della risoluzione e dell’appuramento di tale reclamo nella misura richiesta dalle presenti Condizioni, come concordato tra Under Armour e il Fornitore dell’applicazione;

    Il Fornitore dell’applicazione e le società ad esso collegate sono considerati terze parti beneficiarie delle presenti Condizioni, dato che sono collegati alla vostra licenza per le applicazioni. Al momento dell’accettazione delle presenti Condizioni, il Fornitore dell’applicazione avrà il diritto (e si riterrà che abbia accettato tale diritto) di far rispettare le presenti Condizioni in relazione con la vostra licenza per le applicazioni, in quanto terza parte beneficiaria degli stessi; e

    Quando utilizzate le applicazioni, dovete anche rispettare tutte le Condizioni di servizio applicabili della terza parte.

7. Servizi a pagamento
Se scegliete di iscrivervi a uno dei nostri servizi a pagamento, si applicano i termini di pagamento e di fatturazione seguenti. I servizi a pagamento e la fatturazione possono rinnovarsi automaticamente a meno che non siano cancellati. Potete cancellarli in qualsiasi momento.
7.1 Condizioni di pagamento

Alcuni Servizi sono offerti con versioni premium (i “Servizi premium”) a pagamento. <use2>Iscrivendovi e utilizzando i Servizi premium, esprimete il vostro consenso alle nostre Condizioni e a qualsiasi termine e condizione supplementare qui descritti.</use2> Concordate anche di rinunciare al vostro diritto di recesso di 14 giorni nel momento in cui vi iscrivete ai Servizi premium nella misura massima consentita dalla legge applicabile, di modo che sarete in grado di accedervi immediatamente.

I Servizi premium vi forniscono l’accesso ad alcuni prodotti, servizi, funzioni e funzionalità migliorate (ad esempio, i grafici e le analisi premium e la possibilità di navigare senza annunci pubblicitari). Registrandovi e utilizzando i Servizi premium, compresa la registrazione per le Prove gratuite dei Servizi premium, accettate di pagare qualsiasi commissione o spese sostenute che si applicano ai Servizi premium (come le spese per la sottoscrizione).

Se vi registrate per i Servizi premium, dovete fornire le informazioni riguardo al vostro metodo di pagamento preferito (“Metodo di pagamento”). Tali informazioni devono essere complete e accurate, e sarete ritenuti responsabili di mantenerle aggiornate. Ci autorizzate a riscuotere tramite addebito automatico o ACH, dal vostro Metodo di pagamento, le tariffe appropriate per i Servizi premium e per qualsiasi altro acquisto che sceglierete di fare attraverso i Servizi.

Potete scegliere di pagare per i Servizi premium su base annuale o mensile. Salvo diversamente indicato, tutte le tariffe dovute per i Servizi premium sono esigibili in anticipo, e saranno fatturate automaticamente sul Metodo di pagamento all’inizio di ogni mese o di ogni anno, ove applicabile. Salvo diversamente indicato, i Servizi premium si rinnoveranno automaticamente fino a che non deciderete di cancellare il vostro accesso ai Servizi premium. Tutti gli acquisti dei Servizi premium sono considerati finali e non rimborsabili, fatta eccezione per la nostra discrezione e secondo le regole che disciplinano ciascun Servizio premium.
7.2 Cessazione e cancellazione dei Servizi premium

<ter2>Se non pagate le tariffe o le spese dovute per l’utilizzo dei Servizi premium, potremo intraprendere qualsiasi azione ragionevole per comunicarvelo e risolvere la questione; tuttavia, ci riserviamo il diritto di disabilitare o cessare il vostro accesso ai Servizi premium (e potremo farlo senza preavviso).</ter2>

Potete cancellare i Servizi premium in ogni momento. Potete trovare ulteriori informazioni riguardo al modo in cui cancellarli qui. Una volta che avete cancellato i vostri Servizi premium e ne avete ricevuto la conferma, non potrete apportare alcuna modifica al vostro account. La cancellazione di un Servizio premium entrerà in vigore alla fine del vostro attuale ciclo di fatturazione, e avrete lo stesso livello di accesso ai Servizi premium durante il periodo residuo di tale ciclo di fatturazione. Ad esempio, se ricevete la fatturazione ogni mese ed effettuate la cancellazione durante un dato mese, vi sarà addebitato l’intero mese e potrete mantenere l’accesso ai Servizi premium fino alla fine di tale mese.

Per la cessazione o la cancellazione dei vostri Servizi premium, non sono previsti rimborsi. Se non desiderate più abbonarvi ad un Servizio premium, sarete tenuti responsabili della cancellazione di tale Servizio a tempo debito, senza considerare se utilizzate attivamente o meno tale Servizio premium.
7.3 Modifiche delle tariffe

<ch2>Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, possiamo modificare i nostri prezzi per i Servizi premium in ogni momento.</ch2> Vi daremo un preavviso ragionevole di tali modifiche ai prezzi pubblicando i prezzi nuovi sui, o attraverso i Servizi premium e/o inviandovi una notifica per e-mail. Se non desiderate pagare i nuovi prezzi, potete cancellare i Servizi premium prima dell’entrata in vigore della modifica.
7.4 Codici per sconti, buoni od omaggi

Se avete ricevuto un codice per uno sconto, un buono o un omaggio relativo ad un Servizio premium, oltre ai termini e alle condizioni del codice specifico, si applicano i termini e le condizioni seguenti. Per riscuotere il codice di uno sconto o di un buono, accedete al Servizio premium e inserite il codice per beneficiare della promozione. Tutti i codici di sconti, omaggi e buoni possono essere utilizzati esclusivamente nel momento in cui vi abbonate ai Servizi premium e negli account che ancora non sono abbonati ai Servizi premium. I codici di sconti, omaggi e buoni non possono essere abbinati a altri prezzi scontati, vendite, promozioni o buoni, e non possono essere cambiati, rimborsati, sostituiti o riscossi per ricevere contanti o per il pagamento di account. Per riscuotere il codice di uno sconto o di un buono, può essere richiesto un metodo di pagamento. Siete tenuti a utilizzare un codice di uno sconto, di un buono o di un omaggio prima della scadenza, e i codici scaduti non possono essere rimborsati o la loro validità estesa. Inoltre siete tenuti a chiudere il Servizio premium prima del termine di un periodo gratuito o sottoposto a sconto, se non desiderate continuare ad utilizzare il Servizio premium al prezzo normale. I termini e le condizioni di un codice di uno sconto, di un buono o di un omaggio specifico possono includere ulteriori limitazioni riguardo all’utilizzo, compreso, a mero titolo informativo, il tipo di piano, la durata del Servizio premium gratuito o scontato, le date di validità del buono, e/o le quantità acquistate. <ch2>Under Armour si riserva il diritto di cancellare le promozioni riguardo a sconti e buoni in qualsiasi momento.</ch2>
7.5 Prove gratuite

A volte offriamo prove gratuite dei nostri Servizi premium o altre offerte promozionali (denominate singolarmente “Prova gratuita”). Una Prova gratuita vi fornisce l’accesso ai Servizi premium per un determinato periodo di tempo, e i dettagli saranno specificati al momento in cui vi iscrivete per l’offerta.

Per potervi iscrivere per una Prova gratuita, dovrete fornirci il vostro Metodo di pagamento preferito. Non appena avrete inviato i vostri dettagli di pagamento, la vostra Prova gratuita avrà inizio. Non saranno effettuati addebiti fino al termine del periodo della Prova gratuita.

A meno che non annulliate l’abbonamento prima del termine della Prova gratuita, o a meno che non sia diversamente dichiarato, il vostro accesso al Servizio premium si rinnoverà in automatico e vi saranno fatturate le tariffe applicabili per tale Servizio premium utilizzando il Metodo di pagamento fornito. Tutte le spese sostenute sono considerate finali e non rimborsabili, fatta eccezione per la nostra discrezione e secondo le regole che disciplinano ciascun Servizio premium. Possiamo inviarvi un promemoria quando il periodo della Prova gratuita sta per scadere, ma tali notifiche non sono garantite. Siete tenuti a conoscere il momento in cui scade la Prova gratuita, se decidete di non voler pagare i Servizi premium dopo la scadenza del periodo della Prova gratuita.

Se decidete di non voler pagare i Servizi premium, dovete cancellare il vostro abbonamento prima della scadenza del periodo di Prova gratuita. A seconda del Servizio premium applicabile, potrete non aver più accesso al Servizio premium non appena cancellato o alla fine del periodo di Prova gratuita. Una volta che avete cancellato la vostra Prova gratuita e ne avete ricevuto la conferma, non potete ripristinare il Periodo di prova anche se non lo avete utilizzato per l’intera durata dell’offerta.

<ch2>Le funzioni e i contenuti dei Servizi premium possono essere modificati in qualsiasi momento, e non possiamo garantirvi che una funzione o un contenuto specifico sarà disponibile per tutto il periodo di Prova gratuita.</ch2> Le tariffe in vigore al momento in cui vi iscrivete per la Prova gratuita saranno le stesse al momento della scadenza, a meno che non vi sia comunicato diversamente. <ch2><ter3>Ci riserviamo il diritto, a nostra esclusiva discrezione, di modificare o di cessare qualsiasi offerta di Prova gratuita, il vostro accesso ai Servizi premium durante la Prova gratuita, o le presenti Condizioni senza preavviso e alcun obbligo.</ter3></ch2> Non potete iscrivervi a più di una Prova gratuita di un dato Servizio premium nello stesso momento, e ci riserviamo il diritto di limitare la vostra possibilità di beneficiare di Prove gratuite multiple.
8. Acquisti e commercio elettronico

A Under Armour Shopping possono essere applicati ulteriori termini e condizioni relativi al commercio elettronico. Potete trovare tali termini e condizioni di seguito… Desideriamo anche fornirvi informazioni riguardo alle nostre politiche relative ai rimborsi, ai cambi, ai rifornimenti, alle imposte, alle spedizioni e altre politiche che si applicano al momento dell’acquisto. In caso di domande relative a Under Armour Shopping, vi preghiamo di contattare il nostro Team di supporto Vi preghiamo di consultare tali politiche prima di effettuare gli acquisti attraverso Under Armour Shopping.
9. Attività fisiche e indicazioni dietetiche
Per noi è molto importante la salute degli utenti mentre raggiungono i propri obiettivi di fitness. Siate responsabili e utilizzate la vostra capacità di giudizio e il buon senso. Forniamo i nostri Servizi solamente a scopi informativi, e non possiamo essere tenuti responsabili in caso di lesioni o se qualcosa andasse storto. In particolare, mentre la maggior parte dei contenuti pubblicati dagli altri utenti della nostra comunità sono utili, si deve tenere presente che i contenuti provengono da estranei e non devono mai avere la precedenza sulla vostra capacità di giudizio o sui pareri medici reali.
9.1 La sicurezza al primo posto

Per Under Armour la vostra sicurezza è importante. Dovreste sempre consultarvi con i vostri fornitori di assistenza sanitaria e prendere in considerazione i rischi prima di utilizzare i nostri Servizi in relazione a qualsiasi attività fisica, programma di fitness o di benessere o eventuali programmi o indicazioni dietetiche. Utilizzando i nostri Servizi, accettate, dichiarate e garantite di aver ricevuto il consenso del vostro medico per prendere parte a programmi di fitness e di benessere, ad allenamenti, ad esercizi e a qualsiasi attività fisica resa disponibile in relazione ai Servizi, e di aver consultato il vostro medico prima di apportare eventuali modifiche alla vostra dieta in base alle informazioni disponibili tramite i Servizi. Le condizioni e le capacità di ognuno di noi sono diverse, e partecipare alle attività promosse dai nostri Servizi è a vostro rischio. Se scegliete di partecipare a tali attività, lo fate per vostra libera scelta e iniziativa, conoscendo e assumendovi volontariamente tutti i rischi associati a tali attività. Le attività promosse dai Servizi possono comportare rischi anche per coloro che hanno un buono stato di salute.

Comprendete e accettate che non effettueremo, e non saremo responsabili di eseguire esami fisici, supervisioni, preparazioni, di eseguire o di svolgere qualsiasi attività relativa a, o a cui si ha accesso o che si è scoperta tramite i Servizi (ad esempio, sfide presentate ufficialmente o create dalla comunità; percorsi; competizioni amichevoli o attività simili; qualsiasi attività di allenamento individuale o di gruppo; Attività di terze parti, o altri eventi e attività che utilizzano i nostri Servizi). Le mappe, le direzioni e altri dati GPS o di navigazione, compresi i dati relativi alla vostra posizione, possono non essere disponibili, inesatti e incompleti. Vi incoraggiamo a porre la sicurezza in primo piano, a seguire i regolamenti relativi al traffico, a non modificare le impostazioni sul vostro dispositivo mentre siete in movimento o in zone pericolose, e ad essere sempre vigili e esaminare ciò che vi circonda quando vi allenate.

Accettate espressamente che le vostre attività fisiche, da cui può derivare il Contenuto creato dall’Utente che pubblicate o cercate di pubblicare su, o tramite i Servizi (ad esempio, correre, camminare, andare in bicicletta, trekking) e che alcune Attività di terze parti comportano alcuni rischi di danni materiali, lesioni o decesso, e che vi assumente volontariamente tutti i rischi conosciuti e non associati a tali attività, anche se causati, del tutto o in parte, dall’azione, dal mancato intervento, o negligenza di Under Armour, o dall’azione, dal mancato intervento o negligenza di altri.

<ltd3>Salvo diversamente indicato nelle presenti Condizioni, e nella misura massima consentita dalla legge applicabile, non siamo responsabili, sia direttamente che indirettamente, di eventuali lesioni o danni che derivano dalle vostre attività fisiche o dall’utilizzo, o incapacità di utilizzo, dei Servizi o delle funzioni dei Servizi, compresi i Contenuti o le attività a cui avete accesso o apprendete attraverso i nostri Servizi (ad esempio, un’Attività di terze parti come una lezione di yoga), anche se causati, del tutto o in parte, dall’azione, dal mancato intervento, o dal comportamento colposo di Under Armour o di altri.</ltd3> <ltd2>Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, accettate espressamente che non ci assumiamo alcuna responsabilità riguardo alle Attività di terze parti o altra attività relativa alla corsa, alle gare, alle lezioni, all’attività fisica o evento che utilizza o che è promosso da, o a cui si ha accesso tramite i Servizi.</ltd2>
9.2 Liberatoria relativa all’esattezza e all’affidabilità dei Contenuti

Non rilasciamo alcuna dichiarazione o garanzia riguardo all’esattezza, all’affidabilità, alla completezza o alla tempestività dei Contenuti resi disponibili attraverso i Servizi, e non ci assumiamo alcun impegno riguardo all’aggiornamento di tali Contenuti.

Inoltre, i Contenuti creati dall’Utente, compresi i consigli, le dichiarazioni, o altro tipo di informazioni, tra cui, a mero titolo esemplificativo, le informazioni riguardo ad alimenti, alimentazione, indicazioni dietetiche, indicazioni relative ad esercizi o allenamenti, attività atletiche e registrazioni sulle banche dati degli esercizi, non sono creati da Under Armour e non ci si può fare affidamento senza una verifica indipendente. Per i Contenuti creati dall’Utente, sia resi pubblici che trasmessi privatamente, si assumerà la responsabilità esclusiva l’utente che ha creato tali Contenuti creati dall’Utente. Tutte le informazioni vengono fornite “come sono” senza dichiarazioni, garanzie o condizioni di alcun tipo riguardo alla loro esattezza o affidabilità.

Non tutti gli utenti che possono identificarsi come allenatori professionisti o dietologi autorizzati sono qualificati a esercitare in tutte le giurisdizioni. Under Armour non ha e non si assume alcun obbligo di verificare che gli utenti che si identificano come allenatori autorizzati o dietologi siano effettivamente autorizzati. Se vi considerate un allenatore o un dietologo autorizzato, dichiarate e garantite di essere effettivamente autorizzati a fornire i servizi offerti nella giurisdizione in cui offrite tali servizi. Gli utenti dovrebbero anche tenere presente che anche se un utente è un allenatore autorizzato in una giurisdizione, ciò non significa che tale utente allenatore sia autorizzato nella giurisdizione da cui altri utenti accedono ai consigli di tale utente. Di conseguenza, se fate affidamento sui consigli forniti da altri utenti, lo fate a vostro rischio. <ltd2>Nella misura consentita dalla legge applicabile, in nessun caso Under Armour sarà responsabile di eventuali perdite o danni derivanti dall’affidamento sulle informazioni o i consigli forniti da eventuali utenti dei nostri Servizi.</ltd2>
9.3 Nessun parere medico

Miriamo a fornire informazioni utili di carattere generale per la nostra comunità, non un parere medico. I Servizi non rappresentano dispositivi medici, e i dati forniti da essi non sono destinati ad essere utilizzati per scopi medici o per diagnosticare, trattare, curare o prevenire malattie, disturbi o lesioni. Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, accettate espressamente che non forniamo alcun parere medico tramite i Servizi. Tutti i contenuti forniti tramite i Servizi, sia forniti da noi che da altri utenti o terze parti (anche se qualcuno potrebbe affermare di essere un dottore!), non intendono e non devono sostituire (a) il parere del proprio medico o di altri professionisti medici, (b) una visita, chiamata o consulto con il proprio medico o altri professionisti medici o © informazioni contenute sulle confezioni o sulle etichette dei prodotti. <ltd2>Nella misura consentita dalla legge applicabile, non siamo responsabili riguardo a qualsiasi problema di salute che potrebbe derivare dai programmi di allenamento, dalle raccomandazioni dietetiche, dalle consulenze, dai prodotti o dagli eventi di cui venite a conoscenza attraverso i Servizi.</ltd2> In caso di domande relative alla vostra salute, vi preghiamo di telefonare o di consultare il vostro medico o altro fornitore di assistenza sanitaria immediatamente. In caso di emergenza, telefonate al vostro medico o al servizio di pronto soccorso locale immediatamente.

Il vostro utilizzo dei Servizi non costituisce o crea un rapporto medico-paziente, terapista-paziente o altro tipo di rapporto con personale sanitario tra Under Armour e voi.
9.4 Storie di successo non tipiche

Le storie di successo pubblicate dagli utenti o da Under Armour sui nostri Servizi potrebbero non rappresentare risultati tipici o persino accurati ottenuti da una particolare attività di fitness o dieta. <ltd2>Nella misura consentita dalla legge applicabile, Under Armour non ha e non si assume alcun obbligo o responsabilità associata all’esattezza, all’affidabilità o all’efficacia di alcuna attività di fitness o raccomandazione dietetica riportata nelle storie di successo di eventuali utenti.</ltd2>
9.5 Esattezza

I Servizi sono destinati a fornirvi le informazioni per incoraggiarvi a supportare le vostre attività di fitness e di benessere. Alcuni dei Servizi sono mirati a rilevare i vostri movimenti e il vostro sonno (“Servizi per il rilevamento delle attività”). Questi Servizi per il rilevamento delle attività fanno affidamento su sensori e/o funzionalità GPS che rilevano il vostro movimento e il vostro riposo. I dati e le informazioni fornite dai Servizi per il rilevamento delle attività sono destinati a rappresentare la vostra attività, ma possono non essere completamente esatti, compreso per quanto riguarda i passi, il sonno, la velocità, la distanza o i dati sulle calorie. <ltd2>Utilizzando i Servizi per il rilevamento delle attività, prendete atto e accettate che Under Armour non è responsabile di eventuali inesattezze in tali dati.</ltd2>

Se siete residenti nel New Jersey o nei Paesi Bassi:

<ltd1>In deroga a quanto stabilito nel presente documento, nessuna disposizione contenuta nelle presenti Condizioni limita o esclude la responsabilità di Under Armour per perdite o danni derivanti da frode, imprudenza, colpa grave o condotta dolosa.</ltd1>
10. Modifiche delle Condizioni e delle Condizioni specifiche per prodotto
<ch2>Man mano che Under Armour cresce e migliora, potremmo dover apportare modifiche alle presenti Condizioni o includere condizioni supplementari che sono specifiche di alcuni prodotti.</ch2>
10.1 Aggiornamenti delle presenti Condizioni

<ch2>Under Armour si riserva il diritto di modificare le presenti Condizioni (i) pubblicando le Condizioni modificate su e/o attraverso i Servizi, e/o (ii) notificandovi in anticipo le modifiche sostanziali delle Condizioni, generalmente tramite e-mail, per quanto possibile, e in altro modo attraverso i Servizi (come ad esempio attraverso una notifica sulla home page dei siti Web di Under Armour o sulle nostre applicazioni).</ch2> A meno che non sia richiesto dalla legge, le modifiche non sono retroattive.

A volte possiamo chiedervi di riesaminare e di accettare o rifiutare una versione modificata delle presenti Condizioni. In tali casi, le modifiche avranno efficacia a partire dal momento in cui accettate la versione modificata delle Condizioni. In caso non abbiate ancora dato la vostra approvazione ai nuovi Termini, non vi sarà consentito di utilizzare i Servizi. Nei casi in cui non vi richiediamo di accettare espressamente una versione modificata delle Condizioni, la versione modificata avrà efficacia a partire dalla data specificata nelle Condizioni. <use2>Se scegliete di mantenere un account, di accedere o utilizzare i servizi (indipendentemente dal fatto che abbiate creato un account) successivamente a questa data, accettate i termini e le condizioni delle Condizioni, come modificato.</use2> Se non accettate le modifiche, non vi sarà concesso di utilizzare i Servizi e dovrete interromperne l’utilizzo.
10.2 Condizioni specifiche per prodotto

Possiamo anche richiedervi di accettare condizioni, regole, politiche, linee guida o altre condizioni supplementari (collettivamente, “Condizioni specifiche per prodotto” che sono specifiche di alcuni Servizi (ad esempio gli Strumenti commerciali). In tali casi, vi può essere richiesto di dare il vostro consenso a tali Condizioni specifiche per prodotto. Ad esempio, potreste dover spuntare una casella oppure fare clic su un pulsante contrassegnato con “Accetto”. Nel caso in cui le Condizioni specifiche per prodotto siano diverse dalle Condizioni, le Condizioni specifiche per prodotto integreranno, modificheranno o sostituiranno le Condizioni, ma solamente per quanto riguarda l’oggetto delle Condizioni specifiche per prodotto.
11. Nessuna garanzia

SALVO LADDOVE VIETATO DALLA LEGGE, UNDER ARMOUR ESCLUDE ESPRESSAMENTE QUALSIASI GARANZIA, DICHIARAZIONE O ASSICURAZIONE DI QUALSIASI TIPO, SIA VERBALE CHE SCRITTA, ESPRESSA, IMPLICITA, DI NATURA LEGALE O DI ALTRA NATURA, COMPRESE, A MERO TITOLO ESEMPLIFICATIVO, LE GARANZIE IMPLICITE DI COMMERCIABILITÀ, IDONEITÀ A SCOPI SPECIFICI E DI NON VIOLAZIONE NELLA MASSIMA MISURA CONSENTITA DALLA LEGGE. I SERVIZI E TUTTI I CONTENUTI SONO FORNITI “COSÌ COME SONO”, “SECONDO DISPONIBILITÀ” E CON TUTTE LE EVENTUALI LACUNE. Senza limitazioni a quanto sopra indicato, riconoscete che, nella misura massima consentita dalla legge applicabile, non forniamo alcuna garanzia riguardo a qualità, esattezza, tempestività, veridicità, completezza, disponibilità o affidabilità dei Servizi e dei Contenuti. Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, non garantiamo che (i) i Servizi soddisferanno i vostri requisiti o forniranno risultati specifici, (ii) il funzionamento dei Servizi non sarà interrotto, privo di virus o di errori, o di altri elementi dannosi, o (iii) gli eventuali errori saranno corretti. Qualsiasi consiglio verbale o scritto fornito dai nostri rappresentanti o da noi non costituisce, e non costituirà, alcuna garanzia. Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, inoltre non forniamo alcuna dichiarazione o garanzia di alcun tipo relative ai Contenuti; in particolare i Contenuti creati dall’Utente sono forniti dagli utenti e la responsabilità esclusiva ricade sugli utenti che forniscono tali Contenuti. Nessun consiglio o informazione, sia orale che scritto, ottenuto dagli utenti o attraverso i Servizi, costituirà alcuna garanzia rilasciata espressamente. Per tanto prendete atto e accettate che l’utilizzo dei Servizi è a vostro rischio e che vi assumete l’intero rischio riguardo alla qualità, alla performance, all’esattezza e alla prova.

12. Limitazione della responsabilità

Stiamo creando Servizi migliori per voi, ma non possiamo promettervi che saranno perfetti. <ltd2>Non siamo responsabili di tutto ciò che potrebbe andare storto in seguito al vostro utilizzo dei Servizi.</ltd2>

<ltd2>Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, in nessun caso (compresi, a mero titolo informativo, i casi di colpa) Under Armour, le società ad essa collegate, i partner e i gestori telefonici saranno responsabili nei vostri confronti o nei confronti di terze parti per (a) qualsiasi danno diretto, indiretto, speciale, di affidamento, esemplare, punitivo, o consequenziale di qualsiasi tipo; (b) perdita di profitto, di guadagno, di dati, di reputazione, o altra perdita immateriale; © danni relativi al vostro accesso, utilizzo, incapacità di accesso e di utilizzo dei Servizi; (d) danni relativi alla condotta o ai contenuti di terze parti o degli utenti che utilizzano i Servizi, compresi, a mero titolo informativo, la condotta o il contenuto diffamatorio, offensivo o illegale; e/o (e) danni in altro modo collegati ai Contenuti di terze parti, ai Prodotti di terze parti o alle Attività di terze parti a cui si ha accesso tramite i Servizi.</ltd2> <ltd2>Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, questa limitazione si applica a tutti i reclami, sia basati sulla garanzia, sul contratto, su fatti illeciti o su qualsiasi altra teoria giuridica, sia che Under Armour sia stata informata dell’eventualità di tale danno, e inoltre se si scopre che un rimedio qui esposto fallisce nel suo intento.</ltd2> <ltd2>Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, la responsabilità totale di Under Armour, riguardo a qualsiasi reclamo presentato secondo le presenti Condizioni, comprese le garanzie implicite, è limitata alla somma maggiore tra mille dollari (1.000,00 $) o l’importo che avete pagato per utilizzare i Servizi durante i dodici mesi passati.</ltd2>

<ltd2>In particolare, nella misura consentita dalla legge applicabile, non siamo responsabili dei reclami che derivano da (a) il vostro utilizzo dei Servizi (compresa, a mero titolo informativo, la vostra partecipazione ad attività promosse o a cui avete avuto accesso tramite i Servizi), (b) l’utilizzo, la divulgazione, la visualizzazione o la manutenzione dei Dati personali di un utente, © qualsiasi altro tipo di interazione con noi o con gli utenti che utilizzano i Servizi, anche se siamo stati informati della possibilità di tali danni, o (d) altri Contenuti, informazioni, servizi e merci ricevuti attraverso i, o pubblicizzati sui, Servizi o ricevuti attraverso i link forniti all’interno dei Servizi.</ltd2>

Nella misura consentita dalla legge applicabile, prendete atto e accettate che offriamo i Servizi e stabiliamo i prezzi dei Servizi sulla base delle esclusioni di garanzia, liberatorie e limitazioni di responsabilità esposte nelle presenti Condizioni, che tali esclusioni di garanzia, liberatorie e limitazioni di responsabilità rispecchiano una ripartizione del rischio ragionevole ed equa tra noi e voi e che tali esclusioni di garanzia, liberatorie e limitazioni di responsabilità costituiscono una base essenziale del nostro accordo. In mancanza di tali esclusioni di garanzia, liberatorie e limitazioni di responsabilità, non saremo in grado di fornirvi i Servizi su una base ragionevole dal punto di vista economico.

Se siete residenti nello stato della California: rinunciate ai vostri diritti secondo l’Articolo 1542 del Codice civile della California, in cui è dichiarato che “una liberatoria di carattere generale non si estende ai reclami di cui il creditore non è a conoscenza o di cui non sospetta l’esistenza a suo favore al momento dell’esecuzione della liberatoria che, nel caso in cui ne fosse stato a conoscenza, avrebbe potuto incidere materialmente sul suo accordo con il debitore”.

<ltd1>Se siete residenti nel New Jersey: in deroga a quanto stabilito nel presente documento, nessuna disposizione contenuta nelle presenti Condizioni limita o esclude la responsabilità di UA per perdite o danni derivanti da frode, imprudenza, colpa grave o condotta dolosa.</ltd1>

13. Indennizzo

Se l’utente risiede negli Stati Uniti o in qualsiasi Paese diverso da Francia o Germania: nella misura massima consentita dalla legge applicabile, accettate di indennizzare e manlevare Under Armour, le società ad essa collegate, i fornitori e gli altri partner da ogni reclamo o pretesa, compresi gli onorari degli avvocati e di contabilità, fatta da una terza parte a causa di, o derivante da (a) l’utilizzo dei Contenuti creati dall’Utente a cui avete accesso e condividete attraverso i Servizi; (b) il vostro utilizzo dei Servizi; © le vostre attività fisiche collegate ai Servizi (comprese, a mero titolo informativo, le attività fisiche relative a gare, corse, attività di gruppo, alle Attività di terze parti o ad altro tipo di evento che possiamo sponsorizzare, organizzare, prendervi parte, o per cui sono utilizzati i Servizi); (d) la vostra connessione ai Servizi; (e) la vostra violazione delle presenti Condizioni; (f) il vostro utilizzo, o utilizzo errato, dei Dati personali degli utenti; (g) qualsiasi violazione dei diritti di altre persone od organismi da parte vostra; o (h) il vostro utilizzo dei Servizi per incontrare un altro utente di persona o per individuare un luogo e prendere parte ad un evento offline. Ci riserviamo il diritto, a spese dell’utente, di assumere la difesa e il controllo di qualsiasi questione per cui l’utente è tenuto a indennizzarci secondo le presenti Condizioni, e l’utente accetta di cooperare con noi alla difesa di tali richieste.

Se l’utente risiede in Francia o in Germania: nonostante il paragrafo precedente, accettate di indennizzare e manlevare Under Armour, le società ad essa collegate, i fornitori e gli altri partner da ogni reclamo o pretesa, compresi gli onorari degli avvocati e di contabilità, fatta da una terza parte a causa di, o derivante da (a) l’utilizzo dei Contenuti creati dall’Utente a cui avete accesso attraverso i Servizi;(b) la vostra violazione delle presenti Condizioni, © il vostro utilizzo, o utilizzo errato, dei Dati personali degli utenti, (d) qualsiasi violazione dei diritti di altre persone od organismi da parte vostra, o (e) il vostro utilizzo dei Servizi per incontrare un altro utente di persona o per individuare un luogo e prendere parte ad un evento offline. Ci riserviamo il diritto, a spese dell’utente, di assumere la difesa e il controllo di qualsiasi questione per cui l’utente è tenuto a indennizzarci secondo le presenti Condizioni, e l’utente accetta di cooperare con noi alla difesa di tali richieste.

Se siete residenti nel New Jersey: In deroga a quanto stabilito nel presente documento, nessuna disposizione contenuta nelle presenti Condizioni vi impone l’obbligo di indennizzarci per reclami derivanti da frodi, imprudenza, colpa grave o condotta dolosa.

14. Legge applicabile

<countryM>

<law2>Se l’utente risiede negli Stati Uniti o in un altro Paese non appartenente all’Unione Europea: le presenti Condizioni saranno disciplinate e interpretate secondo le leggi dello stato del Maryland e la legge federale degli Stati Uniti, ove applicabile, a prescindere dalle disposizioni in materia di conflitto di leggi.</law2>

</countryM>


<law2>Se l’utente risiede nell’Unione Europea: le presenti Condizioni saranno disciplinate e interpretate secondo le leggi dello stato dei Paesi Bassi, senza considerare l’applicazione delle norme sul conflitto di leggi.</law2>

15. Controversie e arbitrato, giurisdizione e foro competente

Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, l’utente e Under Armour concordano che qualsiasi procedura di risoluzione delle controversie verrà condotta solo su base individuale e non mediante un’azione collettiva, unificata o rappresentativa. <a3>Salvo ove vietato, noi e voi accettiamo di sottoporre qualsiasi controversia relativa al vostro utilizzo generale dei Servizi all’arbitrato personale e esclusivo, secondo le norme dell’American Arbitration Association.</a3> Per maggiori informazioni sull’arbitrato, visitate il sito www.adr.org.

<a3>Qualsiasi arbitrato tra l’utente e noi, nella misura necessaria, sarà condotto a Baltimora, nel Maryland, e l’utente rinuncia a qualsiasi diritto di eccepire che tale sede rappresenti un foro inadeguato.</a3> L’utente accetta di non citarci in giudizio o di sottoporre una controversia ad arbitrato in un altro foro.

L’arbitrato verrà condotto in inglese. Verrà nominato un arbitro indipendente e imparziale secondo le norme dell’American Arbitration Association. L’utente e noi accettiamo di rispettare le seguenti regole, che sono destinate a semplificare il processo di risoluzione delle controversie e a ridurre i costi e gli oneri per gli individui coinvolti:

    procedimento di arbitrato verrà condotto per telefono, online, e/o sarà basato esclusivamente su documenti scritti, e le modalità specifiche dovranno essere scelte dalla parte che avvia il procedimento;

    l’arbitrato non richiede la comparizione delle parti o di testimoni, a meno che non sia stato diversamente concordato per iscritto dalle parti;

    qualsiasi giudizio riguardo al lodo dell’arbitro può essere presentato in qualsiasi tribunale della giurisdizione competente.

Salvo circostanze eccezionali, l’arbitro emetterà la propria decisione entro 120 giorni dalla data in cui è stato nominato. L’arbitro può estendere tale limite temporale per ulteriori 30 giorni nell’interesse della giustizia. Tutti i procedimenti di arbitrato saranno chiusi al pubblico e riservati, e tutte le registrazioni relative saranno sigillate in modo permanente, fatta eccezione nel caso sia ritenuto necessario per ottenere la conferma del tribunale del lodo arbitrale. Il lodo dell’arbitro avrà forma scritta e comprenderà una dichiarazione che descrive i motivi per l’accordo finale.

Inoltre, prendete atto e comprendete che, rispetto a qualsiasi controversia nei nostri confronti derivante o collegata alla vostra scelta di mantenere un account, accedere o utilizzare i Servizi:

    Rinunciate al vostro diritto a un processo davanti a una giuria;

    Rinunciate al vostro diritto di agire in qualità di rappresentante, di procuratore generale privato o di qualsiasi altra capacità rappresentativa, oppure di partecipare in qualità di membro di un gruppo di ricorrenti, in qualsiasi azione legale che riguarda tale controversia; e

    Dovete presentare un reclamo entro un (1) anno dal momento in cui tale reclamo è emerso, oppure verrà escluso.

<j3>Se la presente disposizione riguardo all’arbitrato viene considerata nulla e priva di valore, allora tutte le controversie emerse tra di noi secondo le presenti Condizioni saranno soggette alla giurisdizione dei tribunali statali e federali con sede a Baltimora, nel Maryland, e voi e noi accettiamo la giurisdizione personale e il foro di tali tribunali.</j3>

Il presente accordo di arbitrato non impedirà a voi o a Under Armour di richiedere a un tribunale della giurisdizione competente rimedi provvisori a supporto dell’arbitrato, inclusi, senza limitazione, ordini di sospendere un’azione legale, costringere all’arbitrato o confermare un lodo arbitrale. Inoltre, il presente accordo di arbitrato non impedirà a voi o a Under Armour di (i) richiedere al tribunale appropriato della giurisdizione competente un ordine restrittivo temporaneo, un’ingiunzione preliminare o altro procedimento sommario o cautelare, come necessario, o (ii) di rivalersi in qualsiasi tribunale statale o federale per controversie relative a una violazione o possibile violazione dei diritti di proprietà intellettuale di Under Armour.

In caso di contenzioso o arbitrato derivante da, o collegato con le presenti Condizioni o con i Servizi forniti, la parte che prevale avrà il diritto di richiedere all’altra parte il rimborso di tutti i costi ragionevoli sostenuti, compresi il tempo del personale, le spese processuali, gli onorari degli avvocati e qualsiasi altro tipo di spesa sostenuta per tale contenzioso o arbitrato.

Se siete residenti nell’Unione Europea: Salva qualsiasi disposizione contraria in questi Termini, se sorge una controversia che voi e Under Armour non riuscite a risolvere, avete il diritto di presentare un reclamo tramite http://ec.europa.eu/consumers/odr. A parte quanto previsto in queste Condizioni, non partecipiamo a nessuno schema ADR.

<j1>Inoltre, nessuna disposizione contenuta nelle presenti Condizioni limita i diritti dell’utente a promuovere un’azione legale contro Under Armour nei tribunali locali del proprio luogo di domicilio.</j1> <j1>Tutte le controversie emerse ai sensi delle presenti Condizioni tra l’utente e Under Armour saranno soggette alla giurisdizione non esclusiva dei tribunali con sede nel luogo di domicilio dell’utente o nei Tribunali siti in Olanda, e l’utente e noi accettiamo la giurisdizione personale e il foro di tali tribunali.</j1>

<j1>Se siete residenti in Finlandia: in deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni, se sorge una controversia che voi e Under Armour non riuscite a risolvere, avete il diritto di presentare un reclamo al Comitato per le controversie dei consumatori locale o ad altro organismo corrispondente.</j1>

<j1>Se siete residenti in Danimarca: in deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni, se sorge una controversia che voi e Under Armour non riuscite a risolvere, avete il diritto di presentare un reclamo all’Autorità danese per la concorrenza e la tutela dei consumatori (Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen, Center for Klageløsning, Carl Jacobsens Vej 35, 2500 Valby; e-mail: cfk@kfst.dk)</j1>

<countryM>

<j1>Se siete residenti in Corea del Sud: in deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni, nessuna disposizione contenuta nelle Condizioni limita i diritti dell’utente a promuovere un’azione legale contro Under Armour nei tribunali locali del proprio luogo di domicilio.</j1>

</countryM>

16. Termini di carattere internazionale

Se non siete residenti negli Stati Uniti e avete l’accesso ai Servizi al di fuori degli Stati Uniti, accettate di trasferire alcune informazioni al di fuori della vostra nazione e di seguire tutte le leggi applicabili.

I nostri Servizi sono forniti ad una comunità di utenti globale. Tuttavia, i nostri server e le nostre attività hanno sede principalmente negli Stati Uniti e le nostre politiche e procedure si basano principalmente sulle leggi degli Stati Uniti. Per questo motivo, le seguenti disposizioni si applicano in modo specifico agli utenti che risiedono al di fuori degli Stati Uniti: (i) l’utente fornisce il proprio consenso al trasferimento, all’archiviazione e al trattamento delle sue informazioni, compresi, a titolo esemplificativo, i Contenuti creati dall’utente e i Dati personali, negli Stati Uniti e/o in altri Paesi; (ii) se l’utente utilizza i Servizi in un Paese soggetto ad embargo da parte degli Stati Uniti, oppure che si trova nell’elenco del Dipartimento del Tesoro degli Stati Uniti degli “Specially Designated Nationals” (Cittadini od organizzazioni di speciale designazione), non è autorizzato ad accedere o a utilizzare i Servizi; e (iii) l’utente accetta di rispettare tutte le leggi, i regolamenti e le normative locali, compresi, a titolo esemplificativo, tutte le leggi, i regolamenti e le normative in vigore nel Paese in cui l’utente risiede e nel Paese da cui accede ai Servizi. I Servizi non sono destinati alla distribuzione, o all’utilizzo da parte di individui o organismi in qualsiasi giurisdizione o nazione in cui tale distribuzione o utilizzo sarebbero contrari alla legge o al regolamento, o che sottoporrebbero Under Armour o gli affiliati a requisiti di registrazione all’interno di tale giurisdizione o nazione.

I nomi utilizzati per i Paesi e le regioni nelle presenti Condizioni, nella Politica sulla privacy e qualsiasi altra funzione o documentazione associata si basano sulla Banca dati terminologica delle Nazioni Unite.

Se l’utente risiede nell’Unione Europea, ad Hong Kong, in Russia, in Nuova Zelanda o in Corea del Sud: in deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni, alcune giurisdizioni potrebbero non consentire la rinuncia o la limitazione di determinate garanzie, responsabilità o danni ai sensi della legge inderogabile, pertanto alcune delle esclusioni e limitazioni contenute nelle presenti Condizioni potrebbero non essere applicabili all’utente. <ltd1>Nessuna disposizione contenuta nelle presenti Condizioni limita o esclude la nostra responsabilità per (1) dichiarazioni fraudolente rese da noi, (2) morte o lesioni personali causate da nostra colpa o condotta dolosa, o (3) mancata esecuzione di obblighi contrattuali materiali.</ltd1>

<ltd1>Se siete residenti in Nuova Zelanda: in deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni, nessuna disposizione contenuta nelle Condizioni limita o esclude la nostra responsabilità o i diritti dell’utente (in qualità di consumatore) per gli scopi del Consumer Guarantees Act del 1993 o del Fair Trading Act del 1986.</ltd1>

<ltd1>Se siete residenti in Germania, Francia, Austria o Finlandia: in deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni, l’espressione “nella misura massima consentita dalla legge” e altre espressioni di effetto simile saranno considerate eliminate in qualunque punto delle Condizioni e non avranno alcun valore ed efficacia.</ltd1>

<ltd1>Se siete residenti in Giappone: In deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni, nessuna disposizione contenuta nelle Condizioni limita o esclude la nostra responsabilità o i diritti dell’utente (in qualità di consumatore) per gli scopi del Consumer Contract Act.</ltd1>

<ch2><use2>Se siete residenti in Corea del Sud: In deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni, qualsiasi modifica alle presenti Condizioni sarà annunciata sul sito Web prima della relativa data di efficacia; a meno che l’utente non esprima l’intenzione di rifiutare tale modifica o cambiamento dopo un ragionevole periodo di tempo successivo a tale annuncio, si ritiene che l’utente abbia fornito il suo consenso a tale modifica o cambiamento.</use2></ch2>
17. Sopravvivenza

Se il nostro rapporto o le presenti Condizioni cesseranno, ciò non limiterà tutti gli altri diritti o rimedi disponibili, e qualsiasi disposizione dei presenti Termini che deve sopravvivere per assicurare una corretta realizzazione dello scopo e dell’intento delle presenti Condizioni, sopravviverà anche dopo la cessazione, comprese, a mero titolo informativo, la Sezione 2 (Proprietà e utilizzo dei Contenuti), la Sezione 9 (Attività fisiche e indicazioni dietetiche), la Sezione 11 (Nessuna garanzia), la Sezione 12 (Limitazioni di responsabilità), la Sezione 13 (Indennizzo), la sezione 15 (Controversie e arbitrato, giurisdizione e foro competente) e la sezione 17 (Sopravvivenza).
18. Varie ed eventuali

Riconoscete che tra di noi non esiste alcuna joint-venture, rapporto di partenariato, di lavoro o di agenzia, in relazione alle Condizioni o al vostro utilizzo dei Servizi. Le Condizioni e le Condizioni specifiche per prodotto costituiscono l’accordo tra noi e voi, per quanto riguarda il vostro utilizzo dei Servizi.

Il mancato esercizio o applicazione di un diritto o di una disposizione delle Condizioni da parte nostra non costituisce una rinuncia a tale diritto o disposizione. Se una delle disposizioni delle presenti Condizioni risultasse invalida secondo un tribunale della giurisdizione competente, le parti concordano che il tribunale dovrà adoperarsi per dare effetto alle intenzioni delle parti come indicato nella disposizione, mentre tutte le altre disposizioni delle presenti Condizioni continueranno ad essere pienamente valide ed efficaci.

Non potete assegnare, delegare o in altro modo trasferire il vostro account o i vostri obblighi secondo le presenti Condizioni in assenza di un nostro previo consenso scritto. Abbiamo il diritto di trasferire o assegnare, a nostra discrezione, la totalità o la parzialità dei nostri diritti secondo le presenti Condizioni e avremo il diritto di delegare o utilizzare terze parti contraenti per adempiere ai nostri doveri e ai nostri obblighi secondo queste Condizioni e in relazione ai Servizi.

La nostra notifica ricevuta tramite e-mail, posta ordinaria, o le notifiche e i link visualizzati sui Servizi, costituiscono una notifica appropriata, secondo le presenti Condizioni. Non siamo responsabili per la mancata ricezione delle notifiche se le nostre e-mail sono oggetto di una messa in quarantena da parte del vostro sistema di sicurezza (ad esempio nella cartella “posta indesiderata” o “spam”), oppure se non aggiornate il vostro indirizzo e-mail. Le notifiche verranno considerate come ricevute trascorse quarantotto ore dal loro invio, se trasmesse via e-mail o per posta ordinaria. Nel caso che la notifica sia fornita tramite un link visualizzato nei Servizi, sarà considerata come ricevuta trascorse ventiquattro ore dalla sua prima visualizzazione.
19. Contattaci

Se volete inviare feedback, domande o commenti sui Servizi, vi invitiamo a contattare il nostro Team di supporto per e-mail, per telefono al numero 1-888-727-6687, o per posta ordinaria all’indirizzo: Under Armour, 1020 Hull Street, Baltimora, MD 21230 (USA), e includere come soggetto “All’attenzione di: Legale - Termini e condizioni di utilizzo”. Vi preghiamo di assicurarvi di includere in qualsiasi e-mail o posta ordinaria il vostro nome completo, indirizzo e-mail, indirizzo di posta ordinaria, e qualsiasi messaggio.


Appendice A: Under Armour Shopping

<use2>Facendo acquisti utilizzando Under Armour Shopping, accettate i presenti termini e condizioni.</use2> I presenti termini e condizioni si applicano a tutte le offerte e agli accordi in relazione alla vendita e alla spedizione online di abbigliamento, scarpe e accessori Under Armour (“UA Apparel”), esclusi i prodotti e i servizi digitali (ad esempio, sottoscrizioni premium), espressamente delineati nella Sezione 8 delle Condizioni riportate sopra. Di conseguenza, gli specifici termini e condizioni delineati di seguito si applicano agli ordini di qualsiasi articolo di UA Apparel ordinato (i) sul sito underarmour.com o UA.com, o di una qualsiasi estensione di altri paesi; (ii) da tutti i siti direttamente connessi a UA.com; o (iii) da qualsiasi applicazione di commercio elettronico o shopping Under Armour (collettivamente, “Under Armour Shopping”).
(a) Registrazione dell’account

Per fare acquisti tramite Under Armour Shopping non è richiesto un account. Tuttavia, per rendere gli acquisti online più rapidi e semplici, potete registrare un account su uno dei nostri siti web o sulle nostre applicazioni. Se create un account, vi preghiamo di confermare il vostro indirizzo e-mail, in quanto utilizzeremo l’indirizzo e-mail in archivio per contattarvi. Se avete un account, avrete la possibilità di tracciare le spedizioni, visualizzare gli ordini precedenti, e con un nome utente e una password potrete avere un accesso rapido alle informazioni per la spedizione e la fatturazione. Se non volete creare un account, potete continuare ad effettuare gli acquisti su Under Armour Shopping come “Ospite”.
(b) Disponibilità online

Quando fate acquisti, una volta che avete selezionato l’articolo che desiderate acquistare, potete vedere quali colori/taglie sono in magazzino, selezionando il colore (1. Seleziona il colore), e poi la taglia (2. Seleziona la taglia). Se la taglia che desiderate non è disponibile per il colore selezionato, significa che non è disponibile. Sebbene Under Armour Shopping sia progettato per mostrare i livelli di scorte in “tempo reale”, in modo che siano visibili e disponibili per l’acquisto solamente gli articoli in magazzino, possiamo avere carenze in magazzino a causa della crescente popolarità di un modello, di un colore o di una misura particolare, e non possiamo garantire che gli articoli che figurano in magazzino siano realmente disponibili. Se l’articolo che desiderate acquistare al momento non si trova in magazzino, ci scusiamo per l’inconveniente e vi suggeriamo di telefonare alla nostra linea assistenza clienti che potrà aiutarvi a trovare un prodotto simile.
© Trovare il codice del modello

Se state cercando il codice modello di un prodotto, lo troverete all’interno dell’indumento scritto su una piccola etichetta bianca. Per esempio, ci sarà scritto FW081100200 oppure sui modelli meno recenti FW060375. Le prime quattro lettere si riferiscono alla stagione del modello (es. FW06=Autunno/Inverno 2006) (sebbene, a seconda della regione, il numero del modello per alcuni prodotti può non includere i primi quattro caratteri) e le ultime sette (sui modelli nuovi), o quattro (sui modelli meno recenti) si riferiscono al codice del modello. Potete cercare questo codice del modello sui nostri Servizi per trovare esattamente quello che state cercando. Se non viene visualizzato alcun risultato, quel modello può non essere più prodotto da Under Armour. Vi preghiamo di contattare il nostro team di assistenza per i clienti per ricevere aiuto per trovare un prodotto sostitutivo.
(d) Ordinazioni e modifiche agli ordini

Se effettuate un ordine, vi invieremo una e-mail di conferma all’indirizzo che avete fornito. Se state utilizzando l’indirizzo e-mail del vostro luogo di lavoro, vi ricordiamo che molte aziende utilizzano filtri per la posta “spam” per interdire la ricezione di e-mail automatiche, e ciò potrebbe ostacolare la consegna della nostra e-mail di conferma, oppure inviarla alla casella della posta indesiderata.

Questa fase di “conferma” espone i dettagli finali del vostro ordine. Successivamente, vi invieremo una e-mail di accettazione dell’ordine in cui sono indicati nei dettagli i prodotti che avete ordinato. Vi preghiamo di notare che questa e-mail non costituisce una conferma dell’ordine o un’accettazione da parte di Under Armour. L’accettazione del vostro ordine e la conclusione del contratto tra di noi si verificherà al momento in cui vi spediremo i prodotti che avete ordinato, a meno che non vi abbiamo comunicato che non accettiamo il vostro ordine o lo avete cancellato.

A causa del breve arco di tempo tra l’ordine e la spedizione, è difficile apportare modifiche una volta che avete effettuato l’ordine. Tuttavia, se ci contattate entro un’ora dal momento in cui avete effettuato l’ordine, cercheremo di facilitare le modifiche.
(e) Imposte

Le imposte sulle vendite e altre imposte simili, come l’imposta sul valore aggiunto (“IVA”), sono calcolate utilizzando le aliquote locali e nazionali a seconda di dove risiedete. Se si applica l’IVA, vi sarà addebitata secondo l’aliquota locale e sarà inclusa nel prezzo del prodotto.
(f) Pagamenti

Under Armour si riserva il diritto di aggiornate l’elenco delle forme di pagamento accettate da Under Armour Shopping. Potremo richiedere carte di credito e di debito emesse da un istituto della giurisdizione in cui risiedete, e tali forme di pagamento devono essere collegate ad un indirizzo di fatturazione nella stessa giurisdizione. Per la maggior parte delle giurisdizioni, dovete assicurarvi che l’indirizzo di fatturazione in archivio, insieme alle carta di credito o di debito emessa dalla banca, sia lo stesso indirizzo di fatturazione che avete inserito al momento dell’ordinazione. Non accettiamo assegni personali, vaglia postali o pagamenti in contanti online.

Dato che Under Armour non addebita i prezzi degli articoli prima di inviarli, utilizziamo un processo di pre-autorizzazione per prenotare i prodotti per la spedizione. Per evitare inutili commissioni relative allo scoperto bancario, spesso è utilizzato dalle banche un metodo chiamato “pre-autorizzazione” per verificare che la carta di credito/debito utilizzata sia valida e disponga dei fondi sufficienti. Vi preghiamo di notare che la descrizione della transazione sarà indicata sul vostro estratto conto come “UNDER ARMOUR”. La maggior parte delle autorizzazioni scade entro cinque e fino a sette giorni; tuttavia sarà la banca emittente a determinare la durata dell’autorizzazione. L’addebito finale sulla carta di credito o di debito rispecchierà solamente il valore della merce spedita più le imposte di spedizione applicabili. In caso di ulteriori domande, mettetevi in contatto con il nostro team per l’assistenza clienti.

Se avete problemi con il pagamento, contattate il nostro team per l’assistenza clienti: un membro del team sarà lieto di assistervi.
(g) Consegna e spedizione

Ci sono alcuni luoghi in cui non ci è consentito spedire, e non effettuiamo spedizioni a caselle di posta, quindi vi preghiamo di confermare che potremo spedirvi i prodotti prima di effettuare un ordine.

Il tempo di consegna stimato e i costi per la spedizione per ogni ordine saranno indicati nella verifica dell’ordine. Anche se facciamo del nostro meglio per consegnare la merce entro i tempi di consegna stimati, occasionalmente si verificano dei ritardi. <ltd2>Under Armour non sarà ritenuta responsabile per qualsiasi ritardo o mancata spedizione della merce entro il tempo di consegna stimato.</ltd2>

Under Armour si riserva il diritto di richiedere che l’ordine della merce sia firmato da una persona adulta con un’età superiore ai 18 anni prima o al momento della spedizione. Non sempre è possibile che i clienti di una giurisdizione possano effettuare acquisti da Under Armour Shopping in un’altra giurisdizione. Vi preghiamo di visitare il nostro sito web locale per vedere quali merci al momento sono disponibili per voi.

Generalmente, riceverete un codice identificativo tramite e-mail appena la vostra merce viene inviata. Potete trovare il vostro codice identificativo anche effettuando l’accesso al vostro account e inserendo il Numero di ordine che si trova nella vostra e-mail di conferma dell’ordine. Vi preghiamo di far trascorrere almeno due giorni lavorativi dal momento in cui effettuate l’ordine per utilizzare lo strumento di identificazione.

Se avete tracciato il vostro ordine sul nostro sito web e avete ricevuto il messaggio che il vostro ordine è “in transito”, significa che il vostro ordine è stato elaborato per la spedizione, oppure che le informazioni riguardo all’identificazione dell’ordine non sono state ancora aggiornate con il vettore. Generalmente devono trascorrere quattro giorni lavorativi prima che il vettore abbia ricevuto le nostre informazioni per l’identificazione della spedizione.

Cerchiamo di inviare tutti gli articoli in un unico ordine, ma ci riserviamo il diritto di inviare i vostri prodotti in spedizioni separate se uno o più articoli non sono disponibili al momento della spedizione iniziale. Nel caso in cui suddividiamo il vostro ordine in più di una spedizione, non vi saranno addebitati costi per la spedizione separati. Inoltre, ogni spedizione avrà la propria e-mail di conferma/identificazione. In caso di problemi durante l’evasione di una parte del vostro ordine, tali problemi non costituiranno una base per la cancellazione di qualsiasi altro articolo incluso in tale ordine.

Qualsiasi ordine che vi viene consegnato, diventerà di vostra proprietà al momento della ricezione, purché Under Armour abbia ricevuto il pagamento totale dell’ordine.
(h) Cancellazioni, cambi e rimborsi

Le politiche e le procedure relative alla cancellazione, al cambio di merce e ai rimborsi applicabili al vostro ordine, possono variare a seconda da dove avete accesso a Under Armour Shopping. Per ulteriori informazioni riguardo alle politiche applicabili ad un particolare ordine, vi preghiamo di consultare le politiche elencate all’interno della sezione delle Condizioni in merito al Servizio clienti e Condizioni supplementari per il commercio elettronico del sito Web che avete utilizzato per effettuare l’ordine.
(i) Conflitti con le presenti Condizioni; Legge applicabile

Nella misura in cui le presenti Condizioni di Under Armour Shopping siano in conflitto con le Condizioni di Under Armour, le presenti Condizioni di Under Armour Shopping sostituiscono e prevalgono riguardo agli ordini e all’utilizzo di Under Armour Shopping. Qualora le presenti Condizioni di Under Armour Shopping siano in conflitto con le condizioni del sito Web utilizzato per effettuare il vostro ordine, saranno le Condizioni di tale sito Web a sostituire e a prevalere riguardo agli ordini e all’utilizzo di Under Armour Shopping.

Se siete residenti in Corea del Sud: la parte contraente Under Armour per Under Armour Shopping è Under Amour Korea, Ltd. Dovete aver compiuto almeno 14 anni di età per utilizzare Under Armour Shopping. Se ha un’età compresa tra 14 e 18 anni, l’utente o il suo rappresentante legale può annullare il contratto di vendita applicabile creato ai sensi di Under Amour Shopping se il rappresentante legale non ha fornito il proprio consenso a tale contratto di vendita.

Se siete residenti in Turchia: alcuni dei termini e condizioni per il commercio elettronico esposti nell’Appendice A: UA Shopping non si riferisce ai residenti in Turchia che acquistano prodotti dal nostro distributore turco FDOĞUŞ PERAKENDE (Doğuş Perakende Satış Giyim ve Aksesuar Tic. A.Ş.) all’indirizzo http://www.underarmour.com.tr.

    Per gli utenti turchi che effettuano acquisti sul sito Web http://www.underarmour.com.tr, si applicano solo i termini e le condizioni concordati da tali utenti che sono validi ai sensi della legge turca.

    In caso di conflitto o incoerenza tra i termini e le condizioni dell’Appendice A: UA Shopping e i termini e le condizioni della Guida alle transazioni, il Contratto a distanza o il Modulo di preinformazione (a seconda dei casi) sostituiscono e prevalgono sui termini e le condizioni in conflitto o incoerenti nell’Appendice A: UA Shopping. Vi invieremo una conferma dell’ordine che riporterà i dettagli dei prodotti UA Apparel da voi ordinati una volta completato l’acquisto.

    Potete mantenere un indirizzo di fatturazione diverso in archivio per la banca emittente della carta di credito rispetto all’indirizzo di fatturazione che inserite quando effettuate un ordine sul sito Web http://www.underarmour.com.tr.

    Se non possiamo spedire un prodotto UA Apparel presso la vostra sede, vi informeremo tramite e-mail dell’impossibilità di spedizione presso la vostra sede.

    Ai sensi del Contratto a distanza, la spedizione dei vostri prodotti UA Apparel verrà effettuata entro trenta (30) giorni.

    Ai sensi della Guida alle transazioni, il Contratto a distanza e il Modulo di preinformazione, avete quattordici (14) giorni di tempo per annullare un Contratto a distanza ed evitare penali.

    Non cambieremo le merci pubblicizzate od offerte in vendita, i prezzi o le specifiche di tali merci ed eventuali offerte promozionali in relazione a eventuali acquisti già completati e/o transazioni in corso sui siti Web http://www.underarmour.com.tr.

<countryM>

<law1>Se siete residenti nello stato del Canada: in deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni o nei termini e condizioni esposti nell’Appendice A, riguardo a eventuali acquisti di prodotti UA Apparel mediante una carta di credito Visa sul sito Web di Under Armour in Canada, qualsiasi controversia relativa a tale acquisto sarà disciplinata e interpretata secondo le leggi dello stato del Canada, senza considerare l’applicazione delle norme sul conflitto di leggi.</law1>

<law2>Se siete residenti in Malesia, Filippine, Singapore, Thailandia o Indonesia: in deroga a quanto stabilito nelle presenti Condizioni o nei termini e condizioni esposti nell’Appendice A, riguardo a eventuali acquisti di prodotti UA Apparel mediante una carta di credito Visa o MasterCard sui siti Web di Under Armour in Malesia, nelle Filippine, a Singapore, in Thailandia o Indonesia, qualsiasi controversia relativa a tali acquisti sarà disciplinata e interpretata secondo le leggi dello stato di Singapore, senza considerare l’applicazione delle norme sul conflitto di leggi.</law2>

</countryM>
(j) Descrizioni del prodotto e prezzi

Under Armour Shopping mira ad essere un servizio il più accurato possibile. Tuttavia, non garantiamo che le descrizioni, le fotografie, i video e altro tipo di contenuto relativo ai prodotti di Under Armour Shopping siano completamente accurati, completi, affidabili, attuali e privi di errori. Se un prodotto offerto da Under Armour non corrisponde alla descrizione, il vostro unico rimedio è quello di restituirlo inutilizzato per ricevere un rimborso.

Nonostante il nostro impegno, il prezzo di un numero ridotto di articoli può essere errato. Se il prezzo corretto di un articolo venduto da Under Armour è maggiore di quello dichiarato, a nostra discrezione, potremo contattarvi per ricevere istruzioni prima della spedizione, oppure cancellare il vostro ordine e notificarvi tale cancellazione. I prezzi visualizzati su Under Armour Shopping possono essere indicati nella valuta locale.
(k) Modifiche

<ch2>Vi preghiamo di notare che, nel rispetto della legge applicabile, ci riserviamo il diritto di cambiare la merce pubblicizzata o offerta per la vendita attraverso Under Armour Shopping, i prezzi o le specifiche di tali merci e di qualsiasi offerta promozionale disponibile su Under Armour Shopping in qualsiasi momento e di volta in volta senza alcun preavviso o obbligo nei vostri confronti o nei confronti di un altro individuo.</ch2>
