Condizioni di Servizio
(Per gli utenti residenti all’interno di SEE, Svizzera e Regno Unito)

Ultimo aggiornamento: luglio 2020



1. Il Rapporto con TikTok

Benvenuti in TikTok.

TikTok è una piattaforma di punta per la creazione e condivisione di video in formato breve (la “Piattaforma”). State visionando le condizioni di servizio (le “Condizioni”), che regolano il rapporto e costituiscono l‘accordo tra TikTok e l’utente stabilendo  i termini e le condizioni sulla base dei quali l’utente potrà avere accesso e utilizzare la Piattaforma,  i nostri siti internet collegati (come tiktok.com), i servizi, le app, i prodotti e gli altri contenuti (nel complesso, i “Servizi”) che vengono offerti, nel rispetto delle presenti Condizioni. 

I Servizi sono forniti dalla società che si occupa dell’offerta dei Servizi nella vostra regione (“TikTok”, “noi” o “ci”):  

Residenti all’interno del SEE + Svizzera: I Servizi sono offerti da TikTok Technology Limited, società registrata in Irlanda con sede legale in 10 Earlsfort Terrace, Dublino, D02 T380, Irlanda e numero di registrazione della società 635755.
Residenti all’interno del Regno Unito: i Servizi sono offerti da TikTok Information Technologies UK Limited, società registrata in Inghilterra con sede legale in Wework, 125 Kingsway, Londra, WC2B 6NH e numero di registrazione della società 10165711.
Il fornitore dei Servizi potrà cambiare in caso di vostro trasferimento in altro Paese pur continuando a fruire dei nostri Servizi. I Servizi sono forniti per uso privato non commerciale. Per le finalità delle presenti Condizioni, i termini “voi” e “vostro” indicheranno voi quali utenti dei Servizi.

Le Condizioni costituiscono un contratto legalmente vincolante tra noi e l’utente. Vi chiediamo cortesemente di prendervi il tempo di leggerle attentamente; qualora non siate d’accordo, vi chiediamo di non iscrivervi, non accedere e non utilizzare alcun Servizio.

2. Descrizione dei Servizi 

I Servizi e la Piattaforma sono riservati esclusivamente a utenti con un’età minima di 13 anni. 

È possibile utilizzare i Servizi e la Piattaforma attraverso le app mobili TikTok (“App”) e il Sito Internet TikTok (“Sito Internet”). Alcune funzioni sono disponibili solo nell’App. Inoltre, non tutti i Servizi o le funzioni potrebbero essere disponibili nel vostro Paese o regione. Nelle varie versioni dei Servizi, potrebbero essere disponibili funzioni differenti. Alcune funzioni non sono disponibili per gli utenti al di sotto di una certa età. 

I Servizi vi consentono di creare, pubblicare e condividere video di formato breve e di visualizzare video creati da altri utenti e interagire con tali video e altri utenti. 

Creazione e condivisione di video: In particolare:

Potete registrare o importare video all’interno dei Servizi. 
Potete modificare video e arricchirli con filtri ed elementi aggiuntivi. 
Potete anche includere nei vostri video contenuti di altri utenti, sempre che il creatore dei video in questione acconsenta all’utilizzo dei suoi contenuti per tali finalità. Altri utenti possono utilizzare i vostri contenuti all’interno dei loro video, se voi acconsentite all’utilizzo dei vostri contenuti per tali finalità.
Potete pubblicare video all’interno dei Servizi così che altri utenti possano visualizzarli. I video da voi postati pubblicamente saranno disponibili nell’App e sul Sito Internet.
Potete condividere i vostri video o i video di altri che abbiano acconsentito alla condivisione attraverso vari servizi di messaggistica e sulle piattaforme di social media di terzi (ad es. Instagram, Facebook, YouTube, Twitter) in conformità alle rispettive condizioni di servizio.
Quando pubblicate un video potete inserire una descrizione del video, tag e varie impostazioni di riservatezza.
Potete inserire una breve nota biografica e una foto profilo nel vostro profilo utente pubblico.
Fatte salve le condizioni della nostra Politica per gli articoli virtuali potete trasmettere in diretta, utilizzare funzioni di trasmissione diretta (diretta streaming), acquistare gettoni e scambiare gettoni con regali (il “Programma di Diretta Streaming”). 
Visualizzazione di Video: Potete visualizzare video di altri utenti dei Servizi. In particolare:

Potete visualizzare i video condivisi da altri utenti pubblicamente o da utenti di cui siete follower.
Il Servizio vi fornisce una pagina personalizzata “Per Te” in cui il Servizio seleziona i video da mostrarvi sulla base di ciò che il Servizio stesso ritiene potrebbe interessarvi. Per ulteriori informazioni, si rinvia all’Informativa sulla Privacy. 
Il Servizio fornisce altri modi per trovare contenuti da visualizzare, ad esempio un elenco dei video degli altri utenti sui loro profili, una funzione di ricerca e la selezione per categorie.
Potete guardare in diretta streaming i video di altri utenti.
Interagire con altri utenti: Potete interagire con gli utenti e con i loro contenuti. In particolare:

Messaggi diretti: Potete inviare messaggi diretti agli utenti se sono vostri follower. 
Like: Potete mettere like ai video. 
Commenti: Potete pubblicare commenti ai video degli altri utenti, ove consentito dalle rispettive impostazioni utente.
Funzione Follow: Potete decidere di mettere il follow ad altri utenti. Se gli utenti limitano il loro profilo, potete mettere il follow solo se questi decidono di approvare la vostra richiesta.
Funzione “Trova Amici”: Potete trovare amici attraverso la vostra rubrica telefonica e Facebook. 
Account Pro: Potete anche passare dal vostro account utente a un “Account Pro” gratuito. Un Account Pro vi dà accesso a ulteriori funzioni, come le statistiche aggregate sui vostri contenuti. Se fate parte di TikTok Creator Marketplace (“Marketplace”), potete utilizzare il menu dell’Account Pro per accedere alle impostazioni e gestire le richieste relative alle funzioni Marketplace. 

Limitazioni ai Servizi: Il nostro obiettivo è quello di offrire un Servizio senza significative interruzioni e in continuo miglioramento. Tuttavia, potrebbe succedere che il servizio sia in tutto o in parte indisponibile per determinati periodi a causa di un fermo impianti programmato o meno, per manutenzione o in caso di difficoltà tecniche.

3. Accettazione delle Condizioni

<use2>Con la registrazione, l’accesso o la fruizione dei Servizi confermate di avere la capacità e l’intenzione di stipulare con TikTok un contratto legalmente vincolante comprensivo delle Condizioni, di avere almeno 13 anni, di accettare le presenti Condizioni e di attenervi alle stesse.</use2> 

L’accesso e la fruizione dei nostri Servizi sono inoltre soggetti alle nostre Linee Guida della Community e alla nostra Politica per gli articoli virtuali, le cui condizioni sono reperibili  direttamente sulla Piattaforma, ovvero laddove la Piattaforma possa essere scaricata, sull’ app store del vostro dispositivo mobile. Tali ulteriori linee guida e informative si intendono incluse per riferimento nel presente contratto legalmente vincolante stipulato tra noi e l’utente.

Vi invitiamo anche a prendere visione della nostra Informativa sulla Privacy che stabilisce le modalità con cui utilizziamo i vostri dati personali.  

Se accedete o utilizzate i Servizi per conto di un’impresa o di una persona giuridica (a) i termini “voi” e “vostro” includono la vostra persona e tale impresa o entità giuridica, (b) voi dichiarate e garantite di essere rappresentanti autorizzati di tale ’impresa o persona giuridica con il potere di vincolare la stessa alle presenti Condizioni, e che accettate queste ultime per conto della persona giuridica, e (c) la vostra impresa o persona giuridica è legalmente ed economicamente responsabile del vostro accesso o utilizzo dei Servizi nonché dell’accesso o utilizzo del vostro account da parte di altri collaboratori della vostra persona giuridica, inclusi dipendenti, agenti o appaltatori.

Anche se manterremo sempre consultabile sulla Piattaforma  una copia delle nostre attuali Condizioni  (recanti la data dell’“Ultimo Aggiornamento”), vi consigliamo di stamparne o salvarne una copia in locale per i vostri archivi. 

4. Modifiche alle Condizioni e ai Servizi

<ch2>I Servizi sono costantemente oggetto di innovazione, modifica e miglioramento.</ch2> <ch2>Potremo inoltre di tanto in tanto modificare le presenti Condizioni, ad esempio in caso di aggiornamento della funzionalità dei Servizi o quando vi siano modifiche regolamentari che vadano a impattare le presenti Condizioni o i Servizi.</ch2> 

Forniremo ragionevole preavviso, ad esempio attraverso un avviso sulla nostra Piattaforma, circa eventuali modifiche sostanziali alle presenti Condizioni o ai nostri Servizi che possano arrecarvi uno svantaggio significativo ovvero limitare significativamente l’accesso o l’utilizzo dei nostri Servizi. Tuttavia, dovreste comunque rivedere con regolarità le Condizioni per verificare tali modifiche. Aggiorneremo inoltre la data dell’“Ultimo Aggiornamento” nella parte superiore delle presenti Condizioni per evidenziare la data di efficacia della versione più aggiornata delle Condizioni. <use2>Poiché la fruizione dei Servizi da parte di chiunque non accetti di attenersi alle nostre Condizioni non è consentita, la prosecuzione dell’accesso o dell’utilizzo dei Servizi successivamente alla data delle nuove Condizioni costituisce accettazione di tali nuove Condizioni da parte vostra.</use2> Qualora voi non acconsentiate alle nuove Condizioni, dovete interrompere l’accesso o l’utilizzo dei Servizi e chiudere il vostro account (se applicabile).

Per quanto riguarda modifiche alle Condizioni o ai Servizi che si rendano necessarie per soddisfare requisiti di integrità, sicurezza, di legge o di vigilanza, potremmo non essere in grado di darvene notizia in anticipo; tuttavia ve ne renderemo conto non appena possibile.

5. Il Vostro Account

Per accedere a, o utilizzare, alcuni dei nostri Servizi dovete crearvi un account presso di noi. Quando si crea un account è necessario fornire dati corretti e aggiornati. È importante mantenere e aggiornare tempestivamente i propri dati e le altre informazioni fornite per mantenerle attuali e complete. È possibile accedere sempre alle Condizioni dalla Piattaforma. È importante che voi manteniate la password del vostro account riservata non rivelandola a terzi. Se sapete o sospettate che altri conoscano la vostra password o abbiano accesso al vostro account dovete darcene tempestiva comunicazione tramite il modulo su https://www.tiktok.com/legal/report/feedback

6. Risoluzione 

<ter3>Ci riserviamo il diritto di sospendere, in via temporanea o definitiva, o di chiudere il vostro account utente,  ovvero di imporre limiti o restrizioni all’accesso a tutti o parte dei Servizi con o senza preavviso e in qualsiasi momento, per qualunque motivo o anche senza motivo, ad esempio: 

Qualora ritenessimo ragionevolmente che voi abbiate violato o vi siano motivi oggettivi per ritenere ragionevolmente che voi stiate per violare le Condizioni, inclusi eventuali contratti ivi richiamati, policy, linee guida (come le nostre Linee Guida della Community), ovvero qualsivoglia legge o normativa applicabile; 
Qualora abbiano luogo sul vostro account attività che, a nostra esclusiva discrezione, causerebbero o potrebbero causare danni a, ovvero ledere, noi o i nostri Servizi, ovvero violerebbero diritti di terzi (inclusi i diritti di proprietà intellettuale); 
In risposta a richiesta da parte delle forze dell’ordine o di altre agenzie governative nell’ambito di validi procedimenti in base alla legge; 
A causa di difficoltà o problemi imprevisti di natura tecnica o di sicurezza; ovvero 
In caso di lunghi periodi di inattività sul vostro account. 
In caso di sospensione permanente o chiusura  del vostro account utente ve ne daremo preventiva notifica per consentirvi di accedervi e salvare i vostri dati e contenuti, salvo quando avessimo ragione di credere che la prosecuzione dell’accesso al vostro account causerebbe un danno a noi o ai nostri Servizi, violerebbe le richieste di forze dell’ordine o altre agenzie governative, leggi, normative applicabili o diritti di terzi.</ter3>

Fatti salvi eventuali diritti di legge, qualora il vostro account venga chiuso o sospeso temporaneamente o in via definitiva, l’accesso al vostro username, password e alle informazioni o contenuti collegati al vostro account potrà essere sospeso o revocato. Visto che non garantiamo la disponibilità permanente dei vostri contenuti, è vostra responsabilità effettuare il backup dei contenuti che per voi abbiano valore. 

Se non desiderate più utilizzare i nostri Servizi potete chiedere la cancellazione del vostro account per mezzo delle funzionalità fornite sulla Piattaforma. Potete anche contattarci tramite il modulo su https://www.tiktok.com/legal/report/feedback e noi vi forniremo ulteriore assistenza e vi guideremo attraverso il processo di cancellazione del vostro account. Si prega di tenere presente che una volta scelto di cancellare l’account non sarete in grado di riattivarlo o recuperare eventuali contenuti o dati da voi aggiunti.

7. L’utilizzo dei Servizi da parte dell’utente

L’accesso e l’utilizzo dei Servizi da parte dell’utente è soggetto alle presenti Condizioni e a tutte le leggi e normative applicabili. Non potrete:

accedere o utilizzare i Servizi se avete un’età inferiore ai 13 anni o per altri motivi non siete in grado di accettare le presenti Condizioni;
copiare, modificare, adattare, tradurre, decodificare, disassemblare, decompilare o creare opere derivate sulla base dei Servizi, inclusi file, tabelle o documenti (o parte degli stessi) ovvero individuare o cercare di individuare codici sorgente, algoritmi, metodi o tecniche incorporate nella Piattaforma o in opere derivate da questa salvo che tali attività siano da noi espressamente autorizzate in via anticipata;
distribuire, concedere in licenza, cedere o vendere, in tutto o in parte, qualsivoglia dei Servizi od opera derivata dagli stessi;
commercializzare, dare o prendere in locazione i Servizi a titolo oneroso, ovvero utilizzare la Piattaforma per pubblicizzare o effettuare promozioni commerciali salvo che tali attività siano da noi espressamente autorizzate in via anticipata;
utilizzare i Servizi, senza il nostro espresso consenso scritto, per finalità commerciali o non autorizzate, inclusa la comunicazione, la promozione  di annunci commerciali o per finalità di sollecitazione o spamming;
interferire o cercare di interferire con il normale funzionamento dei Servizi, sovvertire il funzionamento della Piattaforma, del nostro Sito Internet o di reti collegate ai Servizi, ovvero eludere le misure che potremmo utilizzare per impedire o limitare l’accesso ai Servizi stessi;
incorporare la Piattaforma o parte della stessa in altro programma o prodotto e, in tal caso, ci riserviamo il diritto di rifiutare il servizio, chiudere gli account o limitare l’accesso ai Servizi a nostra esclusiva discrezione;
utilizzare sistemi o software automatizzati, sia gestiti da terzi che altrimenti, per estrarre dati dai Servizi per finalità commerciali (“screen scraping”);
impersonare persone fisiche o giuridiche, ovvero dichiarare il falso o in altro modo presentare in modo falso la propria persona o la propria affiliazione con persone fisiche o giuridiche, anche suggerendo l’impressione che i propri contenuti caricati, pubblicati, trasmessi, , distribuiti o in altro modo resi accessibili  siano parte dei Servizi;
intimidire o molestare altri, ovvero promuovere materiale sessualmente esplicito, violenza o discriminazione basata su razza, sesso, religione, nazionalità, disabilità, orientamento sessuale o età;
utilizzare o cercare di utilizzare l’account di un altro utente, servizi o sistemi senza l’autorizzazione di TikTok, né creare una falsa identità all’interno dei Servizi;
utilizzare i Servizi in modo tale da creare un conflitto di interessi per voi o per noi così da distorcere le finalità dei Servizi stessi, ad esempio  scambiare  giudizi con altri utenti,  scrivere o richiedere feedback non autentici;
utilizzare i Servizi per caricare, trasmettere, distribuire, salvare o rendere altrimenti accessibile, in modo intenzionale, imprudente o negligente: 
materiale che violi o possa violare leggi applicabili o che violi gli altrui diritti; 
virus, trojan, worm, bombe logiche o altro materiale dannoso o tecnologicamente nocivo; 
pubblicità indesiderata o non autorizzata, sollecitazioni, materiale promozionale, “junk mail”, “spam”, “catene di Sant’Antonio”, “schemi piramidali”, o altre forme di sollecitazione vietate; 
materiale che violi o possa violare diritti d’autore, marchi o altra proprietà intellettuale di terzi;
materiale che violi la riservatezza o i diritti della personalità di altre persone o persone decedute; 
materiale che risulti diffamatorio nei confronti di terzi, osceno, offensivo, pornografico, denigratorio o provocatorio; 
materiale che costituirebbe, incoraggerebbe o fornirebbe istruzioni per commettere un reato penale, attività pericolose o atti autolesionistici; 
materiale deliberatamente concepito per provocare o generare ostilità tra le persone, in particolare attraverso attività di trolling e bullismo, ovvero inteso a molestare, danneggiare , ferire, spaventare, tormentare, imbarazzare o turbare le persone; 
materiale che contenga una minaccia di qualsiasi genere, incluse minacce di violenza fisica; 
materiale di stampo razzista o discriminatorio, inclusa la discriminazione in base alla razza, religione, età, genere, disabilità o sessualità di qualcuno; 
repliche, risposte, commenti, giudizi, analisi o raccomandazioni che non si sia adeguatamente autorizzati o ad altro titolo qualificati a fornire; 
materiale che, a giudizio esclusivo di TikTok, risulti discutibile ovvero limiti o impedisca ad altri di utilizzare i Servizi, ovvero che possa esporre TikTok, i Servizi o i suoi utenti a danni o responsabilità di qualsiasi genere.
In aggiunta a quanto precede, il vostro accesso e fruizione dei Servizi deve sempre avvenire in conformità alle nostre Linee Guida della Community.

<cr2>Ci riserviamo il diritto di rimuovere o sospendere in via permanente o temporanea l’accesso a un contenuto in qualsiasi momento e senza preavviso qualora, a nostro giudizio esclusivo, tale contenuto violi anche potenzialmente le presenti Condizioni o le nostre Linee Guida della Community, diritti di terzi (inclusi diritti di proprietà intellettuale), leggi o normative applicabili ovvero risulti in altro modo ledere i Servizi, i nostri utenti o terzi.</cr2> 

8. Diritti di Proprietà Intellettuale

Noi rispettiamo i diritti di proprietà intellettuale e vi chiediamo di fare altrettanto. Quale condizione per l’accesso e la fruizione dei Servizi voi accettate di non violare i diritti di proprietà intellettuale di terzi durante l’utilizzo dei Servizi stessi. In via esemplificativa, convenite di non caricare nei Servizi alcun contenuto che sia di proprietà di altri. 

9. Contenuti

Contenuti TikTok 

Per quanto riguarda il rapporto tra voi e TikTok, tutti i contenuti, software, immagini, testi, grafiche, illustrazioni, loghi, brevetti, marchi, marchi di servizio, diritti d’autore, fotografie, file audio, video, musica e aspetto e funzionalità dei Servizi, della Piattaforma e dell’App così come tutti i diritti di proprietà intellettuale correlati (i “Contenuti TikTok”) si intendono di proprietà di TikTok o dalla stessa concessi in licenza, restando inteso che la proprietà di qualsiasi Contenuto Utente (come in seguito definito) da voi caricato o trasmesso attraverso i Servizi resterà vostra o di chi ve ne abbia concesso la licenza. La fruizione da parte vostra di Contenuti TikTok o di altro materiale disponibile nell’ambito dei Servizi per finalità non espressamente consentite dalle presenti Condizioni è rigorosamente vietata. Tali contenuti e materiali non potranno essere scaricati, copiati, riprodotti, distribuiti, trasmessi, teletrasmessi, esibiti, venduti, dati in licenza o diversamente sfruttati per qualsiasi finalità,  senza il preventivo esplicito consenso scritto nostro o, se del caso, dei nostri licenzianti. Noi e i nostri licenzianti ci riserviamo in via assoluta e incondizionata tutti i diritti derivanti dai, ovvero relativi ai, Servizi e ai Contenuti TikTok non espressamente concessi in relazione a tali contenuti e materiali.
Voi date atto e convenite che, attraverso l’utilizzo che farete dei Servizi e anche, a titolo esemplificativo ma non esaustivo, attraverso la vendita di pubblicità, sponsorizzazioni, promozioni, dati di utilizzo e regali e fatto salvo per quanto specificamente da noi consentito nelle presenti Condizioni o in altro accordo tra noi stipulato, noi potremo generare introiti, incrementare l’avviamento o il nostro valore, e che voi non avrete alcun diritto di partecipare a tali introiti, avviamento o valore. Date atto inoltre che, salvo per quanto specificamente da noi consentito nelle presenti Condizioni o in altro accordo tra noi stipulato, (i) voi non avete il diritto di ricevere nessun ricavato o altro corrispettivo dai Contenuti Utente ( definiti di seguito) ovvero dalla vostra fruizione di opere musicali, registrazioni audio o audiovisivi messi a vostra disposizione su, o attraverso, i Servizi, inclusi Contenuti Utente creati da voi, e (ii) vi è vietato esercitare diritti allo scopo di monetizzare o ottenere corrispettivi dai Contenuti Utente all’interno dei Servizi o di servizi di terzi (inclusi, a titolo esemplificativo ma  non esaustivo, YouTube, Facebook, Instagram, Twitter o altra piattaforma di social media) nella misura in cui tali Contenuti Utente siano stati in qualche modo modificati o diversamente alterati attraverso i Servizi (anche attraverso l’uso di Elementi TikTok (come in seguito definiti)). 
Fatte salve le presenti Condizioni, vi è concessa fin d’ora una licenza non esclusiva, non trasferibile, non soggetta a sub-licenza, revocabile e universale per l’accesso e la fruizione dei Servizi, anche scaricando la Piattaforma su un dispositivo consentito, e per l’accesso ai Contenuti TikTok esclusivamente per uso personale e non commerciale attraverso la fruizione dei Servizi ed esclusivamente in conformità alle presenti Condizioni. TikTok si riserva in via assoluta e incondizionata tutti i diritti sui Servizi e i Contenuti TikTok non espressamente garantiti dal presente contratto. . Date atto e convenite che la licenza a voi concessa in relazione ai Servizi sarà automaticamente risolta in forza della chiusura del vostro account o delle presenti Condizioni.
CON LE PRESENTI CONDIZIONI NON VI VIENE CONCESSO IN LICENZA ALCUN DIRITTO RIGUARDANTE REGISTRAZIONI AUDIO (E LE OPERE MUSICALI IN ESSE INCORPORATE) MESSE A DISPOSIZIONE DAI O ATTRAVERSO I SERVIZI.
Voi date atto e convenite che, nel visualizzare i contenuti forniti da altri all’interno dei Servizi, lo fate a vostro rischio e pericolo. I contenuti presenti nei nostri Servizi sono forniti esclusivamente a titolo informativo generale. Non intendono costituire alcuna forma di consulenza sulla quale fare affidamento. Prima di intraprendere o astenervi dall’intraprendere un’azione sulla base dei contenuti presenti nei Servizi siete tenuti ad acquisire una consulenza professionale o specialistica.
Non prestiamo alcuna dichiarazione, garanzia o assicurazione, esplicita o implicita, in merito all’accuratezza, completezza o aggiornamento dei Contenuti TikTok (inclusi i Contenuti Utente). Laddove i Servizi contengano link ad altri siti e risorse forniti da terzi, tali link si intendono indicati esclusivamente per vostra informazione. Non disponiamo né di visibilità né di controllo sui contenuti presenti su, o disponibili attraverso, tali siti o risorse e voi date atto e accettate l’assenza di ogni nostra responsabilità in relazione a tali contenuti. Tali link non dovrebbero essere interpretati come nostra approvazione dei siti o informazioni collegati a tali link o delle informazioni che potrete ottenere su o attraverso di essi. Date atto che non abbiamo alcun obbligo di pre-visionare, monitorare, esaminare o modificare eventuali contenuti pubblicati da voi o da altri utenti sulla Piattaforma (inclusi i Contenuti Utente).
Contenuti Generati dagli Utenti

Agli utenti dei Servizi potrà essere consentito di caricare, pubblicare o trasmettere (ad esempio in streaming) ovvero di rendere in altro modo accessibili contenuti attraverso i Servizi, inclusi, a titolo esemplificativo ma non esaustivo, testi, fotografie, video di utenti, registrazioni audio e opere musicali ivi incorporate (inclusi video che incorporino registrazioni audio salvate in locale dalla vostra libreria musicale personale e rumori ambientali), caricati o in altro modo messi a disposizione attraverso i Servizi (“Contenuti Utente”). Date atto e convenite che gli utenti dei Servizi potranno inoltre estrarre in tutto o in parte i Contenuti Utente da voi caricati o messi in altro modo a disposizione attraverso i Servizi per produrre ulteriori Contenuti Utente, incluse collaborazioni con altri Utenti che combinino e diversifichino i Contenuti Utente generati da voi e da altri utenti. 
Gli utenti dei Servizi potranno inoltre sovrapporre ai Contenuti Utente musica, grafiche, sticker, Elementi Virtuali (come definiti e ulteriormente illustrati nell’  Politica per gli articoli virtuali) e altri elementi forniti da TikTok (“Elementi TikTok”) e trasmettere tali Contenuti Utente per mezzo dei Servizi. Le informazioni e i materiali presenti nei Contenuti Utente, inclusi i Contenuti Utente che includano Elementi TikTok, non sono stati da noi verificati o approvati. I pareri espressi sui Servizi da altri utenti (anche per mezzo di regali virtuali) non rappresentano giudizi o valori nostri.
Quando accedete o utilizzate una funzionalità che vi consente di caricare o trasmettere Contenuti Utente attraverso i Servizi (anche attraverso alcune piattaforme di social media di terzi come Instagram, Facebook, YouTube o Twitter), ovvero di contattare altri utenti dei Servizi, dovete rispettare gli standard stabiliti all’Articolo 7 che precede. Potrete inoltre scegliere di caricare o trasmettere i vostri Contenuti Utente, inclusi quelli che comprendano Elementi TikTok, su siti o piattaforme ospitate da terzi. Se deciderete di farlo dovrete rispettare le loro linee guida in materia di contenuti nonché gli standard previsti in precedenza nel presente Articolo 9. Da parte vostra garantite che i suddetti contributi sono conformi a tali standard e sarete responsabili nei nostri confronti e tenuti a indennizzarci in caso di violazione di tale garanzia. Questo significa che sarete responsabili di eventuali perdite o danni da noi subiti in conseguenza della vostra violazione della garanzia.
Tutti i Contenuti Utente saranno considerati di natura non riservata. Non dovete pubblicare su o attraverso i Servizi ovvero trasmetterci Contenuti Utente che voi riteniate di natura riservata o esclusiva per altri. Quando pubblicate un Contenuto Utente attraverso i Servizi convenite e dichiarate di averne il possesso o di aver ricevuto tutti i necessari permessi (incluse eventuali licenze necessarie), nulla osta o autorizzazioni da parte del proprietario di qualsiasi parte del contenuto a pubblicare tale Contenuto Utente sui Servizi, a trasmetterlo dai Servizi ad altre piattaforme di terzi e/o a farne un diverso uso sui o attraverso i Servizi.
Se possedete solo i diritti su una registrazione audio ma non sull’opera musicale sottostante incorporata in tali registrazioni audio, non dovete caricare o rendere  in altro modo accessibili tali registrazioni audio attraverso i Servizi senza aver ottenuto tutti i permessi (incluse eventuali licenze necessarie), nulla osta o autorizzazioni da parte del proprietario di qualsiasi parte del contenuto a pubblicare lo stesso sui Servizi.
Salvo per quanto diversamente ed espressamente previsto nelle presenti Condizioni, voi o il proprietario del vostro Contenuto Utente conservate il diritto d’autore e gli altri diritti di proprietà intellettuale sul Contenuto Utente a noi inviato, tuttavia pubblicando il Contenuto Utente attraverso i Servizi voi concedete fin d’ora (i) a noi e alle nostre consociate, agenti, prestatori di servizi, partner e terzi collegati una licenza incondizionata, irrevocabile, non esclusiva, libera da royalty, integralmente trasferibile (anche per mezzo di sub-licenze), perpetua e universale di utilizzare, modificare, adattare, riprodurre, ricavare opere derivate, pubblicare e/o trasmettere e/o distribuire e autorizzare altri utenti dei Servizi  e altri terzi a visualizzare, accedere, utilizzare, scaricare, modificare, adattare, riprodurre, ricavare opere derivate, pubblicare e/o trasmettere il vostro Contenuto Utente in qualsiasi formato e su qualsiasi piattaforma, attualmente nota o che sarà in seguito ideata; (ii) ad altri utenti dei Servizi una licenza incondizionata, irrevocabile, non esclusiva, libera da royalty, perpetua e universale di utilizzare, modificare, adattare, riprodurre, ricavare opere derivate, scaricare, pubblicare e/o trasmettere e/o distribuire alcuni o tutti i vostri Contenuti Utente in qualsiasi formato e su qualsiasi piattaforma, attualmente nota o che sarà in seguito ideata, allo scopo di generare altri Contenuti Utente o visualizzare il vostro Contenuto Utente per finalità di intrattenimento o altri scopi privati non commerciali.
Concedete inoltre a noi e alle nostre consociate, agenti, prestatori di servizi, partner e terzi collegati una licenza gratuita per l’uso del vostro user name, immagine, voce e aspetto fisico allo scopo di identificarvi come gli autori dei vostri Contenuti Utente.
Per chiarezza, i diritti concessi nei precedenti paragrafi del presente Articolo includono, a titolo esemplificativo ma non esaustivo, il diritto di riprodurre registrazioni audio (e creare riproduzioni meccaniche delle opere musicali incorporate in tali registrazioni audio), ed eseguire pubblicamente e trasmettere al pubblico registrazioni audio (e le opere musicali in esse incorporate), il tutto senza che siano dovute royalty. Questo implica che voi ci concedete il diritto di utilizzare i vostri Contenuti Utente senza l’obbligo di versare royalty a voi o a terzi incluso, a titolo esemplificativo ma non esaustivo, l’eventuale titolare del diritto d’autore su una registrazione audio (ad es. un’etichetta discografica), l’eventuale titolare del diritto d’autore su un’opera musicale (ad es. un editore musicale), un’organizzazione per la tutela dei diritti d’autore (ad es. ASCAP, BMI, SESAC, ecc.) (una “PRO”), una PRO per le registrazioni audio (ad es. SoundExchange), sindacati o corporazioni, e tecnici, produttori o altri soggetti coinvolti titolari di royalty che partecipino (consapevolmente o meno) alla creazione di Contenuti Utente.
Norme Specifiche per Opere Musicali e Artisti Discografici. Se siete compositori o autori di opere musicali e siete associati a una PRO dovete comunicare alla vostra PRO la licenza libera da royalty da voi concessaci sul vostro Contenuto Utente attraverso le presenti Condizioni. Avete la responsabilità esclusiva di assicurare il rispetto degli obblighi di segnalazione della PRO di competenza nonché delle altre condizioni poste dalla PRO a voi applicabili. Se avete ceduto i vostri diritti a un editore musicale dovete ottenere il consenso di quest’ultimo alla concessione della licenza gratuita sul vostro Contenuto Utente prevista nelle presenti Condizioni oppure fare in modo che l’editore musicale sottoscriva con noi le presenti Condizioni. Il solo fatto di essere l’autore di un’opera musicale (ad es. di aver scritto una canzone) non vi dà il diritto di concederci la licenza nell’ambito delle presenti Condizioni. Se siete artisti discografici sotto contratto con un’etichetta discografica avete la responsabilità esclusiva di garantire che il vostro utilizzo dei Servizi avvenga nel rispetto di eventuali vostri obblighi contrattuali verso la vostra etichetta discografica, anche nel momento in cui creiate nuove registrazioni attraverso i Servizi sulle quali la vostra etichetta potrebbe vantare diritti.

Diritti Through-To-The-Audience. Tutti i diritti da voi concessi sul vostro Contenuto Utente nelle presenti Condizioni si intendono dati su base through-to-the-audience, vale a dire che i titolari od operatori di servizi di terzi non avranno una responsabilità distinta nei vostri confronti o nei confronti di terzi derivante da, ovvero relativa alla, disponibilità del vostro Contenuto Utente attraverso tali servizi di terzi.

Rinuncia ai Diritti sui Contenuti Utente. Pubblicando un Contenuto Utente sui o attraverso i Servizi voi rinunciate a qualsiasi diritto in materia di revisione o approvazione preventiva di materiali di marketing o pubblicitari riguardanti tale Contenuto Utente. Rinunciate inoltre (nei limiti consentiti dalla legge applicabile) a ogni e qualsivoglia diritto di riservatezza, pubblicità o altri diritti di analoga natura relativi al vostro Contenuto Utente o parte di esso. Con la presente voi rinunciate (nei limiti consentiti dalla legge applicabile) e accettate di non far valere mai qualsivoglia e tutti i diritti morali in vostro possesso circa, o comunque relativi ai, Contenuti Utente da voi caricati o diversamente messi a disposizione attraverso i Servizi, ovvero di non supportare, mantenere o consentire azioni sulla base di tali diritti morali.

Voi date atto e convenite che in determinate circostanze avremo inoltre il diritto di rivelare la vostra identità a terzi che sostengono che un Contenuto Utente da voi pubblicato o caricato sui nostri Servizi costituisce violazione dei loro diritti di proprietà intellettuale o del loro diritto alla riservatezza.

Noi, o i terzi autorizzati, ci riserviamo il diritto di tagliare, selezionare, modificare o rifiutarci di pubblicare i vostri contenuti a nostra, o loro, esclusiva discrezione. <cr2>Abbiamo il diritto di rimuovere, disabilitare, bloccare o cancellare vostre pubblicazioni sulla nostra Piattaforma qualora, a nostro giudizio, le stesse non risultino conformi agli standard di contenuto stabiliti nel sopraindicato Articolo 7 (Il Vostro Utilizzo dei Nostri Servizi).</cr2> <cr2><ltd2>Inoltre, abbiamo il diritto – ma non l’obbligo – a nostra esclusiva discrezione di rimuovere, disabilitare, bloccare o cancellare qualsiasi Contenuto Utente (i) che riteniamo violare le presenti Condizioni, ovvero (ii) in risposta a reclami di altri utenti o di terzi, con o senza preavviso e senza alcuna responsabilità nei vostri confronti.</ltd2></cr2> Di conseguenza, vi raccomandiamo di salvare una copia di eventuali Contenuti Utente da voi pubblicati sui Servizi su vostri dispositivi personali nel caso vogliate assicurarvi di avere un accesso permanente alle copie di tali Contenuti Utente. <ltd2>Noi non garantiamo la correttezza, integrità, adeguatezza o qualità dei Contenuti Utente e in nessuna circostanza saremo in alcun modo responsabili dei Contenuti Utente.</ltd2>

Siete voi a decidere se i vostri Contenuti Utente debbano essere pubblicamente accessibili sui Servizi  a tutti gli altri utenti degli stessi o solo alle persone da voi approvate. Per modificare le impostazioni di accesso standard in merito al tipo di accessibilità dei vostri Contenuti Utente, basta  accedere alle impostazioni di riservatezza presenti all’interno dei Servizi e seguire la semplice e chiara procedura lì indicata.

<ltd2>Non ci assumiamo alcuna responsabilità in merito a contenuti o informazioni caricati dagli utenti dei Servizi e pubblicati da noi, o per nostro conto, sui Servizi o altrove da terzi.</ltd2>

Se desiderate sporgere reclamo in merito a informazioni e materiali caricati da altri utenti ovvero qualora vi siano problematiche di diversa natura che desiderate segnalarci, potete contattarci all’indirizzo https://www.tiktok.com/legal/report/reports. 

Anche se il nostro personale lavora costantemente per sviluppare e valutare idee e funzionalità per i nostri prodotti, ci pregiamo di prestare attenzione agli  interessi, feedback, commenti e suggerimenti che riceviamo dalla comunità di utenti. Se scegliete di contribuire inviando a noi o ai nostri dipendenti idee per prodotti, servizi, funzionalità, modifiche, migliorie, contenuti, perfezionamenti, tecnologie, offerte di contenuti (come contenuti audio, video, giochi o di altra tipologia), promozioni, strategie o nomi di prodotti/funzionalità ovvero per la relativa documentazione, grafiche, codici informatici, diagrammi o altro materiale (collettivamente il “Feedback”), troveranno applicazione, indipendentemente da quanto contenuto nella vostra documentazione accompagnatoria, le seguenti condizioni, così che lo status del Feedback sia per voi e per noi chiaramente comprensibile. Pertanto, inviandoci il Feedback, voi convenite:

che noi non abbiamo alcun obbligo di rivedere, valutare o adottare il vostro Feedback, ovvero di restituirvi tutto o parte del Feedback per qualsiasi motivo;
che il Feedback viene fornito in via non riservata e per noi non sussiste alcun obbligo di mantenere la riservatezza sul Feedback da voi inviato, ovvero di astenerci dall’utilizzarlo o divulgarlo in qualsiasi modo; e
di concederci in via irrevocabile una licenza incondizionata, non esclusiva, libera da royalty, integralmente trasferibile (anche per mezzo di sub-licenza), perpetua, universale e illimitata per adattare, riprodurre, distribuire, creare opere derivate , modificare, esibire pubblicamente (anche su base through-to-the-audience), comunicare al pubblico, mettere a disposizione, esporre pubblicamente o utilizzare e sfruttare diversamente il Feedback e i suoi derivati per qualsiasi finalità e senza limitazioni, gratuitamente e senza attribuzioni di qualsiasi genere, anche realizzando, utilizzando, vendendo, offrendo in vendita, importando e promuovendo prodotti e servizi commerciali che incorporino il Feedback, in tutto o in parte, sia nello stato in cui viene fornito che con le modifiche successivamente apportate.
10. Manleva

Voi accettate di difendere, manlevare e mantenere indenne TikTok, le sue controllanti, controllate e consociate così come ciascuno dei rispettivi funzionari, amministratori, dipendenti, agenti e consulenti da qualsivoglia e tutte le pretese, passività, costi, danni, perdite e spese (inclusi, a titolo esemplificativo ma non esaustivo, onorari e spese legali) derivanti da, ovvero relativi a, violazioni delle presenti Condizioni, vostre o di fruitori del vostro account per ciascuno dei Servizi, inclusa, a titolo esemplificativo ma non esaustivo, una violazione dei vostri obblighi, dichiarazioni e garanzie.

11. ESCLUSIONE DI GARANZIE

NIENTE DI QUANTO CONTENUTO NELLE PRESENTI CONDIZIONI PREGIUDICHERÁ I DIRITTI DI LEGGE: (I) DI CUI VOI NON POSSIATE CONTRATTUALMENTE CONCORDARE LA MODIFICA O LA RINUNCIA; E (II) A VOI SEMPRE SPETTANTI IN VESTE DI CONSUMATORI.

I SERVIZI VENGONO RESI “NELLO STATO IN CUI SI TROVANO” E DA PARTE NOSTRA NON PRESTIAMO ALCUNA GARANZIA O DICHIARAZIONE NEI VOSTRI CONFRONTI IN RELAZIONE AGLI STESSI. IN PARTICOLARENON PRESTIAMO NEI VOSTRI CONFRONTI DICHIARAZIONI O GARANZIE IN MERITO AL FATTO CHE:

L’UTILIZZO DEI SERVIZI   SODDISFERÀLE VOSTRE ESIGENZE;
I SERVIZI AVRANNO CARATTERE DI CONTINUITA’, TEMPESTIVITÁ, SICUREZZA E CHE SARANNO PRIVI DI ERRORI;
LE INFORMAZIONI DA VOI OTTENUTE IN CONSEGUENZA DELL’UTILIZZO DEI SERVIZI SARANNO CORRETTE O AFFIDABILI O PRIVE DI ERRORI; E
I VIZI NEL FUNZIONAMENTO O NELLA FUNZIONALITÁ DEL SOFTWARE A VOI FORNITO NELL’AMBITO DEI SERVIZI SARANNO SANATI.
PER QUANTO CONSENTITO DALLE LEGGI APPLICABILI, NESSUNA CONDIZIONE, DICHIARAZIONE, GARANZIA, AFFERMAZIONE O ALTRO TERMINE (INCLUSI TERMINI IMPLICITI DI QUALITÁ SODDISFACENTE, ADEGUATEZZA ALLO SCOPO O CONFORMITÁ ALLA DESCRIZIONE) TROVA APPLICAZIONE AI SERVIZI, SALVO CHE NELLA MISURA IN CUI SIA ESPRESSAMENTE STABILITO NELLE CONDIZIONI. <ch2>NOI POTREMO MODIFICARE, SOSPENDERE, REVOCARE O LIMITARE LA DISPONIBILITÁ DI TUTTA O PARTE DELLA NOSTRA PIATTAFORMA PER MOTIVI COMMERCIALI E OPERATIVI IN QUALSIASI MOMENTO E SENZA PREAVVISO.</ch2>

12. LIMITAZIONE DI RESPONSABILITÁ

<ltd2>NIENTE DI QUANTO CONTENUTO NELLE PRESENTI CONDIZIONI  ESCLUDERÀ O LIMITERÀ LA NOSTRA RESPONSABILITÁ PER LE PERDITE CHE NON POTRANNO ESSERE LEGALMENTE ESCLUSE O LIMITATE DALLA LEGGE APPLICABILE.</ltd2> <ltd1>QUESTO COMPRENDE LA RESPONSABILITÁ PER MORTE O LESIONI FISICHE CAUSATE DA NOSTRA NEGLIGENZA OVVERO DALLA NEGLIGENZA DI NOSTRI DIPENDENTI, AGENTI O SUB-APPALTATORI E PER FRODE O FALSA DICHIARAZIONE FRAUDOLENTA.</ltd1>

<ltd2>FATTO SALVO IL PARAGRAFO PRECEDENTE, NOI NON AVREMO NEI VOSTRI CONFRONTI ALCUNA RESPONSABILITÁ DI NATURA CONTRATTUALE, EXTRA-CONTRATTUALE (NEANCHE PER NEGLIGENZA) AI SENSI DI LEGGE O, DIVERSAMENTE, AI SENSI O IN RELAZIONE ALLE PRESENTI CONDIZIONI, OVVERO ALLA PRESTAZIONE O RICEZIONE DEI SERVIZI PER: (I) PERDITA DI PROFITTI (II) PERDITA DI AVVIAMENTO; (III) PERDITA DI OPPORTUNITÁ COMMERCIALI; (IV) PERDITA DI DATI; (V) PERDITA DI ATTIVITÁ; (VI) INTERRUZIONE DI ATTIVITÁ; (VII) PERDITA DI REPUTAZIONE COMMERCIALE; OVVERO (VIII) PERDITE INDIRETTE O CONSEQUENZIALI DI QUALSIASI NATURA.</ltd2> 
<ltd2>FATTO SALVO IL PRIMO PARAGRAFO DEL PRESENTE ARTICOLO 12, LA NOSTRA RESPONSABILITÁ TOTALE COMPLESSIVA DI NATURA CONTRATTUALE, EXTRA-CONTRATTUALE (ANCHE PER NEGLIGENZA), AI SENSI DI LEGGE O AD ALTRO TITOLO, AI SENSI DI O IN RELAZIONE ALLE PRESENTI CONDIZIONI, OVVERO ALLA PRESTAZIONE E RICEZIONE DEI SERVIZI SARÁ LIMITATA AL MAGGIORE TRA: (I) L’IMPORTO DA VOI VERSATO A TIKTOK ENTRO IL PERIODO DI 12 MESI IMMEDIATAMENTE PRECEDENTE ALLA VOSTRA RICHIESTA NEI CONFRONTI DI TIKTOK; OVVERO (II) € 100,00.</ltd2> 
<ltd2>DATE ATTO E CONVENITE CHE, FATTO SALVO IL PRIMO PARAGRAFO DEL PRESENTE ARTICOLO 12, NOI NON AVREMO RESPONSABILITÁ DI NATURA CONTRATTUALE, EXTRA-CONTRATTUALE (NEANCHE PER NEGLIGENZA), AI SENSI DI LEGGE O AD ALTRO TITOLO, IN CASO DI PASSIVITÁ, PERDITE, SPESE (INCLUSI ONORARI LEGALI), RICHIESTE DI RISARCIMENTO PER COSTI O DANNI CHE POSSANO ESSERE STATI SOSTENUTI DA VOI O DA ALTRA PERSONA PER O IN RELAZIONE A: VOSTRO AFFIDAMENTO SULLA COMPLETEZZA, CORRETTEZZA O ESISTENZA DI QUALSIVOGLIA PUBBLICITÁ, OVVERO A SEGUITO DI RAPPORTI O TRANSAZIONI TRA VOI E PUBBLICITARI O SPONSOR I CUI ANNUNCI COMPAIANO SUI SERVIZI; MODIFICHE CHE POTREMO APPORTARE AI SERVIZI OVVERO PER CESSAZIONE DEFINITIVA O TEMPORANEA NELL’EROGAZIONE DEI SERVIZI (OVVERO DI FUNZIONALITÁ ALL’INTERNO DEGLI STESSI); CANCELLAZIONE, ALTERAZIONE O IMPOSSIBILITÀ DI SALVARE CONTENUTI E ALTRI DATI DELLECOMUNICAZIONI,  MANTENUTI O TRASMESSI DA O PER MEZZO DELVOSTRO UTILIZZO DEI SERVIZI; MANCATA FORNITURA DA PARTE VOSTRA DI INFORMAZIONI CORRETTE SULL’ACCOUNT; OVVERO MANCATA CONSERVAZIONE DA PARTE VOSTRA DI PASSWORD O DATI DELL’ACCOUNT IN MODO SICURO E RISERVATO.</ltd2>
SOTTOLINEIAMO CHE LA PIATTAFORMA VIENE FORNITA SOLO PER USO DOMESTICO E PRIVATO. VOI ACCETTATE DI NON UTILIZZARE LA NOSTRA PIATTAFORMA PER FINALITÁ COMMERCIALI O AZIENDALI, SALVO CHE CON IL NOSTRO ESPLICITO CONSENSO SCRITTO.  

<ltd1>QUALORA UN CONTENUTO DIGITALE DIFETTOSO DA NOI FORNITO DANNEGGI UN DISPOSITIVO O UN CONTENUTO DIGITALE DI VOSTRA PROPRIETÁ E QUESTO SIA CAUSATO DA UNA MANCANZADI RAGIONEVOLE CURA E COMPETENZA DA PARTE NOSTRA, CI FAREMO CARICO DELLA RIPARAZIONE DEL DANNO (NEL QUAL CASO VOI SARETE RESPONSABILI DI ATTENERVI ALLE NOSTRE DIRETTIVE IN RELAZIONE ALLA CONSEGNA DEL DISPOSITIVO A NOI O AI NOSTRI PRESTATORI DI SERVIZI) OPPURE VI VERSEREMO UN RISARCIMENTO RAGIONEVOLE.</ltd1> <ltd2>NON SAREMO TUTTAVIA RESPONSABILI DEI DANNI CHE AVRESTE POTUTO EVITARE SEGUENDO IL NOSTRO CONSIGLIO DI EFFETTUARE UN AGGIORNAMENTO CHE VI SIA STATO OFFERTO GRATUITAMENTE, OVVERO PER I DANNI CAUSATI DAL NON AVER SEGUITO CORRETTAMENTE LE ISTRUZIONI DI INSTALLAZIONE, OVVERO DAL MANCATO POSSESSO DEI REQUISITI MINIMI DI SISTEMA DA NOI CONSIGLIATI.</ltd2>

TALI LIMITAZIONI ALLA NOSTRA RESPONSABILITÁ NEI VOSTRI CONFRONTI SI APPLICHERANNO INDIPENDENTEMENTE DAL FATTO CHE FOSSIMO STATI AVVISATI OAVREMMO DOVUTO ESSERE CONSAPEVOLI DELLA POSSIBILITÁ DEL VERIFICARSI DI TALI PERDITE.

SIETE RESPONSABILI DI EVENTUALI TARIFFE DI TELEFONIA MOBILE CHE SI APPLICHINO PER L’UTILIZZO DEL NOSTRO SERVIZIO, INCLUSI MESSAGGI DI TESTO E TRAFFICO DATI. SE NON SIETE CERTI DELL’AMMONTARE DI TALI ONERI, VI CONSIGLIAMO DI CHIEDERE AL VOSTRO PROVIDER PRIMA DELL’UTILIZZO DEL SERVIZIO. 

13. Altre Condizioni 

Legge applicabile e foro competente. 
<countryM>
Residenti all’interno del SEE e in Svizzera. <law1>Le presenti Condizioni ed eventuali controversie o pretese (incluse quelle di natura extra-contrattuale), derivanti da, ovvero relative all’oggetto delle stesse, sono regolate dal diritto irlandese, fatte salve esclusivamente eventuali leggi inderogabili del vostro paese di residenza.</law1> La Convenzione delle Nazioni Unite in materia di Contratti per la Compravendita Internazionale di Merci e altre norme, regolamenti o leggi analoghe in vigore in altre giurisdizioni non troveranno applicazione. <j1>Voi e TikTok convenite che la competenza non esclusiva per la definizione di controversie o pretese (incluse quelle di natura extra-contrattuale) derivanti da, ovvero relative alle, Condizioni o all’oggetto o formazione delle stesse, sia rimessa in via non esclusiva ai tribunali irlandesi, fatte salve unicamente eventuali leggi inderogabili del vostro paese di residenza ovvero disposizioni sulla scelta del foro che non possano essere modificate per contratto.</j1> In alternativa, potrete sottoporre la controversia a un organismo alternativo di definizione delle controversie attraverso la Piattaforma Europea di Risoluzione delle Controversie Online (ODR).
Residenti nel Regno Unito. <law1>Le presenti Condizioni ed eventuali controversie o pretese (incluse quelle di natura extra-contrattuale) derivanti da, ovvero relative a, l’oggetto delle stesse sono regolate dalle leggi di Inghilterra e Galles.</law1> La Convenzione delle Nazioni Unite in materia di Contratti per la Compravendita Internazionale di Merci e altre norme, regolamenti o leggi analoghe in vigore in altre giurisdizioni non troveranno applicazione. Voi e TikTok convenite che la competenza non esclusiva per la definizione di controversie o pretese (incluse quelle di natura extra-contrattuale) derivanti da, ovvero relative alle, Condizioni o all’oggetto o formazione delle stesse sia rimessa ai tribunali di Inghilterra e Galles. In alternativa potrete sottoporre la controversia a un organismo alternativo di definizione delle controversie attraverso la Piattaforma Europea di Risoluzione delle Controversie Online (ODR).
</countryM>

Open Source. Le App contengono una certa quantità di software open source. Ciascun elemento di software open source è soggetto alle sue condizioni di licenza applicabili, disponibili alla nostra pagina Informativa Open Source.
Accordo Completo. Le presenti Condizioni (incluse le Condizioni Integrative che seguono) costituiscono l’intero accordo legale tra voi e TikTok e sostituiscono eventuali Termini e Condizioni precedentemente applicabili che regolavano il servizio prima della data di Ultimo Aggiornamento sopraindicata.
Assenza di Rinunce. La nostra rinuncia a ribadire o far valere disposizioni delle presenti Condizioni (o a esercitare altri diritti o rimedi nell’ambito delle stesse) non dovrà essere interpretata come una rinuncia a disposizioni o diritti o rimedi nell’ambito delle presenti Condizioni né impedirà o limiterà l’ulteriore esercizio di quelli o di altri diritti o rimedi.
Sicurezza. Siete responsabili della configurazione dei vostri sistemi di information technology, programmi informatici e piattaforme per l’accesso alla nostra Piattaforma. Si consiglia di utilizzare un proprio software antivirus. 
Scindibilità. Qualora un tribunale competente a giudicare la materia, decreti la nullità, illegittimità o inapplicabilità di disposizioni delle presenti Condizioni, tali disposizioni dovranno essere rimosse dalle Condizioni senza pregiudicarne la parte residua e le restanti disposizioni delle Condizioni continueranno a essere valide e applicabili.
Domande? Contattaci tramite il modulo su https://www.tiktok.com/legal/report/feedback
Conseguenze della risoluzione. In caso di risoluzione del contratto legalmente vincolante tra noi stipulato, le seguenti disposizioni delle Condizioni resteranno valide anche dopo la risoluzione: 
il nostro diritto di utilizzare e divulgare il Feedback come descritto nell’Articolo 9
altri diritti degli utenti all’ulteriore condivisione di Contenuti Utente e altre informazioni da voi condivise attraverso i Servizi nei limiti di quanto avvenuto prima della risoluzione
importi da voi dovuti a TikTok
gli Articoli 10, 11, 12 e 13. 
Condizioni Integrative – Gli App Store

Per quanto consentito dalla legge applicabile, troveranno applicazione le seguenti condizioni integrative: 

Avviso relativo ad Apple. Accedendo alla Piattaforma attraverso un dispositivo di Apple, Inc. (“Apple”), date specificamente atto e accettate che:

Le presenti Condizioni si intendono stipulate tra voi e TikTok; Apple è parte terza rispetto alle presenti Condizioni.
La licenza a voi concessa con il presente accordo è limitata a un diritto personale, limitato, non esclusivo e non trasferibile di installare la Piattaforma su uno o più dispositivi Apple autorizzati da Apple e in vostro possesso o sotto il vostro controllo per uso personale non commerciale, fatte salve le Norme di Utilizzo stabilite nelle Condizioni di Servizi dell’App Store di Apple.
Apple non è responsabile della Piattaforma o dei contenuti della stessa e non ha obblighi di nessun genere di fornire manutenzione o servizi di supporto in relazione a quest’ultima.
In caso di mancato rispetto di garanzie applicabili da parte della Piattaforma, potrete darne notifica ad Apple, che vi restituirà l’eventuale prezzo di acquisto della Piattaforma. Nella misura massima consentita dalla legge applicabile, Apple non avrà alcun altro obbligo di garanzia in relazione alla Piattaforma.
Apple non è tenuta a occuparsi di richieste vostre o di terzi relative alla Piattaforma ovvero al vostro possesso o utilizzo della stessa, incluse, a titolo esemplificativo ma non esaustivo (a) richieste di risarcimento per responsabilità da prodotto; (b) reclami in merito al mancato rispetto di requisiti applicabili di legge o regolamentari da parte della Piattaforma; e (c) richieste che traggano origine dalla tutela dei consumatori o normativa analoga.
In caso di pretese di terzi che asseriscano che la Piattaforma o il vostro possesso e utilizzo della stessa violino diritti di proprietà intellettuale di tali terzi, Apple non è responsabile dell’indagine, opposizione, definizione o conclusione di tali pretese di violazione di proprietà intellettuale.
Voi dichiarate e garantite (a) di non trovarvi all’interno di paesi soggetti a embargo da parte del Governo degli Stati Uniti ovvero che siano stati indicati dal Governo degli Stati Uniti come Paesi “finanziatori del terrorismo”; e (b) di non rientrare negli elenchi di persone soggette a divieto o restrizione del Governo degli Stati Uniti.
Apple e le sue controllate sono terzi beneficiari delle presenti Condizioni e con la vostra accettazione dei termini e condizioni delle stesse, Apple avrà il diritto (e sarà ritenuta aver accettato il diritto) di far valere le presenti Condizioni nei vostri confronti in qualità di terzi beneficiari delle stesse.
TikTok autorizza espressamente l’uso della Piattaforma da parte di utenti multipli attraverso la Condivisione Familiare o funzionalità analoga fornita da Apple.
Windows Phone Store. Scaricando la Piattaforma dal Windows Phone Store (o da altra app che possa sostituire la stessa in futuro) gestito da Microsoft, Inc. o sue consociate, voi date specificamente atto e accettate:

Di poter installare e utilizzare una copia della Piattaforma su un massimo di cinque (5) dispositivi Windows Phone associati all’account Microsoft da voi utilizzato per accedere al Windows Phone Store. Oltre a tale numero ci riserviamo il diritto di applicare condizioni aggiuntive ovvero di addebitare commissioni aggiuntive.
Date atto che Microsoft Corporation, il produttore del vostro dispositivo e il gestore di rete non hanno alcun obbligo di fornire manutenzione e servizi di supporto in relazione alla Piattaforma.
Amazon Appstore. Scaricando la Piattaforma dall’Amazon Appstore (o da altra app che possa sostituire la stessa in futuro) gestito da Amazon Digital Services, Inc. o sue consociate (“Amazon”), voi date specificamente atto e accettate che:

Per quanto riguarda eventuali conflitti tra (a) le Condizioni d’Uso dell’Amazon Appstore o le diverse condizioni indicate da Amazon come condizioni standard di licenza per l’utente finale per l’Amazon Appstore (“Condizioni EULA per l’Amazon Appstore”), e (b) gli altri termini e condizioni nelle presenti Condizioni, all’utilizzo della Piattaforma da voi scaricata dall’Amazon Appstore si applicheranno le Condizioni EULA per l’Amazon Appstore, e
Amazon non ha alcuna responsabilità in relazione alla conformità di TikTok o vostra (o di qualsiasi altro utente) ai sensi delle presenti Condizioni o delle Condizioni EULA   dell’Amazon Appstore.
Google Play. Scaricando la Piattaforma da Google Play (o da altra app che possa sostituire la stessa in futuro) gestito da Google, Inc. o una delle sue consociate (“Google”), voi date specificamente atto e accettate che: 

Per quanto riguarda eventuali conflitti tra (a) le Condizioni di Servizi di Google Play e le Politiche Commerciali e di Programma di Google Play ovvero le diverse condizioni indicate da Google come condizioni standard di licenza per l’utente finale per Google Play (collettivamente definite “Condizioni Google Play”), e (b) gli altri termini e condizioni nelle presenti Condizioni, all’utilizzo della Piattaforma da voi scaricata da Google Play si applicheranno le Condizioni Google Play, e
date atto che Google non ha alcuna responsabilità in relazione alla conformità di TikTok o vostra (o di qualsiasi altro utente) ai sensi delle presenti Condizioni o delle Condizioni Google Play.
