Termini di servizio 

In vigore dal 7 ottobre 2020

Ultima modifica del 7 ottobre 2020

AVVISO IMPORTANTE: PER I GIOCATORI STATUNITENSI E CANADESI, COME DI SEGUITO INDICATO, LE CONTROVERSIE TRA L’UTENTE E ZYNGA DOVRANNO ESSERE RISOLTE MEDIANTE ARBITRATO E SU BASE INDIVIDUALE, SALVO ECCEZIONI. 

Per maggiori dettagli consultare l’Articolo 15 (Convenzione di Arbitrato e Rinuncia alla Class Action).

La missione di Zynga è connettere il mondo con i giochi. Portiamo in tutto il mondo divertimento ed esperienze di intrattenimento sociale.

Si invita a leggere i presenti Termini di Servizio e la nostra Informativa sulla Privacy prima di utilizzare i Servizi Zynga. I presenti Termini di Servizio stabiliscono i termini e le condizioni applicabili all’utilizzo dei Servizi da parte dell’Utente (di seguito descritti). <use2>Ogniqualvolta utilizza i Servizi, l’Utente accetta di essere vincolato dai presenti termini e condizioni.</use2> Se l’Utente non intende accettare tutti i termini e le condizioni, non deve utilizzare i nostri Servizi.

La nostra Informativa sulla Privacy descrive le modalità di raccolta, archiviazione, utilizzo e comunicazione e trattamento delle informazioni personali dell’Utente nell’erogazione dei Servizi da parte nostra a quest’ultimo, nonché i diritti e le scelte dell’Utente aventi ad oggetto le sue informazioni. L’Utente riconosce che l’utilizzo dei nostri Servizi comporta l’applicazione della nostra Informativa sulla Privacy. Se l’Utente non intende acconsentire alla raccolta, archiviazione, utilizzo o condivisione delle proprie informazioni da parte di Zynga secondo le modalità descritte nella nostra Informativa sulla Privacy, non deve utilizzare i Servizi.

“Zynga" o “noi", “nostro” o "ci" nei presenti Termini di Servizio indicano Zynga Inc. e il Gruppo Aziendale Zynga. Zynga Inc. ha sede in 699 8th Street, San Francisco, California 94103. In ogni caso, “Zynga”, “noi”, “nostro” o "ci" comprende i rappresentanti, i consulenti, i dipendenti, i funzionari e gli amministratori.

1. DEFINIZIONI

Con "Account" si intende un account creato nel momento in cui l’Utente accede ai Servizi.

Con"Regole della Community" si intendono le regole di condotta che disciplinano l’interazione dell’Utente con i nostri Servizi e con gli altri giocatori, che sono consultabili qui.

Con"Termini delle Funzioni" si intende qualsiasi altra regola relativa a servizi specifici, quali piattaforme API, applicazioni per dispositivi mobili, forum, concorsi, abbonamenti o programmi fedeltà oggetto di possibile pubblicazione, applicabile all’utilizzo di tali servizi specifici da parte dell’Utente e che costituisce parte dei presenti Termini.

Con"Offerte" si intendono i programmi speciali, tra cui offerte, escursioni e omaggi speciali, anche in formato non digitale, che Zynga potrà offrire periodicamente a determinati giocatori idonei.

Con"Servizi" si intendono i nostri giochi, prodotti, servizi, contenuti, Zynga.com e/o altri domini o siti internet gestiti da Zynga.

Con"Termini di servizio" o "Termini" si intendono i presenti termini di servizio.

Con"Contenuti dell’Utente" si intendono tutti i dati caricati, trasmessi, creati o generati dall’Utente sui Servizi o mediante questi ultimi. Quanto precede comprende elementi quali la foto del profilo dell’Utente, testi o video chat, l’abilità di gioco o altri contenuti realizzati o ideati dall’Utente.

Con"Elementi Virtuali" si intendono (a) la valuta virtuale, compreso a titolo esemplificativo le monete virtuali, il denaro, i token o punti, per l’utilizzo nei Servizi e (b) gli elementi di gioco virtuali.

Con"Gruppo Aziendale Zynga" si intendono le controllate, controllanti, joint venture di Zynga e le altre persone giuridiche in regime di comproprietà e i relativi rappresentanti, consulenti, dipendenti, funzionari e amministratori.

"Consociate di Zynga" si riferisce al Gruppo Aziendale Zynga oltre ai fornitori di contenuti, i distributori, i licenziatari o i licenzianti di Zynga o del Gruppo Aziendale di Zynga.

2. MODIFICHE AI PRESENTI TERMINI

<ch2>Ci riserviamo il diritto, a nostra esclusiva discrezione, di modificare, aggiungere o rimuovere parti dei Termini, delle Regole della Community o dei Termini delle Funzioni in qualsiasi momento mediante la pubblicazione delle modifiche apportate ai precedenti sui nostri siti o all’interno dei nostri Servizi (per esempio mediante avvisi presenti nel gioco).</ch2> Potremo comunicare le eventuali modifiche sostanziali mediante l’invio di comunicazioni ulteriori, quali messaggio e-mail o comunicazione all’interno dei Servizi. Le modifiche saranno efficaci al momento della pubblicazione, salvo ove da noi indicato diversamente. Le nuove versioni dei Termini, delle Regole della Community, dei Termini delle Funzioni, e di qualsiasi altra informativa, codice o regola, saranno consultabili all’indirizzo www.zynga.com o all’interno dei nostri Servizi. <use2>Se l’Utente continua a utilizzare i Servizi successivamente alla pubblicazione delle modifiche, lo stesso accetta l’applicazione delle modifiche all’utilizzo continuato dei Servizi.</use2>

L’Utente potrà apportare modifiche ai Termini, alle Regole della Community o ai Termini delle Funzioni esclusivamente mediante la sottoscrizione da parte dell’Utente e di Zynga della modifica in forma scritta.

Qualora dovesse insorgere una controversia con Zynga, si applicheranno a questa la versione dei Termini, delle Regole della Community e dei Termini delle Funzioni in vigore al momento della ricezione da parte di Zynga della notifica effettiva della controversia.

Nel caso di disposizioni o informazioni presenti nei Termini o nella nostra Informativa sulla Privacy in contrasto con altri termini o informative di Zynga, saranno i presenti Termini e Informativa sulla Privacy a prevalere.

3. DATI E SICUREZZA DELL’ACCOUNT

Per poter utilizzare i nostri Servizi, potremmo richiedere all’Utente la creazione di un Account e la scelta di una password e/o di fornirci alcune informazioni personali che potranno comprendere il nome, la data di nascita, l’indirizzo e-mail e in alcuni casi, informazioni di pagamento. Queste informazioni saranno conservate e utilizzate in conformità alla Informativa sulla Privacy di Zynga.

L’Utente si impegna a fornire a Zynga informazioni accurate, complete e aggiornate, in particolare il proprio indirizzo e-mail.

L’utente è responsabile del mantenimento della sicurezza del proprio Account. L’utente è tenuto a non condividere i dati del proprio Account con altri e a non consentire ad altri l’utilizzo o l’accesso al proprio Account. Considereremo tutte le attività eseguite mediante l’Account dell’Utente come svolte dal medesimo. L’Utente accetta pertanto di essere responsabile di tutte le attività svolte utilizzando il suo Account, siano o meno autorizzate dall’Utente, compresi gli acquisti effettuati mediante l’utilizzo di strumenti di pagamento (per esempio Carte di Credito o PayPal). L’Utente è consapevole del fatto che potrebbe essere considerato responsabile delle perdite sostenute da noi o da qualsiasi altro utente dei Servizi e provocate da altri soggetti che utilizzino l’Account dell’Utente.

L’Utente ha l’obbligo di comunicarci senza indugio l’eventualità effettiva o presunta di smarrimento, furto, frode o uso non autorizzato del proprio Account o della password dell’Account.

4. UTILIZZO DEI NOSTRI SERVIZI

Chi può utilizzare i nostri Servizi: Siamo sempre entusiasti di accogliere nuovi giocatori, tuttavia poniamo alcuni limiti all’utilizzo dei nostri Servizi da parte di alcuni utenti.

l’Utente non è autorizzato a utilizzare i nostri Servizi se:

    Non possiede i requisiti per sottoscrivere un contratto vincolante con Zynga.
    Ha meno di 13 anni di età (o meno di 16, se residente nello Spazio economico europeo (il “SEE”)), nel qual caso non potrà creare un Account, utilizzare nessuno dei nostri Servizi o trasmettere informazioni personali all’interno dei Servizi o a Zynga (per esempio il nome, indirizzo, numero di telefono o indirizzo e-mail). Questo divieto non è applicabile esclusivamente nel caso in cui il Servizio disponga di un sistema di verifica dell’età che raccoglie le informazioni relative all’età prima di consentire a un utente di procedere e che detto sistema consenta agli utenti che dichiarano di avere un’età inferiore a 13 anni (o sotto i 16 nel SEE) di utilizzare il Servizio. (Come indicato nella nostra Informativa sulla Privacy, nei menzionati casi, forniremo una versione del Servizio che non raccoglie, utilizza o comunica le informazioni personali, salvo ove consentito e nella misura consentita dalla normativa in materia di protezione dei dati, compresa a titolo meramente esemplificativo la Children’s Online Privacy Protection Act (Legge per la Protezione dei minori in rete), oppure con il valido consenso dei genitori).
    L’Utente non è autorizzato a ricevere i prodotti, compresi i servizi o il software, dagli Stati Uniti, ad esempio se risiede in un Paese soggetto a embargo da parte degli Stati Uniti o se figura negli elenchi dei soggetti segnalati dal Dipartimento del Tesoro degli Stati Uniti.
    L’Utente è stato precedentemente condannato per reati a sfondo sessuale.
    L’Utente è stato precedentemente escluso da qualsiasi gioco Zynga o dall’utilizzo dei Servizi Zynga salvo che Zynga abbia revocato l’esclusione, a sua esclusiva discrezione.

Se l’Utente è di età inferiore ai 18 anni o minorenne in base a quanto previsto nel luogo di residenza, è tenuto a dichiarare che il soggetto esercente la tutela sul medesimo ha esaminato e accettato i presenti Termini.

Regole e Termini aggiuntivi importanti:

Se l’Utente desidera utilizzare i nostri Servizi, è tenuto a seguire le seguenti Regole della Community  di Zynga e tutti gli altri Termini delle Funzioni applicabili. Le presenti regole e termini aggiuntivi si applicano in aggiunta ai presenti Termini e sono importanti. Si prega di leggerli con attenzione. Se l’Utente accede ai Servizi da un social network, come Facebook, o effettua il download dei Servizi da un’altra piattaforma, come Apple o Google, è tenuto altresì a rispettare i termini di servizio/utilizzo di terzi in aggiunta ai presenti Termini.

Accesso ai nostri Servizi:

Per accedere ai giochi, per giocare con i nostri giochi o per creare un Account con noi, l’Utente necessita di un account presso un social network, come Facebook, e, nel caso di utilizzo dei nostri Servizi mobili, un account presso la società che fornisce le applicazioni mobili, come un account iTunes di Apple. Per ricevere i Servizi e usufruire dei Giochi di Zynga occorrerà aggiornare periodicamente il software dei terzi.

Forniamo giochi e altri Servizi. L’Utente mette a disposizione i dispositivi (computer, telefono, tablet, ecc.) e provvede al pagamento delle tariffe per la connessione a Internet e agli app store e dei costi relativi ai dati o all’utilizzo su cellulare per scaricare e utilizzare i Servizi.

Modifiche e limitazioni al Servizio:

<ch2>I nostri Servizi sono in continua evoluzione e potrà essere richiesta all’Utente l’accettazione degli aggiornamenti dei Servizi e dei Termini, delle Regole della Community, delle Regole delle Funzioni e dell’Informativa sulla Privacy di Zynga.</ch2> Potrà essere richiesto periodicamente all’Utente l’aggiornamento del gioco o del software per continuare a utilizzare i nostri Servizi. Potremo effettuare i menzionati aggiornamenti da remoto, anche per quanto concerne il software Zynga che risiede sul computer o sul dispositivo dell’Utente, senza alcun preavviso.

<ter3>Zynga si riserva il diritto di interrompere l’offerta e/o l’assistenza dei Servizi o relativa a un gioco particolare o a parte dei Servizi in qualsiasi momento, sia in via permanente che temporanea, nel qual caso il diritto dell’Utente di utilizzare i Servizi o qualsiasi parte dei Servizi cesserà automaticamente o sarà sospeso.</ter3> <ltd2>In tal caso, salvo che la legge preveda diversamente, Zynga non è tenuta a fornire all’Utente rimborsi, benefici o altri compensi con riferimento all’interruzione di parti dei Servizi o degli Elementi Virtuali precedentemente guadagnati o acquistati.</ltd2>

<ter3><cr3><ch2>ZYNGA POTRÀ, A PROPRIA ESCLUSIVA DISCREZIONE, LIMITARE, SOSPENDERE, CESSARE, MODIFICARE O ELIMINARE L’ACCOUNT O L’ACCESSO AI SERVIZI O A QUALSIASI PARTE DEGLI STESSI, PROIBIRE L’ACCESSO AI NOSTRI GIOCHI E SITI, AI CONTENUTI DEGLI STESSI, AI SERVIZI E AGLI STRUMENTI, O RITARDARE O RIMUOVERE I CONTENUTI OSPITATI.</ch2></cr3></ter3> ZYNGA NON HA ALCUN OBBLIGO DI RISARCIRE L’UTENTE DI EVENTUALI PERDITE O CONSEGUENZE SUBITE DAL MEDESIMO. Questa disposizione non si applica agli utenti che risiedono al di fuori del SEE. Se l’Utente risiede all’interno del SEE, ci adopereremo al fine di inviargli un preavviso di almeno un mese per comunicargli le previste eventuali modifiche sostanziali da apportare. Se l’Utente non intende accettare dette modifiche, potrà scegliere di recedere dai Servizi ai sensi dei presenti Termini.

Cancellazione del proprio Account:

L’Utente potrà interrompere in qualsiasi momento l’utilizzo dei Servizi e potrà richiedere la cancellazione del proprio Account sulla base delle istruzioni presenti nella nostra Informativa sulla Privacy. Salvo che la legge applicabile non disponga diversamente, non siamo obbligati a fornire rimborsi, benefici o altri compensi nel caso di richiesta di cancellazione dell’Account da parte dell’Utente.

5. PROPRIETÀ; LICENZA LIMITATA

Giochi e Servizi:

I Servizi comprendono tutte le opere di proprietà del Gruppo Aziendale Zynga o concesse in licenza dal medesimo e che sono tutelate dal diritto d’autore, da marchi, vesti grafiche, brevetti e altri diritti di proprietà intellettuale a livello mondiale e da altre leggi, norme e regolamenti applicabili. Tutti i diritti riservati. I presenti Termini non concedono all’Utente o a qualsiasi altro soggetto diritti sui Servizi o su qualsiasi altro contenuto presente nei Servizi.

L’Utente potrà utilizzare i Servizi ai sensi dei presenti Termini, per scopi non commerciali di intrattenimento, purché rispetti i presenti Termini e qualsiasi altra regola, comprese le Regole della Community e i Termini delle Funzioni. L’Utente accetta di non utilizzare i Servizi per qualsiasi altro scopo diverso e accetta che Zynga non sarà responsabile nei confronti dell’Utente di eventuali danni o perdite derivanti dall’uso non autorizzato.

<ter2>Nel caso di mancata osservanza da parte dell’Utente dei presenti Termini o di qualsiasi altro termine applicabile, potremo intraprendere misure nei confronti dell’Utente, compresa la chiusura del suo account.</ter2> L’Utente potrebbe inoltre infrangere la legge o violare i diritti di proprietà intellettuale di Zynga. EVENTUALI TENTATIVI DA PARTE DELL’UTENTE DI INTERROMPERE O INTERFERIRE CON I SERVIZI, COMPRESA A TITOLO MERAMENTE ESEMPLIFICATIVO LA COMPROMISSIONE O LA MANIPOLAZIONE DEL LEGITTIMO FUNZIONAMENTO DI QUALSIASI GIOCO ZYNGA, COSTITUISCONO INADEMPIMENTO ALLA INFORMATIVA DI ZYNGA E POSSONO INOLTRE RAPPRESENTARE UNA VIOLAZIONE DELLE LEGGI PENALI O CIVILI.

Account ed Elementi virtuali:

A prescindere da eventuali altre affermazioni presenti nei Termini, nelle Regole della Community o nei Termini delle Funzioni applicabili alle funzioni che l’Utente decide di utilizzare, quest’ultimo non è proprietario dell’Account creato sui nostri Servizi, compresi i giochi, e l’Account non è di sua proprietà. Analogamente, l’Utente non è proprietario degli Elementi Virtuali ottenuti mediante l’utilizzo dei nostri Servizi, a prescindere dal fatto che l’Utente li abbia “guadagnati” oppure “acquistati”. L’Account dell’Utente e qualsiasi Elemento Virtuale connesso sono di proprietà di Zynga. Zynga concede all’Utente una licenza limitata d’uso dell’Account e dei relativi Elementi Virtuali nel corso dell’offerta dei Servizi da parte di Zynga.

<ter2>AL FINE DI EVITARE LA CONSERVAZIONE DEI DATI NON PIÙ’ NECESSARI E/O DI MIGLIORARE I NOSTRI SERVIZI, POSSIAMO CANCELLARE O CHIUDERE ACCOUNT NON ATTIVI (CHE NON SONO PER ESEMPIO CONNESSI) PER 180 GIORNI.</ter2>

L’Utente non è autorizzato a trasferire Elementi Virtuali al di fuori dei Servizi (per es. nel "mondo reale"), per esempio tramite la vendita, la donazione o lo scambio degli stessi. Non riconosceremo la legittimità di tali trasferimenti. L’Utente non è autorizzato a concedere in sub-licenza, commerciare, vendere o cercare di vendere Elementi Virtuali a fronte di denaro "reale" oppure scambiare gli Elementi Virtuali in cambio di qualsiasi valore al di fuori di un gioco. <ter2>Tali trasferimenti o tentativi di trasferimenti sono vietati e non hanno alcuna efficacia e potrebbero costituire motivo di chiusura dell’Account dell’Utente.</ter2>

Contenuti dell’utente:

L’Utente accetta che l’eventuale pubblicazione, trasmissione o caricamento di Contenuti dell’Utente sui Servizi sarà:

    accurato;
    di natura non riservata;
    non in violazione di leggi;
    non in violazione di limitazioni contrattuali o diritti di terzi, e previo consenso all’utilizzo dei Contenuti dell’Utente da parte di qualsiasi altro soggetto titolare delle informazioni personali o di altra natura o proprietà intellettuale presenti nei Contenuti dell’Utente;
    esente da virus, adware, spyware, worm o altri codici dannosi;
    conforme alle Regole della Community.

I Contenuti dell’Utente saranno trattati da Zynga in conformità alla nostra Informativa sulla Privacy. L’Utente è l’unico responsabile della sicurezza e del backup dei contenuti dell’Utente.

Qualsiasi Contenuto dell’Utente dal medesimo pubblicato o trasmesso sarà considerato non proprietario e non riservato. L’Utente conserva la titolarità di tutti i diritti di proprietà sui propri Contenuti, ma concede a Zynga una licenza perpetua e irrevocabile (diversa da quella di cui alla nostra Informativa sulla Privacy), a livello mondiale, esente da royalty, non esclusiva, per utilizzare, riprodurre, distribuire, preparare opere derivate dai Contenuti dell’Utente, visualizzare e mostrare i Contenuti dell’Utente ed eventuali opere da questi derivanti con riferimento ai Servizi, anche nell’ambito della commercializzazione e delle promozioni. Nella misura consentita dalle leggi applicabili, l’utente rinuncia a qualsiasi diritto morale che potrebbe spettargli su qualsivoglia Contenuto dell’Utente (come il diritto a essere identificato come l’autore dei Contenuti dell’Utente o il diritto di contestare un determinato utilizzo di tali Contenuti dell’Utente).

<cr2>Abbiamo il diritto di rimuovere qualsiasi Contenuto dell’Utente nel caso in cui, a nostro parere, questo non sia conforme ai presenti Termini, alle nostre Regole della Community o a eventuali Termini di Funzioni applicabili.</cr2> Siamo inoltre autorizzati a comunicare l’identità dell’Utente a eventuali terzi che sostengano la violazione dei propri diritti di proprietà intellettuale o del proprio diritto alla privacy a causa dei Contenuti dell’Utente. Siamo inoltre autorizzati a comunicare ad altri terzi o a organi amministrativi i Contenuti dell’Utente, ove a ciò obbligati per legge.

La licenza di Zynga relativa ai Contenuti dell’Utente termina al momento della richiesta di cancellazione dell’Account trasmessa mediante il nostro Portale delle Richieste relative ai Dati Personali in base a quanto descritto nella nostra Informativa sulla Privacy, con le seguenti eccezioni:

    I contenuti dell’Utente trasmessi in risposta alle promozioni di Zynga, che saranno soggetti a eventuali Termini delle Funzioni o ad altri termini della promozione;
    I Contenuti dell’Utente condivisi con altri soggetti che non li hanno cancellati o già utilizzati pubblicamente in base a quanto consentito ai sensi dei presenti Termini; e
    I Contenuti dell’Utente soggetti a licenza separata con Zynga, che saranno soggetti ai termini di detta licenza.

Nel caso di richiesta da parte dell’Utente di cancellazione dei propri Contenuti, adotteremo tutte le misure ragionevoli per rimuovere tali Contenuti in modo da renderli non più fruibili, anche mediante l’eliminazione degli stessi dai nostri sistemi. I Contenuti dell’Utente potranno tuttavia restare a lungo nei nostri sistemi, comprese le copie di backup. Potremo inoltre conservare le copie dei Contenuti dell’Utente ove ritenessimo ragionevolmente di essere obbligati per legge a doverlo fare.

Nel momento in cui l’Utente pubblica o trasmette osservazioni e commenti sui Servizi, quali forum, blog e chat, non possiamo garantire che altri giocatori non utilizzeranno le idee e le informazioni condivise dall’Utente. Invitiamo l’Utente a non pubblicare le idee o informazioni che desidera mantenere riservate e/o che non vuole che siano utilizzate da altri. ZYNGA NON RISPONDE DELL’USO O DELL’APPROPRIAZIONE DA PARTE DI TERZI DI CONTENUTI O INFORMAZIONI PUBBLICATE O TRASMESSE DALL’UTENTE SU FORUM, BLOG O CHAT ROOM.

6. MONITORAGGIO DELL’UTILIZZO DEI SERVIZI E DEI CONTENUTI DELL’UTENTE

<ltd2>Non abbiamo alcun obbligo di monitorare i Servizi per rilevare Contenuti dell’Utente impropri o illeciti o la condotta di altri giocatori e non assumiamo nessuna responsabilità di tali condotte.</ltd2> <ltd2>Non siamo inoltre responsabili delle informazioni, dei materiali, dei prodotti o servizi forniti da altri giocatori (per esempio nei loro profili) e i Contenuti dell’Utente non sono approvati da parte nostra.</ltd2> Utilizzando i nostri Servizi, l’Utente è consapevole del fatto che potrà essere esposto a condotte che potrebbero essere considerate offensive o, altrimenti, censurabili. Non approviamo eventuali Contenuti dell’Utente pubblicati sui Servizi e non ne garantiamo la veridicità o la precisione. Tuttavia, invitiamo gli utenti a segnalarci la violazione dei presenti Termini o l’utilizzo improprio dei Servizi da parte di qualsiasi soggetto utilizzando il link "Segnala abuso" fornito nel Servizio o contattando il Servizio Clienti. (Per violazioni delle norme concernenti Empires & Puzzles, invitiamo l’Utente a contattarci tramite https://support.smallgiantgames.com/). Per richieste di informazioni/domande concernenti Puzzle Combat invitiamo l’Utente a contattarci al seguente indirizzo https://smallgiantgames.helpshift.com/a/puzzle-combat/).

Pur non essendo obbligati al monitoraggio dei Servizi, abbiamo il diritto, a nostra esclusiva discrezione, di monitorare, registrare o archiviare le interazioni dell’Utente sui Servizi o le comunicazioni tra quest’ultimo e Zynga o con altri giocatori durante l’utilizzo dei Servizi da parte dell’Utente (comprese a titolo esemplificativo le comunicazioni dell’Utente mediante messaggi di gioco o chat video). Per maggiori informazioni si consulti la nostra Informativa sulla Privacy. <cr2>A nostra discrezione potremo inoltre scegliere di modificare, rifiutare la pubblicazione oppure rimuovere i Contenuti dell’Utente o altri materiali che consideriamo censurabili in base alla nostra esclusiva discrezionalità.</cr2> <ter2>Se riteniamo che i Contenuti dell’Utente violano i presenti Termini, i Termini delle Funzioni o le Regole della Community, siamo autorizzati a nostra esclusiva discrezione e senza comunicazione a tal riguardo, a disabilitare la possibilità di pubblicare Contenuti dell’Utente o di comunicare con altri giocatori oppure bloccare del tutto l’accesso ai Servizi da parte dell’Utente.</ter2>

7. INTERAZIONI CON ALTRI GIOCATORI

L’Utente è responsabile delle proprie interazioni con gli altri giocatori. Nel caso in cui l’Utente dovesse riscontrare un problema con gli altri giocatori, non siamo tenuti a intervenire anche se possiamo farlo a nostra discrezione.

Nel caso in cui dovesse insorgere una controversia con un altro giocatore, l’Utente esonera Zynga, il Gruppo Aziendale Zynga e tutte le Consociate di Zynga da responsabilità, pretese, domande e/o danni (diretti o indiretti) di qualsivoglia tipo e natura, anche non noti, derivanti dalla detta controversia o a questa connessi. Quanto precede comprende i danni da lucro cessante, da perdita di avviamento, utilizzo o di dati. Questa disposizione non si applica agli utenti che risiedono al di fuori del SEE. Se l’Utente risiede all’interno del SEE la responsabilità del medesimo nei confronti di Zynga è quella prevista dalla legge applicabile del Paese di residenza.

Nell’ambito dei Servizi possiamo offrire all’Utente la possibilità di giocare con i suoi amici o con altri avversari abbinati. Per garantire all’Utente che ci siano sempre avversari disponibili con il giusto livello di abilità, alcuni avversari abbinati potranno essere dei giocatori generati automaticamente che sembrano e giocano come persone vere.

Gli Utenti residenti in California rinunciano alla disposizione di cui al Codice Civile della California all’Articolo 1542, che recita: “Un esonero generico non si estende alle pretese di cui il creditore non è a conoscenza o di cui non sospetta che siano a suo favore al momento dell’esonero, che ove fossero state note dal medesimo avrebbero influito in modo sostanziale sulla transazione con il debitore”.

Potremo consentire all’Utente di utilizzare i Servizi per inviare messaggi SMS o MMS ad amici, familiari o altri contatti. Non si richiede all’Utente l’invio di detti messaggi. L’Utente è responsabile in via esclusiva dei messaggi ed è consapevole che possono applicarsi tariffe sui messaggi di testo standard e sui dati in base al piano tariffario dell’Utente con il gestore di telefonia mobile. L’Utente è consapevole anche del fatto che Zynga non controlla i destinatari, i contenuti o la tempistica dei menzionati messaggi di testo. Nel caso in cui l’Utente scelga di inviare i messaggi di testo mediante i Servizi, dichiara e garantisce che i destinatari dei messaggi di testo hanno adeguatamente acconsentito a riceverli.

8. TERMINI DI PAGAMENTO

Prestiamo un servizio nella forma di accesso a giochi, a Elementi Virtuali e ai nostri altri Servizi. L’Utente può utilizzare nei Servizi denaro “reale” al fine di acquisire una licenza limitata e il diritto di utilizzare gli Elementi Virtuali e/o altri beni o servizi.

Come funziona:

L’Utente acquisisce una licenza limitata e il diritto di utilizzare gli Elementi Virtuali visitando la pagina degli acquisti in uno dei nostri giochi o Servizi e fornendo l’autorizzazione alla fatturazione mediante la piattaforma nella quale sta giocando (per es. Facebook, Apple, Google).

Nel momento in cui l’Utente effettua un acquisto su Zyngagames.com, zyngapoker.com, gotslotscasino.zynga.com o altri siti di proprietà Zynga, la pagina del pagamento comunicherà all’Utente quale metodo di pagamento utilizzare al momento dell’acquisto. Il prezzo del prodotto sarà quello indicato nella pagina degli ordini quando l’utente effettua il suo ordine. Una volta completato l’acquisto da parte dell’Utente, possiamo inviargli un’e-mail di conferma con i dati degli elementi da lui ordinati. Si invita l’Utente a verificare il prima possibile la correttezza dei dati riportati nel messaggio di conferma e di conservare una copia degli stessi. Zynga conserva gli archivi delle operazioni di Zyngagames.com per gestire eventuali richieste future aventi ad oggetto dette operazioni.

Nel caso di acquisto di Elementi Virtuali dei nostri giochi su altre piattaforme quali Facebook, Apple o Google, Zynga non è parte delle operazioni e l’acquisto dell’Utente sarà disciplinato dai termini e dalle condizioni della piattaforma dei terzi. Per maggiori informazioni, si invita a consultare i termini e le condizioni di servizio della piattaforma. L’Utente potrà inoltre contattare il nostro team di Assistenza Fatturazione come di seguito indicato per richieste aventi ad oggetto rimborsi o acquisti effettuati tramite Facebook o Google.

Per gli Elementi Virtuali, l’ordine dell’Utente rappresenterà un’offerta al fine di acquisire una licenza limitata e il diritto di utilizzare il(i) relativo(i) Servizio(i) o Elemento(i) Virtuale(i) che saranno da noi accettati al momento dell’accettazione del pagamento. Da questo momento decorrerà la licenza limitata.

Per gli ordini finalizzati all’acquisizione di una licenza limitata e del diritto di utilizzare gli Elementi Virtuali, cliccando sul pulsante acquisto/ordine sulla finestra o sulla pagina l’Utente:

    accetta di ricevere gli Elementi Virtuali non appena accetteremo il suo ordine; e
    se residente all’interno dell’Unione europea (l’“UE”), riconosce di non avere più diritto al recesso ai sensi della Direttiva dell’Unione europea sui Diritti del Consumatore (così come attuata dalla legge del Paese di residenza dell’Utente) una volta avviata la fornitura dell’Elemento Virtuale.

L’Utente riconosce che pur potendo “guadagnare”, “acquistare” o “comprare” Elementi Virtuali, non "possiede" giuridicamente gli Elementi Virtuali e gli importi di eventuali Elementi Virtuali non si riferiscono a saldi attivi di moneta reale o un suo equivalente. Qualsiasi saldo di "moneta virtuale" risultante sull’Account non costituisce un saldo reale né rispecchia alcun valore prepagato, ma costituisce piuttosto una misura della portata della licenza limitata dell’utente.

<ltd2>TUTTE LE VENDITE SONO DEFINITIVE: L’UTENTE RICONOSCE CHE ZYNGA NON HA ALCUN OBBLIGO DI FORNIRE RIMBORSI PER ALCUN MOTIVO E CHE NON RICEVERÀ DENARO O ALTRO RISARCIMENTO RELATIVO AGLI ELEMENTI VIRTUALI NON UTILIZZATI ALLA CHIUSURA DELL’ACCOUNT, SIA CHE SI TRATTI DI UNA CHIUSURA VOLONTARIA O INVOLONTARIA O SIA CHE SIA STATO EFFETTUATO IL PAGAMENTO DA PARTE DELL’UTENTE TRAMITE ZYNGAGAMES.COM O TRAMITE ALTRA PIATTAFORMA QUALE APPLE, GOOGLE, FACEBOOK O QUALSIASI ALTRO SITO O PIATTAFORMA IN CUI OFFRIAMO I NOSTRI SERVIZI.</ltd2>

GLI ACQUISTI PER L’ACQUISIZIONE DI UNA LICENZA LIMITATA E DEL DIRITTO DI UTILIZZARE ELEMENTI VIRTUALI NON SONO RIMBORSABILI NELLA MISURA MASSIMA CONSENTITA PER LEGGE.

Termini di pagamento aggiuntivi:

L’Utente accetta di pagare tutti i costi e le imposte applicabili sostenuti dal medesimo o da chiunque utilizzi un Account registrato a suo nome. <ch2>Zynga potrà rivedere in qualsiasi momento i prezzi dei prodotti e servizi concessi in licenza all’Utente tramite il Servizio.</ch2>

Anche gli abbonamenti sono soggetti ai nostri Termini aggiuntivi di abbonamento.

Assistenza nella fatturazione:

Per l’assistenza nella fatturazione, l’Utente può contattarci tramite l’  Assistenza Clientio chiamare il nostro team assistenza fatturazione al numero 1-800-762-2530 (America del Nord) o al nostro codice Paese + 80011551398 (tutti gli altri Paesi). Si precisa che l’assistenza telefonica per le problematiche e le questioni connesse alla fatturazione è disponibile esclusivamente in inglese. I numeri di telefono menzionati si riferiscono ESCLUSIVAMENTE alle problematiche e questioni connesse alla fatturazione. L’operatore telefonico che risponde ai suddetti numeri dedicati all’assistenza fatturazione NON sarà in grado di fornire assistenza per problemi tecnici, di gioco o per le richieste di informazioni relative agli acquisti all’interno dei giochi. Per l’assistenza clienti non connessa alla fatturazione, l’Utente dovrà contattarci tramite l’Assistenza Clienti.

9. PROMOZIONI E OFFERTE

Periodicamente potremo offrire promozioni limitate nel tempo.  Consultare le regole ufficiali o i Termini delle Funzioni (se disponibili) associati alla promozione. I menzionati termini si applicheranno in aggiunta ai presenti Termini.

Periodicamente potremo offrire anche Offerte. Non siamo obbligati a offrire né l’Utente è obbligato ad accettare eventuali Offerte. Le Offerte non sono trasferibili, rimborsabili o scambiabili con alti oggetti di valore, se non a nostra esclusiva discrezione. In caso di accettazione di qualsiasi Offerta, l’Utente dovrà sottoscrivere una dichiarazione di idoneità e un esonero di responsabilità o a firmare qualsiasi altra pratica per ottenere l’Offerta. Alcune offerte saranno soggette a imposte o altri oneri, viaggi o attività al di fuori del mondo virtuale, che saranno rese note prima dell’accettazione dell’offerta da parte dell’Utente. Nel caso di accettazione di un’Offerta, l’Utente si assume tutte le responsabilità connesse all’Offerta.

10. PUBBLICITÀ

I nostri Servizi possono presentare pubblicità da parte nostra o di altre aziende. La nostra Informativa sulla Privacy indica quali informazioni condividiamo con gli inserzionisti. Si invita a leggerla con attenzione.

Talvolta potremo offrire sui nostri giochi o Servizi dei link a siti internet di altre aziende terze o ad aziende che inviano inviti agli utenti per partecipare a un’offerta promozionale e offrono in cambio alcune funzionalità dei Servizi o upgrade (come valuta di gioco). Tutti gli oneri o obblighi assunti dall’Utente nell’ambito degli accordi con queste altre aziende sono responsabilità dell’Utente.

Non siamo responsabili dei siti internet di terzi di cui forniamo link nei nostri Servizi e il fatto di averli inseriti non significa che approviamo o sosteniamo il sito connesso al link o qualsiasi informazione ottenuta dallo stesso. <ltd2>Non siamo responsabili di eventuali pretese relative a qualsiasi contenuto, prodotto e/o servizio di terzi.</ltd2>

Si precisa inoltre che i siti internet terzi connessi al link non sono sotto il nostro controllo e potrebbero raccogliere dati o richiedere all’Utente di fornire loro dati personali o altre informazioni o potrebbero raccogliere automaticamente informazioni dell’Utente. Nel caso di utilizzo da parte dell’Utente dei menzionati siti internet e servizi di terzi, l’azienda terza potrà (o meno) richiedere il permesso dell’Utente per accedere a sue informazioni e contenuti. Non siamo responsabili dei contenuti, delle pratiche aziendali, delle informative sulla privacy o delle modalità di raccolta, uso o condivisione delle informazioni dell’Utente acquisite dalle menzionate altre aziende terze.

11. AVVISI/RECLAMI DI COPYRIGHT

Rispettiamo i diritti di proprietà intellettuale di terzi e chiediamo ai nostri utenti di fare la stessa cosa. Rispondiamo alle presunte segnalazioni di violazione del diritto d’autore in conformità al Digital Millennium Copyright Act statunitense (“DMCA”), alla Direttiva sul Commercio Elettronico e alla normativa associata all’interno dell’Unione europea nonché alle altre normative locali simili o equivalenti eventualmente applicabili. Per maggiori informazioni, visitare la Pagina sul Copyright di Zynga per consultare le nostre Linee Guida sulle Segnalazioni. <ter2>Ci riserviamo il diritto di bloccare l’accesso ai Servizi di qualsiasi giocatore se dovessimo considerarlo un “contravventore recidivo”.</ter2> Non abbiamo alcun obbligo di comunicare al giocatore la nostra intenzione di agire in base a quanto precede.

12. FEEDBACK E IDEE NON RICHIESTE

Potremo richiedere all’Utente un feedback riguardo certe funzionalità tramite una promozione o il nostro programma di comprensione del consumatore. L’Utente non è obbligato a rispondere alla nostra richiesta. Qualsiasi feedback fornito dall’Utente su nostra richiesta tramite una promozione o programma è soggetto alle regole specifiche della promozione o del programma. Tutte le idee, le informazioni o feedback inviati volontariamente dall’Utente sono soggetti alla nostra Informativa sulle Idee non Richieste.

13. DISPONIBILITÀ DEI SERVIZI; ESCLUSIONE DELLA GARANZIA

Zynga, il Gruppo Aziendale Zynga Corporate e le Consociate di Zynga non effettuano promesse o garanzie che i Servizi o i contenuti presso gli stessi saranno sempre disponibili, ininterrotti o privi di errori. Potremo sospendere, revocare o limitare la disponibilità di qualsiasi parte dei nostri Servizi per motivi aziendali o operativi.

UTILIZZO DEI SERVIZI A RISCHIO ESCLUSIVO DELL’UTENTE. I SERVIZI SONO FORNITI “COSÌ COME SONO”. NELLA MISURA CONSENTITA DALLA LEGGE APPLICABILE, ZYNGA, IL GRUPPO AZIENDALE ZYNGA E LE CONSOCIATE ZYNGA NON FORNISCONO GARANZIE, CONDIZIONI O ALTRI TERMINI DI QUALSIASI TIPO, ESPLICITI O IMPLICITI, PER QUANTO RIGUARDA I SERVIZI. ZYNGA, IL GRUPPO AZIENDALE ZYNGA E LE CONSOCIATE ZYNGA NON RICONOSCONO ALCUNA GARANZIA DI TITOLO O GARANZIE IMPLICITE, CONDIZIONI O ALTRI TERMINI DI NON VIOLAZIONE, COMMERCIABILITÀ, PACIFICO GODIMENTO O IDONEITÀ PER UNO SCOPO SPECIFICO.

Nel caso in cui lo Stato o il Paese di residenza dell’Utente non consenta tali esclusioni di responsabilità, queste ultime non troveranno applicazione nei confronti dell’Utente. Se lo Stato o il Paese di residenza dell’Utente richiede un determinato periodo di applicazione di una garanzia, corrisponderà al più breve tra i 30 giorni dal primo utilizzo dei Servizi da parte dell’Utente o il più breve periodo previsto dalla legge.

14. LIMITAZIONI; ESCLUSIONI DI RESPONSABILITÀ

<ltd2>L’UTENTE RICONOSCE CHE ZYNGA, IL GRUPPO AZIENDALE ZYNGA E LE CONSOCIATE DI ZYNGA NON SONO RESPONSABILI

(1) DI TUTTI I DANNI INDIRETTI, INCIDENTALI, SPECIALI, ESEMPLARI O INDIRETTI, COMPRESO IL LUCRO CESSANTE, LA PERDITA DI AVVIAMENTO O DI DATI DERIVANTI IN QUALSIASI MODO DALL’UTILIZZO O DALL’INCAPACITÀ DI UTILIZZO DEI SERVIZI; O

(2) DELLA CONDOTTA DI TERZI, IVI COMPRESI GLI ALTRI UTENTI DEI SERVIZI E GLI OPERATORI DI SITI ESTERNI.</ltd2>

IL RISCHIO LEGATO ALL’UTILIZZO DEI SERVIZI E DEI SITI ESTERNI RICADE ESCLUSIVAMENTE SULL’UTENTE, COSÌ COME IL RISCHIO DI EVENTUALI DANNI CAGIONATI DAI SERVIZI E DAI SITI ESTERNI.

<ltd2>NELLA MISURA MASSIMA CONSENTITA DA QUALSIASI LEGGE APPLICABILE, LE ESCLUSIONI DI RESPONSABILITÀ DI CUI AI PRESENTI TERMINI SI APPLICANO A TUTTI I DANNI O PERDITE CAGIONATI DAI SERVIZI O IN RELAZIONE ALL’UTILIZZO DEGLI STESSI, O ALL’INCAPACITÀ DI UTILIZZO DEI SERVIZI, AI SENSI DI QUALSIASI AZIONE LEGALE IN QUALSIASI ORDINAMENTO, COMPRESE, A TITOLO MERAMENTE ESEMPLIFICATIVO, LE AZIONI PER VIOLAZIONE DELLA GARANZIA, INADEMPIMENTO CONTRATTUALE O EXTRA-CONTRATTUALE (IVI COMPRESA LA NEGLIGENZA).</ltd2>

<ltd2>NELLA MISURA MASSIMA CONSENTITA DALLE LEGGI APPLICABILI, LA RESPONSABILITÀ COMPLESSIVA DI ZYNGA E/O DELLE CONSOCIATE DI ZYNGA È LIMITATA ALL’IMPORTO COMPLESSIVO VERSATO A FAVORE DI ZYNGA E/O DEL GRUPPO AZIENDALE DI ZYNGA E/O DELLA CONSOCIATA DI ZYNGA NEI CENTOTTANTA (180) GIORNI IMMEDIATAMENTE PRECEDENTI ALLA DATA DI PRIMA PRESENTAZIONE DELLA AZIONE LEGALE.</ltd2>

QUALORA L’UTENTE NON ABBIA VERSATO ALCUNA SOMMA A FAVORE DI ZYNGA, DEL GRUPPO AZIENDALE ZYNGA, O DI QUALSIASI CONSOCIATA DI ZYNGA NEI CENTOTTANTA GIORNI (180) IMMEDIATAMENTE PRECEDENTI ALLA DATA DI PRIMA PRESENTAZIONE DELL’AZIONE LEGALE, L’UNICO E IL SOLO MEZZO DI TUTELA PER QUALSIASI CONTROVERSIA CON ZYNGA E/O CON IL GRUPPO AZIENDALE ZYNGA, E/O DI QUALSIASI CONSOCIATA DI ZYNGA È L’INTERRUZIONE DELL’UTILIZZO DEI SERVIZI E LA CANCELLAZIONE DEL PROPRIO ACCOUNT.

<ltd1>Alcuni Stati o Paesi non ammettono l’esclusione di alcune garanzie o limitazioni/esclusioni di responsabilità come quelle descritte in precedenza, con la conseguenza che dette limitazioni/esclusioni potrebbero non applicarsi agli utenti che risiedono in uno dei menzionati Stati o Paesi.</ltd1> Le menzionate limitazioni/esclusioni si applicano integralmente agli utenti residenti nel New Jersey.

<ltd1>Le menzionate limitazioni/esclusioni non si applicano a utenti residenti nel SEE.</ltd1> <ltd2>Per detti utenti, nel caso di inosservanza dei presenti Termini da parte di Zynga, quest’ultima sarà responsabile della perdita o del danno subito dall’Utente che sia il risultato prevedibile dell’inosservanza dei presenti Termini da parte di Zynga o sia la conseguenza della negligenza da parte di Zynga, anche se quest’ultima non è responsabile delle perdite o dei danni non prevedibili.</ltd2> La perdita o il danno si considerano prevedibili ove siano una conseguenza ovvia della nostra inosservanza o se erano stati contemplati dall’Utente e da Zynga al momento della stipula dei presenti Termini.

15. CONVENZIONE DI ARBITRATO E RINUNCIA ALLA CLASS ACTION

LA PRESENTE SEZIONE SI APPLICA SOLTANTO AI GIOCATORI NEGLI STATI UNITI E IN CANADA.

Se l’Utente sta riscontrando un problema con i Servizi, molte problematiche potranno essere risolte su uno dei nostri forum dei giocatori.

Prima di intentare un’azione legale, l’Utente deve prima contattare il nostro team Assistenza Clienti su https://www.zynga.com/support. Nel caso in cui non sia possibile risolvere la controversia tra l’Utente e Zynga tramite l’Assistenza Clienti, l’Utente e Zynga accetteranno di rimettersi all’arbitrato come di seguito indicato.

Accettazione dell’Arbitrato da parte dell’Utente e di Zynga

<a2>Accettando volontariamente i presenti Termini (e in molti dei nostri Servizi il cliccare volontariamente o l’utilizzare un pulsante di gioco indicano l’accettazione dei presenti Termini), l’Utente, Zynga e qualsiasi membro del Gruppo Aziendale Zynga Corporate Family sono tutti concordi, nella misura massima consentita dalla legge, nel deferire all’arbitrato definitivo e vincolante eventuali controversie scaturenti, relative o connesse ai Termini, ai Termini delle Funzioni, alle regole della Community, alla nostra collaborazione con l’Utente o ai Servizi Zynga, tra cui, a titolo esemplificativo, l’uso dei Servizi da parte dell’Utente e delle informazioni fornite dallo stesso tramite i Servizi.</a2> Detta disposizione si applica a tutte le pretese scaturenti a qualsiasi titolo, salvo che la pretesa non ricada nell’ambito delle Deroghe alla Convenzione di Arbitrato di seguito identificate. La presente convenzione di arbitrato si applicherà anche successivamente all’interruzione dell’utilizzo del proprio account Zynga o della sua cancellazione da parte dell’Utente. (Nel presente Articolo 15 e 17, l’Utente, Zynga e qualsiasi membro del Gruppo Aziendale Zynga potrà essere indicato singolarmente come “una parte” o congiuntamente come “le parti”).

Il procedimento di arbitrato si svolge dinanzi a un arbitro neutrale al posto di un giudice o una giuria. Pertanto, accettando volontariamente i presenti Termini, l’Utente, Zynga e qualsiasi membro del Gruppo Aziendale Zynga accettano tutti di rinunciare al diritto di agire in giudizio dinanzi a un giudice o una giuria. Gli arbitrati sono soggetti a regole differenti rispetto alle azioni legali condotte in tribunale. Sono meno formali rispetto alle azioni legali in tribunale e offrono opportunità limitate di obbligare l’altra parte a condividere informazioni rilevanti ai fini della controversia, un procedimento che prende il nome di discovery. L’arbitro ha il potere di riconoscere i medesimi danni e mezzi di tutela su base individuale riconosciuti da un tribunale nei confronti di una persona fisica, fatti salvi i limiti previsti dai presenti Termini. Tuttavia, se una delle parti non dovesse condividere la decisione dell’arbitro, i tribunali avranno soltanto un potere limitato di modificare l’esito dell’arbitrato o di richiedere all’arbitro un riesame della propria decisione.

Qualora una parte non sia d’accordo sull’azionabilità o sull’applicabilità alla controversia del presente Articolo 15 (o di qualsiasi parte dell’Articolo 15, comprese a titolo esemplificativo le disposizioni relative all’arbitrato, alla rinuncia della class action e all’annullamento dell’iscrizione) tutte le parti convengono che la competenza esclusiva a decidere sulle dette questioni spetterà al tribunale.

Qualora un tribunale dovesse decidere che qualsiasi disposizione prevista nel titoli “Divieto di Class Action” o "Pretese Correlate" non sia applicabile o valida, l’intero Articolo 15 (Convenzione di arbitrato e Rinuncia alla Class Action) non sarà valido ed efficace (sarà quindi espunto). I restanti Termini, i Termini delle funzioni e le Regole della Community rimarranno applicabili.

Inoltre, qualora l’Utente, Zynga o un membro del Gruppo Aziendale Zynga intenti un’azione legale in un tribunale che dovrebbe essere soggetta ad arbitrato o nel caso in cui una delle parti dovesse rifiutarsi di deferire all’arbitrato una causa soggetta ad arbitrato, l’altra parte potrà rivolgersi a un tribunale per ingiungere alle parti di deferire all’arbitrato la decisione della causa (ovvero imporre l’arbitrato). L’Utente, Zynga o il membro del Gruppo Aziendale Zynga possono, inoltre, richiedere a un tribunale di interrompere un procedimento giudiziale (ovvero sospendere il procedimento giudiziale) mentre è in corso una procedura di arbitrato.

La procedura di arbitrato

L’American Arbitration Association (Associazione Americana dell’Arbitrato, AAA) regolerà qualsiasi procedimento di arbitrato tra l’Utente e Zynga o il membro del Gruppo Aziendale Zynga, e si applicheranno le norme e le procedure dell’AAA in vigore al momento, ivi compreso il Regolamento di Arbitrato per i Consumatori. Le norme e le procedure dell’AAA sono disponibili sul sito internet www.adr.org. In caso di divergenze tra i presenti Termini e le norme e procedure dell’AAA, le parti accettano di seguire i presenti Termini.

Per avviare una procedura di arbitrato, utilizzare il modulo presente sul sito internet dell’AAA (www.adr.org).

Se l’Utente risiede al fuori degli Stati Uniti, l’arbitrato potrà svolgersi nella contea di residenza al momento della presentazione della domanda di arbitrato. Se l’Utente risiede negli Stati Uniti l’arbitrato sarà avviato nello Stato della California, Stati Uniti d’America. <j3>L’Utente e Zynga accettano inoltre di rimettersi alla giurisdizione personale dello Stato federale della Contea di San Francisco, California per sospendere i procedimenti in pendenza dell’arbitrato o per confermare, modificare, ritirare o richiedere l’esecuzione del provvedimento riconosciuto dall’arbitro.</j3>

Zynga accetta che per avviare qualsiasi pretesa di arbitrato nei confronti dell’Utente con l’AAA, Zynga dovrà inserire le seguenti informazioni in aggiunta a quanto richiesto dall’AAA: (1) le informazioni di identificazione connesse a qualsiasi account Zynga che possa identificare, (passate o presenti), comprese le ID di Zynga, le ID di Facebook e gli indirizzi di posta elettronica e (2) una spiegazione specifica di come Zynga si sia ritenuta danneggiata dal comportamento dell’Utente e i fatti a supporto della richiesta di risarcimento monetario. L’Utente accetta che per avviare qualsiasi pretesa di arbitrato nei confronti di Zynga con l’AAA, l’Utente dovrà inserire le seguenti informazioni in aggiunta a quanto richiesto dall’AAA:  (1) le informazioni di identificazione connesse a qualsiasi account Zynga che possa identificare, (passate o presenti), comprese le ID di Zynga, le ID di Facebook e gli indirizzi di posta elettronica e (2) una spiegazione specifica di come l’Utente si sia ritenuto  pregiudicato dalla condotta di Zynga e i fatti a supporto della richiesta di risarcimento monetario.

L’Utente e Zynga accettano di comparire (personalmente o da remoto tramite telefono, videoconferenza o altra comunicazione elettronica dal vivo) alle udienze salvo che l’Utente e Zynga convengano diversamente.

Il versamento di tutti i costi e le spese di presentazione degli atti, amministrative e dell’arbitrato saranno disciplinate dal Regolamento di Arbitrato dell’AAA per i Consumatori salvo che l’Utente dimostri che tali costi e spese sono eccessivamente onerose rispetto a un procedimento in tribunale, Zynga pagherà l’importo di tali costi e spese considerati dall’arbitro necessari per evitare che l’arbitrato sia ancor più oneroso del procedimento in tribunale (fatto salvo il rimborso di seguito indicato). Nel caso in cui l’arbitro decida che tutte le pretese avanzate in sede di arbitrato siano prive di concreto fondamento ai sensi della disposizione 11 del Federal Rule of Civil Procedure (Codice di Procedura Civile Federale), l’Utente accetta di rimborsare a Zynga tutte le spese e i costi sostenuti da quest’ultima e che l’Utente avrebbe dovuto pagare ai sensi delle norme dell’AAA.

Nell’eventualità in cui l’AAA non sia in grado di nominare un arbitro per una pretesa intentata dall’Utente o da Zynga, ciascuna parte potrà richiedere la nomina di un arbitro a un tribunale statale o federale in San Francisco, California.  L’arbitro nominato dal tribunale svolgerà l’arbitrato conformemente al regolamento e alle procedure dell’AAA (anche per quanto concerne i costi e le spese), salvo che i detti Termini prevedano diversamente.

Pretese correlate

Le parti convengono che, nell’eventualità in cui dovessero essere presentate molteplici pretese presso l’AAA scaturenti dalle medesime o sostanzialmente dalle stesse transazioni, occorrenze o eventi (“Pretese Correlate”), dette pretese relative all’arbitrato (siano esse intentate nei confronti di Zynga o dell’Utente) saranno trattate individualmente dall’AAA e nel relativo ordine di presentazione.  Le parti convengono che l’AAA potrà non accettare le Pretese Correlate per l’arbitrato o addebitare eventuali spese di deposito per una Pretesa Correlata, fino a quando non sia accettata per l’arbitrato la/le Pretesa/e Correlata/e presentata/e in precedenza e sia nominato un arbitro per la/le Pretesa/e Correlata/e.  Nel caso di presentazione contestuale di molteplici Pretese Correlate, le parti convengono che queste siano trattate individualmente e con un ordine deciso dall’AAA, e che quest’ultimo non accetterà tale Pretesa Correlata per l’arbitrato né eventuali spese di deposito per la Pretesa Correlata fino a quando non sia nominato un arbitro per la/le Pretesa/e Correlata/e considerata/e di ordine precedente.

Al fine di assicurare l’imparzialità e l’indipendenza dell’arbitro richiesta ai sensi del regolamento dell’AAA, le parti convengono che per decidere in merito alla pretesa non potrà essere nominato l’arbitro coinvolto in qualsiasi Pretesa Correlata.

Deroghe all’Accordo di arbitrato

Le parti accettano di rimettere la decisione delle controversie al tribunale

    La proprietà intellettuale dell’Utente, di Zynga o di un membro del Gruppo Aziendale Zynga (per esempio, marchi commerciali, segni distintivi, nomi di dominio, segreti commerciali, diritti d’autore o brevetti); o
    Relativi a qualsiasi violazione delle Regole della Community;
    Nei casi in cui l’unico rimedio disponibile è un provvedimento ingiuntivo; o
    Nell’ambito della competenza relativa alle controversie di modesta entità.

Le parti accettano di non richiedere provvedimenti ingiuntivi in sede di arbitrato, che dovranno essere richiesti in tribunale. Nel caso di una controversia di una parte in cui questa richieda l’ottenimento di provvedimenti di ingiunzione e altri provvedimenti, la parte dovrà richiedere il provvedimento di ingiunzione in tribunale e procedere con l’arbitrato per richiedere gli altri provvedimenti. Please see attached screenshots for further reference.

Per maggiori informazioni sui tribunali a cui le parti possono adire per la risoluzione di queste tipologie di controversie, consultare l’Articolo 17 (Foro per le Controversie non Soggette ad Arbitrato).

Divieto di Class Action

Accettando volontariamente i presenti Termini (e in molti dei nostri Servizi il cliccare o l’utilizzare un pulsante di gioco indicano l’accettazione dei presenti Termini), l’Utente, Zynga e il Gruppo Aziendale Zynga accettano che le parti potranno intentare una causa le une contro le altre esclusivamente su base individuale.

Ciò significa:

    Le parti accettano che né l’Utente né Zynga o qualsiasi altro membro del Gruppo Aziendale Zynga potrà intentare un’azione legale in qualità di attore o membro di classe di un’azione collettiva, di un’azione connessa o di un’azione di gruppo.
    Le parti convengono che l’arbitro non ha la facoltà di unire più di un’azione legale da parte di una persona fisica in una stessa causa e non ha la facoltà di presiedere procedimenti di arbitrato connessi, di categoria o di gruppo (salvo che le parti accettino di modificare le menzionate esclusioni).
    Le parti accettano che la decisione o il lodo arbitrale nella causa di una persona fisica può riguardare soltanto la persona che ha intentato l’azione legale, non altri giocatori di Zynga, e non può essere utilizzata per decidere in merito ad altre controversie con altri giocatori.

Rinuncia alla Convenzione di Arbitrato e Rinuncia alla Class Action

L’Utente ha il diritto di rinunciare all’arbitrato e di non essere vincolato allo stesso e di rinunciare alle disposizioni sulla class action di cui al presente Articolo 15 inviandoci una comunicazione scritta avente ad oggetto la sua decisione tramite l’ Assistenza Clienti o tramite servizio postale in base a quanto indicato nelle Comunicazioni. La comunicazione dovrà essere inviata entro 30 (trenta) giorni dal primo utilizzo dei Servizi o disponibilità di rinuncia, in base a quale delle due date sia successiva, altrimenti l’Utente sarà vincolato a deferire le controversie all’arbitrato in base a quanto indicato nell’Articolo 15. Nel caso di rinuncia alle disposizioni sull’arbitrato neanche Zynga sarà vincolata alle stesse.

Modifiche all’Articolo 15 sulla Convenzione di Arbitrato e Rinuncia alla Class Action

Forniremo all’Utente un preavviso di 60 giorni tramite e-mail o tramite i Servizi nell’eventualità di modifiche del presente Articolo 15 con riferimento alla nostra Convenzione di Arbitrato o Rinuncia alla Class Action. Qualora il presente articolo sulle “Modifiche all’Articolo 15 sulla Convenzione di Arbitrato e Rinuncia alla Class Action” non sia applicabile o valido, la menzionata disposizione sarà espunta dall’Articolo 15, e il tribunale o arbitro applicheranno l’articolo Convenzione di Arbitrato e Rinuncia alla Class Action in vigore successivamente all’utilizzo dei Servizi da parte dell’Utente.

Sopravvivenza

Il presente Articolo 15 continuerà ad avere efficacia dopo la risoluzione dei presenti Termini.

16. DIRITTO APPLICABILE

Se l’Utente risiede negli Stati Uniti, accetta che i presenti Termini incidono sul commercio interstatale e che la Federal Arbitration Act (Legge Federale sull’Arbitrato) (comprese le disposizioni procedurali della stessa) disciplinano l’interpretazione e l’applicabilità dell’Articolo 15 (Convenzione di Arbitrato e Rinuncia alla Class Action). <law2>In aggiunta a quanto precede, i presenti Termini e la nostra collaborazione con l’Utente saranno disciplinati dal diritto californiano, con esclusione delle norme di diritto internazionale privato.</law2>

<law2>Se l’Utente risiede al di fuori degli Stati Uniti, i presenti Termini e la nostra collaborazione con l’Utente saranno disciplinati dalle leggi irlandesi, con esclusione delle norme di diritto internazionale privato.</law2>

17. FORO PER LE CONTROVERSIE LEGALI NON SOGGETTE AD ARBITRATO

<j1>Se l’Utente risiede negli Stati Uniti, i procedimenti giudiziari (diversi dalle controversie di modesta entità) che sono esclusi dalla Convenzione di Arbitrato di cui all’Articolo 15 dovranno essere intentati dinanzi ai tribunali statali o federali di San Francisco, California, a meno che entrambe le parti non concordino un foro alternativo.</j1> <j3>L’Utente, Zynga e il Gruppo Aziendale Zynga accettano il foro e la giurisdizione personale di San Francisco, California.</j3>

<j1>Se l’Utente risiede in qualsiasi luogo diverso dagli Stati Uniti, i procedimenti giudiziari dovranno essere intentati dinanzi a una corte della giurisdizione competenti nello stato di residenza principale ("giurisdizione applicabile"), salvo che le parti non concordino un foro alternativo.</j1> L’Utente, Zynga e il Gruppo Aziendale Zynga accettano il foro e la giurisdizione personale della Giurisdizione Applicabile.

18. INDIPENDENZA DEI TERMINI

Ciascun paragrafo dei presenti Termini opera autonomamente. Fatto salvo quanto indicato nell’Articolo 15 al titolo “Divieto di Class Action”, qualora una qualsiasi parte dei presenti Termini, Termini delle Funzioni, Regole della Community non fosse applicabile, le restanti parti dei Termini, Termini delle Funzioni, Regole della Community continueranno a essere valide e vincolanti, ed eventuali termini non applicabili saranno sostituiti con termini che si avvicinano il più possibile da punto di vista economico al termine illecito o non applicabile.

19. CESSIONE

Abbiamo la facoltà di cedere i nostri diritti o i nostri obblighi, ai sensi dei presenti Termini, Termini delle Funzioni, Regole della Community a qualsiasi soggetto o persona giuridica in qualsiasi momento, con o senza il consenso dell’Utente. L’Utente non ha la facoltà di cedere i propri diritti od obblighi ai sensi dei presenti Termini, Termini delle Funzioni, Regole della Community a nessun soggetto senza il consenso scritto di Zynga e qualsiasi tentativo di fare ciò senza il nostro consenso sarà privo di validità.

20. CONTRATTO INDIVISIBILE

I presenti Termini e qualsiasi altra informativa o norma a cui facciamo riferimento nei presenti Termini costituiscono l’intero accordo tra l’Utente e noi relativamente all’oggetto dei presenti Termini e sostituiranno tutte le precedenti intese tra le parti relativamente all’oggetto dei presenti Termini, sia che dette intese siano state concordate in forma elettronica, orale o scritta o stabilite per consuetudine, prassi, politica o precedente tra l’Utente e noi. Questa disposizione non si applica agli Utenti che risiedono al di fuori del SEE.

21.LINGUA DEI TERMINI

Qualora dovessimo fornire una versione tradotta dei presenti Termini, Termini delle Funzioni, Regole della Community o dell’Informativa sulla privacy di Zynga, o di qualsiasi altro termine o informativa, la versione tradotta avrà solo scopo informativo. Se la versione tradotta dovesse assumere un significato diverso rispetto alla versione in lingua inglese, sarà quest’ultima versione a far fede. Questa disposizione non si applica agli Utenti che risiedono al di fuori del SEE.

22. ESCLUSIONE DI RINUNCIA

Nel caso di mancato esercizio dei nostri diritti ai sensi dei presenti Termini, Termini delle Funzioni, Regole della Community ciò non implica la rinuncia all’esercizio successivo dei nostri diritti. Nel caso di rinuncia espressa a una disposizione dei presenti Termini, Termini delle Funzioni, Regole della Community ciò non significa che tale rinuncia si applicherà a tempo indeterminato anche in futuro. Nel caso di rinuncia da parte nostra a far valere l’inadempimento o violazione dell’Utente, detta rinuncia dovrà essere effettuata esclusivamente in forma scritta, e non comporterà la rinuncia automatica a successive inadempienze o violazioni da parte dell’Utente.

23. COMUNICAZIONI

Nell’eventualità di comunicazioni da parte nostra ai sensi dei Termini, dei Termini delle Funzioni o delle Regole della Community, potremo inviarle all’Utente pubblicando un avviso su www.zynga.com o sul(i) gioco(giochi) di Zynga di cui usufruisce l’Utente, inviando un’e-mail o utilizzando altre modalità di comunicazione con l’Utente in base ai dati di recapito che ci vengono forniti da quest’ultimo.

Se l’Utente ha necessità di inviarci una comunicazione ai sensi dei presenti Termini, Termini delle Funzioni, Regole della Community, dovrà inviare la comunicazione in forma scritta e indirizzarla a Zynga Inc., Attn: LEGAL DEPARTMENT, 699 8th Street, San Francisco, CA 94103, salvo diversa modalità specifica di comunicazione da noi indicata.

24. FORZA MAGGIORE

<ltd2>Non siamo responsabili di modifiche o problemi che esulano dal nostro controllo, per esempio cambiamenti o problemi causati da disastri naturali, guerra, terrorismo, rivolte, embarghi, atti delle autorità civili o militari, incendi, inondazioni, incidenti, guasti alle infrastrutture di rete, scioperi o carenze di mezzi di trasporto, combustibile, energia, forza lavoro o materiali.</ltd2> <ltd1>La menzionata disposizione non si applica agli utenti residenti all’interno del SEE.</ltd1>