Niniejsze warunki użytkowania zostały opublikowane dnia 20 stycznia 2016 roku i obowiązują wszystkich nowych użytkowników usług Under Armour zgodnie z przedstawionymi poniżej datami.

Inne ważne uwagi na temat tej polityki:

W przypadku użytkowników z siedzibą na terenie EOG będą miały zastosowanie dodatkowe warunki określone pod nagłówkiem Ujawnianie danych w poszczególnych krajach.
For users based in the EEA, to submit an account deletion request, data removal request, data access request, and any other related data inquiries, please use one or more of the following resources. Więcej info
Użytkownicy z Indonezji, Malezji, Filipin, Singapuru i Tajlandii mogą kliknąć tutaj, aby zobaczyć opcje językowe i strony krajowe. Więcej info
Na potrzeby użytkowników z Turcji turecki dystrybutor prowadzi osobną stronę pod adresem http://www.underarmour.com.tr. Więcej info
For users from Japan, our distributor in Japan operates a separate website http://www.underarmour.co.jp. Więcej info

Regulamin użytkowania
Poprzednie wersje Under Armour Terms 2016  

Data wejścia w życie: niedziela, 20 maja 2018 r.
Witamy w Under Armour. Z pasją podchodzimy do tworzenia innowacyjnych produktów i usług, które dodają mocy ludziom na całym świecie. Bardzo cieszy nas to, że dołączają Państwo do naszego zespołu. Niniejszy Regulamin użytkowania jest jak reguły gry – stworzony po to, by budować pozytywną i praworządną społeczność dla naszych użytkowników. <use2>Korzystanie z produktów i usług Under Armour jest równoznaczne z wyrażeniem zgody na wszystkie poniższe postanowienia.</use2>

Spółka Under Armour, Inc. oraz Under Armour Europe B.V., a także jej jednostki stowarzyszone i zależne, w tym UA Connected Fitness, LLC (zwane dalej łącznie „Under Armour” lub określane wszelkimi formami zaimka „my”), oferują szeroki asortyment produktów i usług pod marką Under Armour, obejmujący witryny internetowe i aplikacje („MapMyFitness” itp.), urządzenia do noszenia na ciele, urządzenia oraz inne sprzęty i treści technologiczne związane ze sprawnością fizyczną i dobrym samopoczuciem; nasze witryny internetowe i aplikacje do handlu elektronicznego (zwane dalej „Sklepami Under Armour”); oraz wszystkie obecne i przyszłe udostępniane przez nas produkty i usługi cyfrowe, w tym wszelkie produkty, usługi i treści świadczone we współpracy z naszymi partnerami (zwane dalej łącznie „Usługami”**).

<a2>NINIEJSZY REGULAMIN ZAWIERA WIĄŻĄCĄ KLAUZULĘ ARBITRAŻOWĄ ORAZ ODSTĄPIENIE OD POWÓDZTWA GRUPOWEGO W CZĘŚCI 15.</a2> NINIEJSZE POSTANOWIENIE MA WPŁYW NA PAŃSTWA PRAWA DO ROZSTRZYGANIA SPORÓW ZE SPÓŁKĄ UNDER ARMOUR I NALEŻY JE DOKŁADNIE PRZEANALIZOWAĆ. <pinc2><use2>PAŃSTWA DECYZJA O UTRZYMANIU KONTA, UZYSKANIU DOSTĘPU DO NASZYCH USŁUG LUB KORZYSTANIU Z NICH (NIEZALEŻNIE OD TEGO, CZY ZAŁOŻYCIE PAŃSTWO U NAS KONTO, CZY TEŻ NIE) JEST RÓWNOWAŻNE Z PAŃSTWA ZGODĄ NA NINIEJSZY REGULAMIN ORAZ NA NASZĄ POLITYKĘ PRYWATNOŚCI, KTÓRA STANOWI CZĘŚĆ REGULAMINU.</use2></pinc2> JEŚLI NIE ZGADZACIE SIĘ PAŃSTWO NA KTÓRĄKOLWIEK CZĘŚĆ NINIEJSZEGO REGULAMINU, NIE MOŻECIE PAŃSTWO KORZYSTAĆ Z NASZYCH USŁUG.

Należy zauważyć, że uzyskanie dostępu do naszych Usług lub skorzystanie z nich jest równoznaczne z oświadczeniem, że rozumiecie Państwo, iż Dane osobowe (w znaczeniu określonym w Polityce prywatności oraz Treści zamieszczane przez użytkowników (definicja poniżej) udostępnione przez Państwa w ramach jednej części Usługi mogą być następnie udostępniane również na poziomie całego Under Armour oraz pomiędzy innymi należącymi do niej Usługami i że wyrażacie Państwo na to zgodę.

Należy zwrócić uwagę, że podsumowania w zacienionych polach znajdujące się na górze większości części zostały zamieszczone w celu ułatwienia zrozumienia Regulaminu. W przypadku konfliktu pomiędzy jakimkolwiek streszczeniem a którąkolwiek z części Regulaminu, Regulamin winien mieć pierwszeństwo.

Prosimy o kontakt za pośrednictwem naszego Zespołu ds. pomocy w przypadku pytań lub sugestii.
1. Korzystanie z Usług i Konta użytkownika
1.1 Kto może korzystać z Usług Under Armour
Spółka Under Armour zaprasza użytkowników w każdym wieku, jednak aby móc korzystać z większości naszych Usług, trzeba mieć ukończone co najmniej 13 lat oraz co najmniej 18 lat, aby móc korzystać ze Sklepów Under Armour.

Należy mieć co najmniej 18 lat, aby korzystać ze Sklepów Under Armour (o ile nie określono inaczej w sekcji Warunki międzynarodowe mającej zastosowanie w poszczególnych jurysdykcjach). Użytkownicy w wieku od 13 do 18 lat mogą korzystać z innych Usług (z wyjątkiem Sklepów Under Armour) tylko za zgodą rodzica lub opiekuna i pod jego nadzorem. Osobom niespełniającym ograniczeń wiekowych nie wolno korzystać z Usług, udostępniać Under Armour swoich Danych osobowych ani w żaden inny sposób przesyłać swoich Danych osobowych (np. imienia i nazwiska, adresu, numeru telefonu czy adresu e-mail) za pośrednictwem Usług.
1.2 Państwa konto
Uzyskanie dostępu do Usług może się wiązać z koniecznością utworzenia konta użytkownika Under Armour. Bardzo ważne jest, aby informacje powiązane z Państwa kontem użytkownika były dokładne i aktualne (zwłaszcza Państwa adres e-mail – w sytuacji, gdy zapomnicie Państwo hasła, aktualny adres e-mail to często jedyna droga, którą możemy potwierdzić Państwa tożsamość i pomóc Państwu odzyskać dostęp do konta).

Uzyskanie dostępu do niektórych Usług lub korzystanie z nich może wiązać się z koniecznością utworzenia konta użytkownika Under Armour. Takie konto może również w sposób automatyczny dawać dostęp do korzystania z wszelkich nowych Usług.

W trakcie tworzenia konta w którejkolwiek z naszych Usług muszą Państwo podać nam dokładne i pełne informacje, zgodnie z instrukcjami wyświetlanymi podczas tworzenia konta i rejestracji, a także dbać o to, aby informacje te były aktualne. W przeciwnym razie niektóre z naszych Usług mogą nie działać prawidłowo, a my nie będziemy mogli kontaktować się z Państwem w ważnych sprawach.

Jesteście Państwo zobowiązani do zachowania poufności wszelkich działań, które mają miejsce podczas korzystania z niego, oraz do natychmiastowego powiadomienia naszego Zespołu ds. pomocy w przypadku podejrzenia lub pewności co do utraty, kradzieży lub nieupoważnionego wykorzystania konta użytkownika bądź hasła do niego. <ltd2>Nie odpowiadamy za żadne straty poniesione w wyniku nieupoważnionego wykorzystania Państwa nazwy użytkownika i hasła.</ltd2>

Dotyczy mieszkańców Unii Europejskiej: Macie Państwo prawo do usunięcia swojego konta. Aby to zrobić, należy skontaktować się z naszym Zespołem ds. pomocy. Jeśli zdecydujecie się Państwo permanentnie usunąć swoje konto, niejawne Dane osobowe, które powiązaliśmy z Państwa kontem również zostaną usunięte.
1.3 Aktualizacje, zmiany i ograniczenia w Usługach
Nasze usługi stale się rozwijają. <ch2><ter2>Wraz z uruchomieniem nowych produktów, usług i funkcji musimy mieć możliwość elastycznego wprowadzania zmian, nakładania ograniczeń, a czasem zawieszania bądź wycofywania pewnych Usług.</ter2></ch2> Usługi mogą nie działać prawidłowo, jeśli nie zainstalujecie Państwo aktualizacji, jakie do nich wprowadziliśmy.

<ch2>Usługi podlegają częstym zmianom, a ich forma i funkcjonalność może zmieniać się bez wcześniejszego powiadomienia.</ch2>

Możemy dostarczać aktualizacje (w tym automatyczne aktualizacje) niektórych Usług, jeśli i kiedy uznamy to za stosowne. Może to obejmować ulepszenia, modyfikacje, naprawę błędów, łatki i wszelkie inne poprawki lub wprowadzanie nowych funkcji (zwane dalej łącznie „Aktualizacjami”). Niektóre części naszych Usług mogą nie działać poprawnie, jeśli nie zainstalują Państwo wszystkich Aktualizacji. Przyjmujecie Państwo do wiadomości i zgadzacie się, że Usługa może nie działać prawidłowo, jeśli nie zezwolicie Państwo na takie Aktualizacje, a także wyraźnie wyrażacie Państwo zgodę na automatyczne Aktualizacje. Ponadto wyrażają Państwo zgodę na to, aby Regulamin (oraz wszelkie dodatkowe zmiany do niego wprowadzane) miał zastosowanie także do wszystkich Aktualizacji naszych Usług. <ch2><ter3>W każdej chwili możemy wprowadzić zmiany do jednej lub wszystkich Usług, zawiesić je lub całkowicie zakończyć ich oferowanie.</ter3></ch2> Może to również dotyczyć dostępności wszelkich produktów, funkcji, baz danych lub Treści. Ponadto nie mamy obowiązku wprowadzać jakichkolwiek Aktualizacji ani też kontynuować oferowania poszczególnych funkcji w ramach którejkolwiek z Usług. <ter3>Możemy również bez powiadomienia i bez zobowiązań nakładać ograniczenia na określone Usługi lub ograniczyć Państwa dostęp do części lub całości Usług.</ter3>
1.4 Monitorowanie i zawieszenie Usług
<ter3>Zastrzegamy sobie prawo do odmowy udostępniania Usług dowolnym osobom oraz do monitorowania, wycofywania lub zawieszania Państwa konta użytkownika lub dostępu do Usług w dowolnym momencie.</ter3>

Zastrzegamy sobie prawo do monitorowania – ale nie mamy takiego obowiązku – wszystkich kont lub działań, które są w jakikolwiek sposób powiązane z Usługami (w tym zapraszanie innych użytkowników do społeczności lub grupy), jak również do monitorowania tego, w jaki sposób użytkownicy wykorzystują Dane osobowe i profile innych użytkowników oraz to, w jaki sposób uzyskują oni dostęp do tych informacji.

<ter2>W każdej chwili możemy też dezaktywować, zawiesić lub zamknąć Państwa konto użytkownika lub Państwa dostęp do pewnych Usług: (1) jeśli stwierdzimy, wedle naszego wyłącznego uznania, że dochodzi lub doszło do naruszenia przepisów Regulaminu wprost bądź pośrednio (co zostało podkreślone w naszych Wytycznych dotyczących społeczności użytkowników), (2) jeśli stwierdzimy, wedle naszego wyłącznego uznania, że powstało bądź może powstać ryzyko prawne dla Under Armour, społeczeństwa lub jakiejkolwiek osoby trzeciej, lub dowolnego użytkownika Usług, (3) w odpowiedzi na żądanie organów ścigania lub innych agencji rządowych, (4) w przypadku zakończenia świadczenia lub istotnych zmian jednej z Usług, lub (5) w przypadku nieoczekiwanych trudności i problemów technicznych.</ter2> Dołożymy wszelkich starań, by powiadomić Państwa drogą e-mailową lub przy następnej próbie dostępu do swojego konta o jego dezaktywacji, zawieszeniu lub zamknięciu.
1.5 Bezpieczeństwo
Jeśli uważają Państwo, że ktoś włamał się na Państwa konto lub naruszył jego bezpieczeństwo, proszę natychmiast nas o tym poinformować.

Bezpieczeństwo naszych użytkowników jest dla nas bardzo ważne. Mimo że dokładamy wszelkich starań, aby zapewnić bezpieczeństwo Państwa Danych osobowych, Treści zamieszczanych przez użytkowników oraz kont użytkowników, to nie możemy zagwarantować, że nieupoważnione osoby trzecie nie zdołają pokonać naszych zabezpieczeń. Prosimy o niezwłoczne powiadomienie naszego Zespół ds. pomocy o rzeczywistych lub podejrzewanych naruszeniach zabezpieczeń bądź nieautoryzowanych próbach dostępu do Państwa konta lub jego wykorzystania. konto.
2. Własność Treści i ich wykorzystanie
2.1 Definicje
Treści to wszystko to, co wyświetla się na ekranie, gdy korzystają Państwo z naszych Usług. Treści zamieszczane przez użytkowników to Treści stworzone przez Państwa i innych użytkowników, a Treści UA to wszystkie pozostałe Treści.

Dla celów niniejszego Regulaminu (i) „Treści” oznaczają wszelkie formy informacji lub przejawy ekspresji twórczej, które mogą być generowane, zamieszczane lub w inny sposób udostępniane w Usługach lub za ich pośrednictwem i obejmują w szczególności materiały wideo oraz audio, zdjęcia, obrazy, ilustracje, animacje, narzędzia, tekst, pomysły, wiadomości, odpowiedzi, „polubienia”, komentarze, oprogramowanie, skrypty, pliki wykonywalne, grafiki, mapy, trasy, dane geograficzne, treningi i dane dotyczące treningów, dane biometryczne oraz dane elementów opracowane na ich podstawie, plany treningów, informacje o śnie, notatki, informacje o odżywianiu, przepisy, funkcje interaktywne, projekty, prawa autorskie, znaki towarowe, znaki usługowe, branding, logotypy oraz inne podobne aktywa, patenty, dźwięki, aplikacje i wszelką własność intelektualną będącą ich częścią; (ii) *„Treści zamieszczane przez użytkowników” oznaczają wszelkie Treści zgłaszane, przesyłane lub w inny sposób udostępniane do lub z wykorzystaniem Usług; oraz (iii) „Treści UA” oznaczają wszelkie Treści niebędące Treściami zamieszczanymi przez użytkowników.
2.2 Własność
Treści, które Państwo tworzą, są Państwa własnością, natomiast Treści, które my tworzymy, są naszą własnością.

Wszystkie Treści UA oraz wszelkie prawa autorskie, znaki towarowe, prawa do wzorów, patenty i wszelkie inne prawa własności intelektualnej (zarejestrowane i niezarejestrowane) mające związek z Usługami należą do Under Armour lub jej partnerów, lub właściwych podmiotów zewnętrznych. Każdy użytkownik zachowuje prawo własności, odpowiedzialność i/lub inne stosowne prawa do stworzonych przez siebie Treści zamieszczanych przez użytkowników, ale udziela Under Armour licencji na te Treści zamieszczane przez użytkowników, zgodnie z wyjaśnieniem w poniższej części 2.5. Spółka Under Armour i/lub jej partnerzy, lub strony trzecie zachowują prawo własności, odpowiedzialność i/lub inne stosowne prawa do wszelkich Treści UA. Nic nie przyznaje Państwu prawa ani licencji na wykorzystanie jakichkolwiek Treści UA, w tym treści będących własnością naszych partnerów lub innych podmiotów zewnętrznych bądź przez nie kontrolowanych, za wyjątkiem sytuacji wyraźnie określonych w niniejszym Regulaminie. Zobowiązujecie się Państwo nie powielać, nie publikować, nie wyświetlać, nie rozpowszechniać, nie modyfikować ani nie tworzyć dzieł pochodnych z materiałów prezentowanych za pośrednictwem Usług, chyba że uzyskacie Państwo na to specjalne pisemne zezwolenie od Under Armour.
2.3 Licencja udzielana Państwu przez nas
Możecie Państwo uzyskiwać dostęp do Treści UA oraz usług i z nich korzystać. Dokładamy wszelkich starań, aby zapewniać naszym użytkownikom wspaniałe doświadczenia, prosimy więc o szanowanie naszych praw własności intelektualnej i korzystanie z Usług i Treści UA tylko do celów, do jakich są one przeznaczone. Obejmuje to również niewykorzystywanie Treści lub Serwisów UA do celów komercyjnych bez naszej zgody. Posiadamy interfejsy programistyczne aplikacji (API) i inne narzędzia, które mogą Państwo wykorzystać do tworzenia własnych aplikacji i produktów. Proszę skontaktować się z nami, jeżeli chcą Państwo poznać więcej szczegółów.

Z zastrzeżeniem przestrzegania niniejszego Regulaminu, przyznajemy Państwu ograniczone, odwoływalne, osobiste, niepodlegające przeniesieniu i niewyłączne prawo oraz udzielamy takiej licencji w zakresie uzyskiwania dostępu do Usług i Treści UA do własnych, osobistych i niekomercyjnych celów oraz korzystania z nich, z zastrzeżeniem, że nie będą Państwo kopiować, modyfikować, tworzyć utworów zależnych, odtwarzać kodu źródłowego, sprzedawać, przydzielać, udzielać dalszych licencji, przyznawać prawa do przedmiotu zabezpieczenia, przekazywać lub w jakikolwiek inny sposób wykorzystywać jakiegokolwiek prawa do Treści lub Usług UA.
2.4 Wytyczne dotyczące dopuszczalnego stosowania

– 2.4.1 Treści UA. Zobowiązują się Państwo nie modyfikować, nie wynajmować, nie wypożyczać, nie oddawać w najem, nie sprzedawać i nie rozpowszechniać oprogramowania zawartego w Usługach ani jakichkolwiek Treści UA oferowanych w ramach Usług (innych niż Treści zamieszczane przez użytkowników), w całości ani w części, ani nie tworzyć utworów zależnych na podstawie Usług, oprogramowania zawartego w Usługach ani jakichkolwiek Treści UA oferowanych w ramach Usług, za wyjątkiem sytuacji, gdy jest to wyraźnie dozwolone na mocy odpowiednich przepisów prawa lub dozwolone przez Under Armour. Nie wolno pobierać, kopiować ani zapisywać Treści UA, chyba że (i) jest to wyraźnie dozwolone ze względu na funkcjonalność pewnych Usług (np. mapy do wydruku) na mocy konkretnych wytycznych lub dodatkowych warunków mających zastosowanie do tych Usług lub gdy (ii) będą one wykorzystane wyłącznie do użytku osobistego lub celów dokumentacji.

– 2.4.2 Korzystanie z Usług w celach komercyjnych. Z wyjątkiem niektórych produktów i usług zapewnianych za pośrednictwem witryn internetowych oznaczonych marką Under Armour i niektórych widżetów udostępnianych jako narzędzia właścicielom witryn internetowych (zwane dalej łącznie „Narzędziami komercyjnymi”), Usługi przeznaczone są wyłącznie do osobistego, niekomercyjnego użytku. Nie wolno korzystać z Usług (innych niż pewne Narzędzia komercyjne) do celów sprzedaży produktów lub usług, zwiększania ilości wyświetleń swojej witryny internetowej lub witryny internetowej podmiotu zewnętrznego w celach komercyjnych takich jak sprzedaż reklam, czy do jakichkolwiek innych działań mających na celu uzyskanie przychodu. Nie wolno np. zmieniać formatu i wyświetlać wyników wyszukiwania w Usługach ani kopiować naszych stron głównych lub stron z wynikami i umieszczać ich w Państwa witrynie internetowej. Nie wolno także przeszukiwać naszych Usług przy użyciu wyszukiwarek meta. Aby korzystać z Usług w celach komercyjnych w sposób inny niż przy użyciu Narzędzi komercyjnych, należy wcześniej zawrzeć z nami umowę w tym zakresie. Więcej informacji na temat narzędzi komercyjnych zawiera nasz Portal dla programistów. <use2>Korzystając z Narzędzi komercyjnych, potwierdzają Państwo i przyjmują Regulamin i wszelkie inne dodatkowe postanowienia mające zastosowanie do tych wybranych Usług.</use2>

– 2.4.3 Tworzenie łączy do Usług. Jeżeli chcą Państwo zamieścić łącza do naszych Usług w Państwa witrynie internetowej lub aplikacji, należy przestrzegać poniższych zasad: (i) każde łącze do Usług musi mieć format wyłącznie tekstowy, wyraźnie oznaczony „Under Armour” (bez wykorzystania żadnych innych znaków towarowych, logo, praw autorskich ani żadnej innej własności intelektualnej należącej do Under Armour lub przez nią kontrolowanych) lub inny format wymagany przez Under Armour; (ii) wygląd, umiejscowienie czy inne cechy łącza nie mogą szkodzić lub umniejszać wartości spółki związanej z naszymi markami; (iii) nazwa łącza musi wskazywać nazwę domeny głównej Usług, nie nazwy innych stron w Usługach; (iv) wygląd, umiejscowienie i inne cechy łącza nie mogą stwarzać pozorów, że Państwa przedsiębiorstwo lub podmiot są finansowane przez Under Armour, są jej jednostkami stowarzyszonymi lub są z nią powiązane; (v) po kliknięciu łącze musi wyświetlać Usługi na pełnym ekranie, nie w oknie w witrynie internetowej lub w usłudze, w których znajduje się łącze oraz (vi) spółka Under Armour zastrzega sobie prawo do wycofania swojej zgody na zamieszczenie łącza w dowolnym momencie i według własnego uznania, a Państwo zobowiązują się niezwłocznie usunąć odpowiednie łącze w momencie uzyskania powiadomienia o wycofaniu takiej zgody.

2.5 Licencja udzielana przez Państwa nam
Jeżeli zamieszczają Państwo Treści związane z Usługami, treści te należą do Państwa; udzielają nam jednak Państwo zezwolenia na korzystanie z tych Treści w związku z naszymi Usługami i udostępnianie tych Treści innym. <cr3>Możemy edytować lub usuwać Państwa Treści z naszych Usług w każdym momencie i z dowolnego powodu.</cr3> Nie należy publikować żadnych treści, które nie należą do Państwa lub do publikacji których nie macie Państwo pozwolenia.

Gdy przekazują Państwo Under Armour Treści zamieszczane przez użytkowników za pośrednictwem Usług, przyznają Państwo Under Armour i naszym użytkownikom niewyłączne, nieodwołalne, bezpłatne, podlegające cesji oraz zapewniające możliwość udzielania dalszych licencji, obowiązujące na całym świecie prawo i udzielają takiej licencji w zakresie wykorzystywania, hostowania, przechowywania, zapisywania w pamięci podręcznej, powielania, publikowania, wyświetlania (publicznie lub w inny sposób), odtwarzania (publicznie lub w inny sposób), rozpowszechniania, przesyłania, modyfikowania, adaptowania (w tym w szczególności w celu dostosowania ich do wymagań wszelkich sieci, urządzeń, usług lub mediów, za pośrednictwem których Usługi są udostępniane), komercjalizowania, tworzenia utworów zależnych i wykorzystywania w inny sposób takich Treści zamieszczanych przez użytkowników w związku z jakimikolwiek Usługami. Potwierdzają Państwo i zgadzają się, że: (a) mamy prawo ustalać miejsce wyświetlania Treści zamieszczanych przez użytkowników wedle naszego uznania; (b) Under Armour nie ma obowiązku w jakikolwiek sposób oznaczyć Państwa jako osoby zamieszczającej te treści, jeżeli jednak Under Armour zdecyduje się Państwa oznaczyć, o wielkości i umiejscowieniu takiego oznaczenia zdecydujemy wedle naszego uznania oraz © nie są Państwo uprawnieni do otrzymania od nas jakiegokolwiek wynagrodzenia lub innej formy płatności w związku z wykorzystaniem przekazanych przez Państwa Treści zamieszczanych przez użytkowników.

Prawa przyznane w niniejszej licencji mają na celu umożliwienie działania Under Armour oraz umożliwienie innym użytkownikom korzystania z Usług zgodnie z ich funkcjonalnością, ulepszanie Usług i tworzenie nowych. Niezależnie od powyższego nie będziemy wykorzystywać Treści zamieszczanych przez użytkowników w sposób niezgodny z ustawieniami prywatności określonymi przez Państwa w naszych Usługach. Informacje na temat zarządzania ustawieniami prywatności w naszych Usługach można znaleźć w Polityce prywatności.

<cr3>Zastrzegamy sobie prawo do monitorowania, usuwania i modyfikowania Treści zamieszczanych przez użytkowników z dowolnego powodu i w dowolnym momencie; dotyczy to również Treści zamieszczanych przez użytkowników, które naszym zdaniem naruszają postanowienia niniejszego Regulaminu, Wytycznych dotyczących społeczności użytkowników lub naszych polityk.</cr3>

Zobowiązujecie się Państwo szanować prawa własności intelektualnej innych osób. Oświadczacie i gwarantujecie Państwo, że posiadacie Państwo wszelkie niezbędne prawa do udzielenia Under Armour niniejszej licencji na wszystkie Treści zamieszczane przez użytkowników, które zamieszczacie Państwo w związku z Usługami, i zwalniacie nas Państwo z odpowiedzialności za wszelkie naruszenia niniejszego oświadczenia i gwarancji.
2.6 Rekomendacje
Jeśli udostępniacie nam Państwo dane osobowe innych osób, musicie Państwo najpierw uzyskać ich zgodę.

Mamy nadzieję, że dobrze się Państwu korzysta z naszych Usług i zachęcamy, aby opowiedzieli Państwo o tym swoim znajomym. Jeśli zdecydują się Państwo na skorzystanie z dostępnej w naszych Usługach funkcji poinformowania znajomego o naszej ofercie, wówczas poprosimy Państwa o podanie nam adresu e-mail znajomego lub jego profilu w mediach społecznościowych. Informacje te będziemy mogli potem wykorzystać, aby poinformować taką osobę o naszych Usługach. Możemy przez pewien czas przechowywać podane nam przez Państwa informacje, ale nie będziemy ich upubliczniać. Oświadczacie i gwarantujecie Państwo, że jesteście Państwo uprawnieni do dostarczenia wszelkich informacji kontaktowych osób trzecich, które podajecie nam Państwo jako rekomendacje i zwalniacie nas Państwo z odpowiedzialności za wszelkie naruszenia tego oświadczenia i gwarancji.
2.7 Przechowywanie treści
Proszę pamiętać, że po udostępnieniu czegoś publicznie w Internecie usunięcie wszystkich kopii tego elementu w przyszłości staje się praktycznie niemożliwe.

Po skasowaniu Państwa konta lub usunięciu przez Państwa jakichkolwiek Treści zamieszczanych przez użytkowników z naszych Usług możemy przechowywać Państwa Treści zamieszczane przez użytkowników przez uzasadniony komercyjnie czas, jako kopie zapasowe, dla celów archiwalnych lub audytowych oraz jeśli jest to w jakikolwiek inny sposób wymagane lub dozwolone przez prawo. Ponadto spółka Under Armour i jej użytkownicy mogą zachować i w dalszym ciągu wykorzystywać, przechowywać, wyświetlać, powielać, udostępniać, modyfikować, tworzyć dzieła zależne, odtwarzać i rozpowszechniać wszelkie Państwa Treści zamieszczane przez użytkowników, które w inny sposób przechowywano lub udostępniono za pośrednictwem Usług. W związku z tym proszę zauważyć, że licencja dotycząca Państwa Treści zamieszczanych przez użytkowników pozostaje w mocy nawet wówczas, gdy przestaną Państwo korzystać z Usług. Inni użytkownicy mogą komentować publicznie udostępnione przez Państwa posty, co sprawia, że Państwa Treści stają się częścią konwersacji dostępnej dla całej społeczności. Aby uzyskać więcej informacji, proszę przeczytać naszą Politykę prywatności.
2.8 Treści zamieszczane przez użytkowników a kryteria kwalifikacyjne do członkostwa w niektórych organizacjach sportowych
To, co dzieje się w Internecie, może nieść ze sobą konsekwencje w świecie rzeczywistym.

Niektóre organizacje sportowe mają zasady dotyczące amatorstwa i kryteriów kwalifikacyjnych, które mogą dotyczyć również udostępniania Treści zamieszczanych przez użytkowników w naszych Usługach, nawet jeśli Państwa zdaniem mają charakter niekomercyjny. W zakresie Państwa odpowiedzialności leży określenie, czy udostępnienie takich treści w naszych Usługach wpłynie na Państwa możliwość uczestniczenia w jakiejkolwiek dziedzinie sportu, zgodnie z wszelkimi odnośnymi zasadami którejkolwiek organizacji sportowej.
2.9 Państwa informacja zwrotna
Doceniamy Państwa opinie zwrotne i często korzystamy z Państwa sugestii, aby ulepszać Under Armour i wspierać użytkowników na całym świecie. Dziękujemy i czekamy na kolejne pomysły!

Jeżeli zdecydują się Państwo wysłać nam komentarz, swoje pomysły lub opinię zwrotną, należy to zrobić za pomocą naszej witryny internetowej służącej do zgłaszania pomysłów. Informujemy, że tym samym wyrażają Państwo zgodę na dowolne wykorzystywanie przez nas tych pomysłów bez żadnych ograniczeń lub konieczności zapłaty wynagrodzenia na Państwa rzecz. Przyjmując przesłane przez Państwa pomysły, Under Armour nie zrzeka się żadnych praw do wykorzystania podobnych lub powiązanych opinii zwrotnych znanych wcześniej Under Armour, opracowanych przez naszych pracowników lub pozyskanych z innych źródeł niż Państwo. Zaświadczają i zapewniają Państwo, że informacje lub opinie zwrotne przesłane za pośrednictwem Usług nie są informacjami poufnymi ani zastrzeżonymi.
3. Wytyczne dotyczące społeczności użytkowników
3.1 Obszary interakcji
Nasze Usługi często zawierają funkcje społecznościowe. Gdy zamieszczają Państwo treści za pomocą tych funkcji, treści te mogą stać się dostępne publicznie. Możemy, chociaż nie robimy tego zawsze, monitorować nasze funkcje społecznościowe, więc ostatecznie to Państwo ponoszą odpowiedzialność za swoje interakcje z innymi użytkownikami. Proszę kierować się zdrowym rozsądkiem i postępować uczciwie.

Niektóre z naszych Usług mogą zawierać recenzje, fora dyskusyjne, strony konwersacyjne, blogi lub inne obszary interakcji lub funkcje społecznościowe, które pozwalają Państwu i innym użytkownikom udostępniać Treści zamieszczane przez użytkowników i wchodzić ze sobą nawzajem w interakcje („Obszary interakcji”). Ponoszą Państwo wyłączną odpowiedzialność za sposób korzystania z Obszarów interakcji i wszelkie udostępnione przez siebie Treści zamieszczane przez użytkowników, w tym za przekazywanie, dokładność i kompletność Treści zamieszczanych przez użytkowników. Potwierdzają Państwo zrozumienie, że ze względu na fakt, iż Obszary interakcji są często dostępne publicznie, również Treści zamieszczane przez użytkowników mogą stać się i pozostać dostępne publicznie. W związku z tym nie należy umieszczać żadnych danych osobowych w obszarze interakcji.

Mamy prawo, choć nie mamy obowiązku, monitorować nasze funkcje społecznościowe. Ponoszą Państwo wyłączną odpowiedzialność za swoje interakcje z innymi użytkownikami, zarówno w Internecie, jak i w kontaktach osobistych; dotyczy to w szczególności komentarzy, wyzwań i przyjaznego współzawodnictwa. <ltd2>Nie ponosimy żadnej odpowiedzialności za jakiekolwiek straty lub szkody powstałe w wyniku interakcji z innymi użytkownikami korzystającymi z Usług, osobami poznanymi za pośrednictwem Usług ani osobami, które znajdą Państwa dzięki Treściom zamieszczanym w Usługach lub za ich pośrednictwem.</ltd2> <ltd2>Under Armour nie jest zobowiązana do zaangażowania się i wyłącza wszelką odpowiedzialność związaną z wszelkimi sporami między użytkownikami, a Państwo zwalniacie Under Armour z wszelkiej odpowiedzialności wynikającej z takiego sporu lub w związku z takim sporem.</ltd2>
3.2 Wytyczne dotyczące społeczności użytkowników
Nasze Usługi mają w zamierzeniu być bezpieczne i wspierające środowisko, aby pomagać Państwu w osiąganiu swoich celów dotyczących sprawności fizycznej i dobrego samopoczucia. Nie możecie Państwo używać naszych Usług do zamieszczania materiałów nieodpowiednich, nękania innych, wysyłania wiadomości typu spam, naruszania prawa własności intelektualnej lub innego nieodpowiedniego zachowania. Należy zachowywać się rozsądnie i postępować odpowiedzialnie.

Nasze Usługi mają na celu stworzenie bezpiecznej i wspierającej społeczności dla wszystkich użytkowników. Aby utrzymać bezpieczną i pozytywną atmosferę w tym środowisku, wymagamy od wszystkich zaakceptowania i przestrzegania pewnych zasad („Wytyczne dotyczące społeczności użytkowników”) w Treściach zamieszczanych przez użytkowników i podczas korzystania z Usług. Nasze wytyczne wspólnotowe opierają się w wielu przypadkach na zasadach prawa właściwego. Naruszenie naszych wytycznych wspólnotowych może narazić Państwa na zarzuty karne i odpowiedzialność cywilną. Korzystając z Usług, potwierdzają Państwo, że pochodzące od Państwa Treści zamieszczane przez użytkowników i sposób korzystania z Usług, w tym między innymi z Obszarów interakcji, nie będą naruszały Wytycznych dotyczących społeczności użytkowników. <ter2>Zastrzegamy sobie prawo do odebrania Państwu dostępu do Usług w przypadku naruszenia Wytycznych dotyczących społeczności użytkowników.</ter2>

    Zakaz publikowania nieodpowiednich Treści. Nie należy zamieszczać Treści, które mają na celu stalking, zastraszanie, które sprawiają ból, nękają, są obraźliwe lub wstydliwe dla innych członków społeczności. Niedozwolone są uwłaczające uwagi na temat płci, tożsamości płciowej, wieku, masy lub budowy ciała, niepełnosprawności, pochodzenia etnicznego, wyznania lub orientacji seksualnej oraz popieranie przemocy wobec jakiejkolwiek osoby lub grupy osób, nawet żartobliwym tonem. Obejmuje to stereotypowe wypowiedzi na temat jakiejkolwiek grupy ludzi lub społeczności. Nie wolno zamieszczać Treści o charakterze oszczerczym, obscenicznym, pornograficznym, obraźliwym, nienawistnym, podżegającym ani materiałów o treściach erotycznych. Mogą Państwo z szacunkiem nie zgodzić się z jakąś wiadomością, postem lub tematem, ale proszę nie atakować innych użytkowników, szydząc z nich lub znieważając ich. Jeżeli zaatakuje Państwa inny użytkownik, a Państwo zrewanżują się, mogą Państwo ponieść takie same konsekwencje.

    Zakaz prowadzenia takich działań, jak „hijacking” (zaśmiecanie wątków wypowiedziami nie na temat), trollowanie czy „flame-baiting” (prowokowanie kłótni internetowych). Jeżeli uczestniczą Państwo w naszych forach, proszę trzymać się tematu w istniejących wątkach, a nowe wątki zakładać na odpowiednich forach. Sprowadzanie toku rozmowy w danym wątku na kwestie niezwiązane z tematem uznaje się za działanie typu „hijacking”. Obejmuje to wpisy, które prowokują lub mają na celu podburzanie.

    Zakaz promowania niebezpiecznych technik odchudzania lub zaburzeń ożywiania. Korzystanie z Usług w celu promowania, idealizowania lub osiągnięcia niebezpiecznie niskiej ilości spożywanych pokarmów jest zabronione. <cr2>W związku z tym proszę nie zamieszczać następującego typu Treści, które mogą zostać usunięte bez wcześniejszego ostrzeżenia:

    Treści mające na celu promowanie potencjalnie niebezpiecznych lub kontrowersyjnych produktów lub metod wspomagających odchudzanie, w tym suplementów nieprzepisywanych przez lekarzy lub rozprowadzanych w ramach marketingu wielopoziomowego.</cr2>

    Profile, grupy, wiadomości, posty lub komentarze na tablicach, które promują anoreksję, bulimię lub bardzo niskokaloryczne diety. Obejmuje to pozytywne uwagi na temat anoreksji i bulimii, przeczyszczania jelit czy głodzenia się.

    Zdjęcia mające na celu idealizowanie ekstremalnej szczupłości.

    Zakaz krzywdzenia osób nieletnich. Nie wolno korzystać z Usług w jakikolwiek sposób, który mógłby być krzywdzący dla osób nieletnich (czy dla kogokolwiek innego).

    Zakaz zakłócania, wykorzystywania lub nadużywania zasobów. Nie należy wpływać na działanie Usług ani go zakłócać, między innymi poprzez nieautoryzowane korzystanie, zakłócanie, zautomatyzowane ataki, wykorzystywanie lub nadużywanie zasobów.

    Zakaz wysyłania wiadomości typu spam lub „wiadomości-śmieci”. Nie wolno wysyłać wiadomości typu spam w postach, odpowiedziach lub innych wiadomościach.

    Zakaz zamieszczania treści niezgodnych z prawem. Nie wolno popierać, promować ani wspomagać jakichkolwiek działań nielegalnych lub niezgodnych z prawem (np. przemoc, podawanie się za inną osobę i niewłaściwe wykorzystanie komputera).

    Zakaz nagabywania do udostępnienia Danych osobowych. Proszę nie zamieszczać ani nie domagać się zamieszczenia Danych osobowych dotyczących osób trzecich lub od nich uzyskanych, w tym zdjęć, numerów telefonów, adresów, nazwisk, adresów e-mail lub haseł w Obszarach interakcji.

    Zakaz publicznego udostępniania prywatnych konwersacji. Nie wolno udostępniać publicznie wiadomości e-mail ani wiadomości prywatnych od innych użytkowników, moderatorów lub administratorów.

    Zakaz naruszania obowiązków prawnych. Nie wolno zamieszczać Treści, które naruszają jakiekolwiek zobowiązania umowne lub inne obowiązki prawne wobec podmiotów zewnętrznych.

    Zakaz zamieszczania zwodniczych lub fałszywych łączy. Nie wolno zamieszczać zwodniczych ani fałszywych łączy. Dotyczy to również łączy zawierających mylące opisy, wstawiania nieprawidłowych pól „źródłowych” w postach, ustawiania mylących łączy przekierowujących na obrazkach i wstawiania łączy do reklam typu interstitial lub pop-up (okna wyskakujące).

    Zakaz naruszania prawa własności intelektualnej. Należy szanować własność intelektualną innych. Proszę nie zamieszczać prawnie zastrzeżonych prac lub podobizn innych ludzi bez pozwolenia na ich wykorzystanie (na mocy licencji lub wyjątków i ograniczeń prawnych, takich jak dozwolony użytek). W szczególności jeżeli będą Państwo mieć powody, by wierzyć, że Treści zamieszczane przez użytkowników znajdujące się w naszych Usługach naruszają Państwa prawa własności intelektualnej lub prawa własności intelektualnej innych, proszę zapoznać się z częścią Prawa własności intelektualnej/DMCA naszego Regulaminu.

    Zakaz podawania się za Under Armour lub inne podmioty. Nie wolno zamieszczać Treści, które mogą kogoś zmylić, zostać wykorzystane do podszycia się pod kogoś lub fałszywie przedstawiać Państwa tożsamość lub powiązania z innymi, w tym z Under Armour. <ter2>Utworzenie konta w celu oszukania innych użytkowników lub obejścia zawieszenia jest niedozwolone i będzie stanowiło podstawę do trwałego zakazu korzystania z Usług.</ter2>

    Zakaz automatycznego wysyłania pytań. Nie należy wysyłać jakichkolwiek automatycznych pytań do żadnych systemów ani sieci, za pośrednictwem których dostarczamy nasze Usługi, bez naszej wyraźnej pisemnej zgody.

    Inne. Nie wolno zamieszczać Treści zawierających cokolwiek, co zdaniem Under Armour jest niewłaściwe, uniemożliwia innym korzystanie z Usług lub może narażać Under Armour lub naszych użytkowników na jakąkolwiek szkodę lub konsekwencje prawne. Nie wolno zamieszczać treści, które mogą uszkodzić lub osłabić wartość związaną z marką Under Armour lub naszymi znakami handlowymi.

<ter2><cr2>Jeżeli stwierdzimy, że naruszają Państwo Wytyczne dotyczące społeczności użytkowników albo w inny sposób naruszyli Państwo niniejszy Regulamin, możemy podjąć działania mające na celu rozwiązanie tego problemu, w tym w szczególności unieważnienie prawa do korzystania z Usług, usunięcie Treści zamieszczanych przez użytkowników, podjęcie przeciwko Państwu czynności prawnych (w takim przypadku wyrażają Państwo zgodę na uzyskanie przez nas zwrotu uzasadnionych kosztów i pokrycie kosztów obsługi prawnej) albo ujawnienie informacji organom ścigania.</cr2></ter2> Zastrzegamy sobie prawo do egzekwowania albo nieegzekwowania tych Wytycznych dotyczących społeczności użytkowników wedle wyłącznego własnego uznania, przy czym nie nakładają one na nas obowiązku ani zobowiązania umownego do działania w jakikolwiek określony sposób.
3.3 Zgłaszanie niewłaściwych Treści zamieszczanych przez użytkowników
Ludzie zamieszczają nieodpowiednie treści na stronach internetowych tworzonych przez użytkowników. Dokładamy wszelkich starań, aby nasza społeczność była bezpieczna i chroniona (pomagają nam w tym użytkownicy, którzy szanują Wytyczne dotyczące społeczności użytkowników), jednak nadal mogą Państwo trafić na nieodpowiednie treści, zanim zdążymy je usunąć. Jeżeli zauważą Państwo jakiekolwiek niewłaściwe treści, proszę nas o tym poinformować.

Chociaż wymagamy od naszych użytkowników przestrzegania Wytycznych dotyczących społeczności użytkowników i zastrzegamy sobie prawo do monitorowania naruszeń, ostatecznie nie jesteśmy w stanie zagwarantować, że wszyscy użytkownicy będą zawsze przestrzegać tych Wytycznych albo niniejszego Regulaminu. Jeżeli uważają Państwo, że Treści zamieszczone w naszych Usługach naruszają Wytyczne dotyczące społeczności użytkowników albo wiedzą Państwo bądź podejrzewają, że ktoś korzysta z Państwa Treści zamieszczanych przez użytkowników w niewłaściwy sposób, należy zgłosić to Zespołowi ds. pomocy. <cr3>Mamy prawo, choć nie obowiązek, przeglądać i podejmować działania lub usuwać wszelkie zgłaszane przez Państwa Treści zamieszczane przez użytkowników.</cr3> <ltd2>Rozumiecie i potwierdzacie Państwo, że z chwilą uzyskania dostępu lub jakiegokolwiek wykorzystania Usługi, możecie być Państwo narażeni na Treści zamieszczane przez użytkowników pochodzące z różnych źródeł, a my nie ponosimy odpowiedzialności za dokładność, przydatność, bezpieczeństwo, legalność, poprawność albo prawa własności intelektualnej związane z tego rodzaju Treściami zamieszczanymi przez użytkowników.</ltd2>

<ltd3>Nie odpowiadamy ani nie ponosimy odpowiedzialności za szkodę lub krzywdę wyrządzoną Państwu w związku z niewłaściwymi Treściami zamieszczanymi przez użytkowników lub innymi przypadkami niezastosowania się przez użytkowników do naszych Wytycznych dotyczących społeczności użytkowników.</ltd3>
4. Własność intelektualna/ DMCA
Szanujemy prawa własności intelektualnej. Jeżeli istnieje podejrzenie jakiegokolwiek naruszenia, należy przesłać wiadomość e-mail zawierającą wszystkie szczegółowe informacje na adres ConnectedFitnessIP@ua.com

Jeżeli uważają Państwo, że Treści zamieszczane przez użytkowników albo Treści UA naruszają prawa autorskie lub znaki handlowe w rozumieniu przepisów prawa USA albo innych krajów, należy powiadomić nas o tym bezzwłocznie, korzystając z informacji kontaktowych podanych w niniejszym dokumencie. Zgodnie z naszą polityką analizujemy wszelkie zgłoszone do nas domniemane naruszenia. W powiadomieniu o podejrzewanym naruszeniu należy podać następujące informacje:

– określenie materiału będącego przedmiotem naruszenia; 
– określenie materiału stanowiącego naruszenie, w tym jego położenia, wraz z odpowiednimi informacjami szczegółowymi, aby można było go odszukać i sprawdzić, czy istnieje; 
– informacje kontaktowe strony powiadamiającej (zwanej dalej „Stroną powiadamiającą”), w tym imię i nazwisko, adres, numer telefonu oraz adres e-mail;
– oświadczenie, że Strona powiadamiająca uważa w dobrej wierze, że materiał nie jest autoryzowany przez właściciela, jego pełnomocnika albo przepisy prawa; 
– oświadczenie (złożone pod groźbą kary za krzywoprzysięstwo), że informacje zawarte w powiadomieniu są prawidłowe i że Strona powiadamiająca jest upoważniona do złożenia skargi w imieniu właściciela; 
– ręczny albo elektroniczny podpis osoby upoważnionej do działania w imieniu właściciela rzekomo naruszanych materiałów.

Państwa powiadomienie musi być podpisane (ręcznie albo elektronicznie) i zaadresowane w następujący sposób:

Agent ds. praw autorskich
do rąk Under Armour, Inc.
1020 Hull Street
Baltimore, MD 21230
ConnectedFitnessIP@ua.com

Przyjmują Państwo do wiadomości, że Państwa powiadomienie nie będzie ważne, jeżeli nie spełnią Państwo wszystkich wymogów określonych w tej części. Pewne informacje podane w powiadomieniu o naruszeniu mogą zostać przekazane dalej do użytkownika, który zamieścił treści rzekomo powodujące naruszenie. W USA zgodnie z ustępem 512(f) ustawy DMCA każda osoba, która świadomie składa fałszywe oświadczenie, że materiał lub działalność stanowią naruszenie, może zostać pociągnięta do odpowiedzialności. Należy zapoznać się z dokumentem www.copyright.gov, aby uzyskać więcej informacji na temat sposobu przygotowania lub odpowiadania na zawiadomienie DMCA, i/lub dokumentem www.uspto.gov/trademark, aby uzyskać więcej informacji na temat prawa do znaków towarowych.
5. Łącza i usługi podmiotów zewnętrznych
Nasze usługi mogą zawierać łącza do usług lub produktów podmiotów zewnętrznych, takich jak media społecznościowe i urządzenia podmiotów zewnętrznych, wchodzić w interakcje z takimi usługami lub produktami albo być w nich dostępne. W przypadku uzyskiwania dostępu do usług podmiotów zewnętrznych należy być świadomym, że przy korzystaniu z tego rodzaju usług zastosowanie mają inne regulaminy i polityki prywatności.
5.1 Sieci społecznościowe i loginy:

Mogą Państwo zezwolić na dostęp do Usług albo zalogować się do nich za pośrednictwem usług internetowych podmiotów zewnętrznych, takich jak media społecznościowe oraz sieci społecznościowe, np. Facebook lub Twitter (zwane dalej „Serwisami społecznościowymi”). Możemy prosić Państwa, aby w celu korzystania z tych funkcji i możliwości potwierdzali Państwo swoją tożsamość, rejestrowali się albo logowali do Serwisów społecznościowych w witrynach ich odpowiednich operatorów. W ramach wspomnianej integracji, Serwisy społecznościowe umożliwią nam dostęp do określonych informacji, które Państwo im podali, a my wykorzystamy tego rodzaju informacje, będziemy je przechowywać i ujawniać zgodnie z naszą Polityką prywatności. Należy pamiętać, że sposób, w jaki Usługi podmiotów zewnętrznych, w tym Serwisy społecznościowe, wykorzystują, przechowują i ujawniają dotyczące Państwa informacje jest regulowany wyłącznie przez zasady polityki tych podmiotów zewnętrznych oraz że nie ponosimy odpowiedzialności za praktyki dotyczące prywatności ani inne działania związane z jakąkolwiek witryną internetową albo usługą podmiotów zewnętrznych, która może zostać aktywowana w ramach świadczenia Usług. <ltd2>Oprócz tego nie ponosimy odpowiedzialności za poprawność, dostępność ani wiarygodność jakichkolwiek informacji, treści, towarów, danych, opinii, porad albo oświadczeń udostępnionych w związku z Usługami sieci społecznościowych.</ltd2> <ltd2>Dlatego też nie ponosimy odpowiedzialności za jakiekolwiek szkody i starty spowodowane albo rzekomo spowodowane przez lub w związku z korzystaniem z jakichkolwiek tego rodzaju Usług sieci społecznościowych albo działaniem w oparciu o nie.</ltd2>
5.2 Aplikacje podmiotów zewnętrznych

Możecie Państwo uzyskać dostęp do niektórych łączy, aplikacji, treści, usług, promocji, ofert specjalnych lub innych wydarzeń lub działań podmiotów zewnętrznych („Aplikacje podmiotów zewnętrznych”) za pośrednictwem naszych Usług. Jeżeli zdecydują się Państwo uzyskać dostęp do wspomnianych Aplikacji podmiotów zewnętrznych, mogą Państwo zostać poproszeni o zalogowanie się i zsynchronizowanie Państwa konta z tymi aplikacjami. W żaden sposób nie są Państwo zobowiązani do korzystania z jakichkolwiek Aplikacji podmiotów zewnętrznych, Państwa dostęp do tego rodzaju aplikacji i korzystanie z nich odbywa się na Państwa wyłączne ryzyko, a my nie ponosimy z tego tytułu żadnej odpowiedzialności. <ltd2>Nie ponosimy również odpowiedzialności za poprawność, dostępność ani wiarygodność jakichkolwiek informacji, treści, towarów, danych, opinii porad ani oświadczeń udostępnionych w ramach jakichkolwiek Aplikacji podmiotów zewnętrznych.</ltd2> <ltd2>Dlatego też nie ponosimy odpowiedzialności za jakiekolwiek szkody ani starty spowodowane albo rzekomo spowodowane przez lub w związku z korzystaniem z jakichkolwiek tego rodzaju Aplikacji podmiotów zewnętrznych albo działaniem w oparciu o nie.</ltd2>
5.3 Produkty podmiotów zewnętrznych

Dostęp do naszych Usług można uzyskać z urządzeń podmiotów zewnętrznych albo innych produktów (zwanych dalej „Produktami podmiotów zewnętrznych”), a Państwa zdolność do korzystania z określonych funkcji w ramach Usług może wymagać zakupienia Produktów podmiotów zewnętrznych (np. liczników fitness). Możemy polecać, promować albo wprowadzać na rynek produkty określonych partnerów, jednak nie jesteśmy odpowiedzialni za zakup ani korzystanie z jakichkolwiek Produktów podmiotów zewnętrznych i nie gwarantujemy, że Produkty podmiotów zewnętrznych będą kompatybilne z Usługami albo będą wolne od błędów. <ltd2>Niniejszym nie ponosimy odpowiedzialność za wszystkie Produkty podmiotów zewnętrznych, w tym za wszelkie Produkty podmiotów zewnętrznych oferowane przez naszych partnerów.</ltd2>
5.4 Usługi, działania i wydarzenia podmiotów zewnętrznych

Nasze Usługi mogą obejmować możliwość odkrywania określonych usług, działań albo wydarzeń (zwanych dalej „Działaniami podmiotów zewnętrznych”), uzyskiwania dostępu do nich albo uczestniczenia w nich. Można skorzystać między innymi z witryny Under Armour We Will, aby uzyskać dostęp do informacji i zarejestrować się w celu wzięcia udziału w działalności wolontariackiej podmiotów zewnętrznych. Działania podmiotów zewnętrznych są oferowane i zapewniane przez Podmioty zewnętrzne, a nie spółkę Under Armour. Państwa obecność i udział w Działaniach podmiotów zewnętrznych odbywa się wyłącznie na Państwa ryzyko. Spółka Under Armour nie będzie ponosić odpowiedzialności za jakikolwiek czyn, błąd albo zaniechanie jakiegokolwiek Podmiotu zewnętrznego, w tym w szczególności jeżeli są one wynikiem albo w jakikolwiek sposób są związane z obecnością uczestnika przy jakichkolwiek Działaniach podmiotów zewnętrznych, które sportowiec odkrył, zarezerwował albo na które się zarejestrował za pośrednictwem Usług, korzystaniem z nich albo udziałem w nich bądź jeżeli wynikają one z wywiązania się albo niewywiązania się przez Podmiot zewnętrzny ze świadczenia Usług. Spółka Under Armour nie jest pełnomocnikiem jakiegokolwiek organizatora Działań podmiotów zewnętrznych.
6. Usługi mobilne
Staramy się udostępniać nasze aplikacje na wielu platformach, jednak nie możemy zagwarantować, że nasze aplikacje będą kompatybilne z Państwa urządzeniami (mimo to, w przypadku jakichkolwiek pytań albo problemów, proszę powiadomić dział Obsługi klienta — służymy pomocą). Jeżeli korzystają Państwo z aplikacji, zastosowanie będą miały Państwa standardowe stawki za przesyłanie danych i wiadomości tekstowych oraz zasady sklepu, z którego pobierają Państwo aplikacje.
6.1 Postanowienia dotyczące operatora sieci bezprzewodowej oraz urządzeń

Aby korzystać z naszych aplikacji albo uzyskać do nich dostęp, niezbędne jest kompatybilne urządzenie. Nie możemy zagwarantować, że aplikacje będą kompatybilne z Państwa urządzeniem albo dostępne za jego pośrednictwem. Nie pobieramy opłat za korzystanie z pewnych podstawowych aplikacji; jednak uiszczenie opłat może być konieczne, aby korzystać z aplikacji albo funkcji premium. Oprócz tego nadal będą obowiązywać standardowe stawki Państwa operatora telefonicznego dotyczące wiadomości tekstowych, przesyłu danych i innych usług.
6.2 Wyraźna zgoda na korzystanie z wiadomości tekstowych i mobilnych

Pobierając nasze aplikacje albo korzystając z nich, wyrażają Państwo wyraźną zgodę na prowadzenie z Państwem komunikacji dotyczącej transakcji rozpoczętych przez Państwa w Usługach albo na odpowiadanie na Państwa wiadomości wysłane za pośrednictwem Usług w postaci wiadomości SMS, MMS, wiadomości tekstowych albo innych elektronicznych środków przekazu skierowanych na Państwa urządzenie oraz na to, aby przekazać nam automatycznie za pomocą Państwa urządzenia informacje na temat użytkowania przez Państwa aplikacji. Nie będziemy wysyłać Państwu bezpośrednich wiadomości o charakterze marketingowym bez Państwa wcześniejszej wyraźnej pisemnej zgody. W każdej chwili możecie Państwo zrezygnować z otrzymywania od nas jakichkolwiek wiadomości marketingowych.
6.3 Licencje na aplikację mobilną

Niniejszym udzielamy Państwu ograniczonej, osobistej, niewyłącznej, nieprzenoszalnej, nie podlegającej sublicencjonowaniu, odwołalnej licencji na korzystanie z naszych aplikacji pobieranych bezpośrednio z autoryzowanego sklepu, wyłącznie w formacie pliku obiektowego i wyłącznie na użytek własny do celów zgodnych z prawem. Jakiekolwiek kod typu open source albo kod podmiotów zewnętrznych, który może być zawarty w aplikacjach, podlega odpowiednim upoważniającym do korzystania z tego rodzaju kodu licencjom typu open source albo licencjom EULA podmiotów zewnętrznych, jeżeli dotyczy.
6.4 Sklepy z aplikacjami

Jeżeli pobierają Państwo nasze aplikacje ze sklepu z aplikacjami podmiotu zewnętrznego (zwanego dalej „Dostawcą aplikacji”), przyjmują Państwo do wiadomości i wyrażają zgodę na następujące zastrzeżenia:

– Niniejszy Regulamin stanowi porozumienie pomiędzy nami a Państwem, a nie porozumienie z Dostawcą aplikacji. <ltd1>W kontaktach pomiędzy spółką Under Armour a Dostawcą aplikacji, spółka Under Armour ponosi wyłączną odpowiedzialność za swoje aplikacje;</ltd1>

– Dostawca aplikacji nie jest zobowiązany do świadczenia jakichkolwiek usług utrzymania bądź wsparcia w odniesieniu do aplikacji Under Armour;

– <ltd1>Jeżeli aplikacja Under Armour nie będzie spełniać jakiejkolwiek obowiązującej rękojmi (i) można powiadomić o tym Dostawcę aplikacji, a Dostawca aplikacji może zwrócić Państwu koszty zakupu aplikacji (jeżeli dotyczy), (ii) w maksymalnym zakresie przewidzianym przez przepisy obowiązującego prawa Dostawcy aplikacji nie będzie wiązać żadne inne zobowiązanie z tytułu rękojmi odnośnie do aplikacji oraz (iii) za jakiekolwiek inne roszczenia, straty, zobowiązania, szkody, koszty albo wydatki związane z jakimkolwiek przypadkiem niespełnienia przez aplikację zobowiązania wynikającego z rękojmi odpowiedzialność, zgodnie z ustaleniami zawartymi między spółką Under Armour i Dostawcą aplikacji, ponosić będzie spółka Under Armour;</ltd1>

– Dostawca aplikacji nie ma obowiązku rozpatrywać żadnych roszczeń, które mogą Państwu przysługiwać w związku z aplikacjami bądź z posiadaniem przez Państwa aplikacji i korzystaniem z nich;

– Jeżeli podmiot zewnętrzny stwierdzi, że aplikacja narusza prawa własności intelektualnej innego podmiotu, w ramach stosunków między Dostawcą aplikacji i spółką Under Armour spółka Under Armour będzie prowadzić czynności wyjaśniające, obronę, czynności związane z zawarciem ugody oraz odpowiadać za wywiązanie się ze zobowiązań wynikających z jakiegokolwiek tego rodzaju roszczenia w zakresie wymaganym na mocy niniejszego Regulaminu;

– Dostawca aplikacji oraz jego jednostki zależne są zewnętrznymi beneficjentami niniejszego Regulaminu w odniesieniu do Państwa licencji na korzystanie z aplikacji. Po wyrażeniu zgody na treść niniejszego Regulaminu, Dostawca aplikacji będzie mieć prawo (i uznaje się, że przyjął to prawo) egzekwować niniejszy Regulamin w zakresie dotyczącym udzielonej Państwu licencji na aplikację względem Państwa jako beneficjentowi niebędącemu stroną umowy; oraz

– Muszą Państwo również przestrzegać wszystkich dotyczących korzystania z aplikacji odnośnych regulaminów podmiotów zewnętrznych.

7. Usługi płatne
Jeżeli zdecydują się Państwo subskrybować jakiekolwiek nasze rozszerzone, płatne usługi, zastosowanie będą miały postanowienia regulaminu dotyczące płatności i rozliczania. Płatne usługi oraz odnośne rozliczenia mogą być odnawiane automatycznie, chyba że zostaną przez Państwa anulowane. Mogą Państwo je anulować w dowolnym momencie.
7.1 Warunki płatności

Określone wersje premium Usług (zwane dalej „Usługami premium”) oferujemy za darmo. <use2>Rejestrując się i korzystając z Usług premium, zobowiązują się Państwo przestrzegać postanowień naszego Regulaminu i wszelkich dodatkowych warunków określonych w niniejszym dokumencie.</use2> Wyrażają Państwo również zgodę na zrzeczenie się 14-dniowego prawa do odstąpienia od umowy z chwilą subskrybowania Usług premium w maksymalnym zakresie dozwolonym na mocy przepisów obowiązującego prawa tak, aby mogli Państwo od razu uzyskać do nich dostęp.

Usługi premium umożliwiają dostęp do określonych rozszerzonych produktów, usług, funkcji i funkcjonalności (np. wykresy i analizy premium, przeglądanie bez reklam). Rejestrując się i korzystając z jakichkolwiek Usług premium, w tym korzystając z Usług premium przez bezpłatny okres próbny, zobowiązują się Państwo uiszczać wszelkie opłaty albo inne płatności należne z tytułu Usług premium (takie jak opłaty za subskrypcję).

Po zarejestrowaniu się w Usługach premium należy ustalić preferowaną metodę płatności (zwaną dalej „Metodą płatności”) i podać informacje jej dotyczące. Te informacje muszą być kompletne i prawidłowe. Mają Państwo obowiązek je aktualizować. Wyraźnie upoważniają nas Państwo do pobierania przy użyciu automatycznego obciążenia lub ACH wybranej przez Państwa Metody płatności odnośnych opłat za Usługi premium oraz zakupy dokonywane za pośrednictwem Usług.

Mogą Państwo dokonać wyboru, czy chcą Państwo płacić za Usługi premium raz na miesiąc czy raz na rok. O ile nie uzgodniono inaczej, wszystkie płatności należne z tytułu Usług premium są płatne z góry i będą w stosownych przypadkach automatycznie umieszczane na rachunku Formy płatności na początku miesięcznego lub rocznego okresu ważności Usług premium. Jeżeli nie postanowiono inaczej, subskrypcja Usług premium będzie odnawiana automatycznie dopóki nie anulują Państwo dostępu do Usług premium. Wszystkie wykupione Usługi premium mają charakter ostateczny, a wpłacone kwoty nie podlegają zwrotowi, chyba że nastąpi to wedle naszego wyłącznego uznania i zgodnie z zasadami odnoszącymi się do każdej Usługi premium.
7.2 Rezygnacja z Usług premium albo ich anulowanie

<ter2>Jeśli nie uiszczą Państwo płatności lub opłat należnych z tytułu korzystania z Usług premium, możemy podjąć uzasadnione działania w celu powiadomienia Państwa o zaistniałej sytuacji i rozwiązania tej kwestii, jednakże zastrzegamy sobie prawo do uniemożliwienia lub pozbawienia Państwa dostępu do Usług premium (i możemy to zrobić bez powiadomienia).</ter2>

Usługi premium można anulować w dowolnym momencie. Dodatkowe informacje dotyczące sposobu anulowania można znaleźć tutaj. Po anulowaniu Usługi premium i otrzymaniu potwierdzenia, nie można wprowadzać żadnych innych zmian na koncie. Anulowanie Usługi premium wejdzie w życie pod koniec bieżącego okresu rozliczeniowego, a zakres Państwa dostępu do Usługi premium nie zmieni się przez pozostałą część tego okresu rozliczeniowego. Na przykład jeśli są Państwo rozliczani co miesiąc i anulują Państwo Usługę w trakcie trwania danego miesiąca, naliczone zostaną opłaty za cały ten miesiąc i będą mieli Państwo dostęp do Usługi premium do końca tego miesiąca.

W przypadku rezygnacji lub anulowania Usług premium nie zwracamy żadnych wpłaconych kwot. Jeśli nie chcą Państwo dłużej subskrybować Usługi premium, anulowanie Usługi premium w odpowiednim czasie leży po Państwa stronie, niezależnie od tego, czy korzystają Państwo aktywnie z Usługi premium czy też nie.
7.3 Zmiany wysokości opłat

<ch2>W maksymalnym zakresie dozwolonym przez obowiązujące przepisy prawa możemy zmieniać ceny Usług premium w dowolnym momencie.</ch2> Z odpowiednim wyprzedzeniem powiadomimy Państwa o wszelkich zmianach cen, zamieszczając nowe ceny w odpowiedniej Usłudze premium, przekazując informacje za jej pośrednictwem lub wysyłając Państwu powiadomienie w wiadomości e-mail. Jeśli nie chcą Państwo płacić nowych cen, mogą Państwo anulować odpowiednią Usługę premium zanim zmiana wysokości cen wejdzie w życie.
7.4 Rabaty, kupony lub kody upominkowe

Jeśli otrzymali Państwo rabat, kupon lub kod upominkowy na Usługę premium, oprócz regulaminu dotyczącego konkretnego kodu, zastosowanie mają zapisy poniższego regulaminu. Aby skorzystać z rabatu lub zrealizować kupon, należy zalogować się do odpowiedniej Usługi i wpisać odpowiedni kod, żeby skorzystać z odpowiedniej promocji. Wszelkie rabaty, kupony i kody upominkowe mają zastosowanie jedynie podczas rejestracji w Usłudze premium i w odniesieniu do kont, które nie subskrybują jeszcze Usług premium. Kody rabatowe, kupony i kody upominkowe nie mogą być łączone z żadnymi innymi promocyjnymi cenami, wyprzedażami, promocjami ani kuponami i nie mogą być wymieniane, zwracane, zamieniane lub rozliczane w zamian za gotówkę lub płatności rozliczeniowe. Do rozliczenia rabatu lub kodu z kuponu może być wymagane wskazanie formy płatności. Wykorzystanie rabatu, kuponu lub kodu upominkowego przed wygaśnięciem ich ważności leży po Państwa stronie; koszty związane z kodami, których ważność wygasła, nie będą zwracane, a same kupony nie będą przedłużane. Państwa obowiązkiem jest również rezygnacja z Usługi premium przed końcem darmowego okresu lub okresu z rabatem, jeśli nie chcą Państwo korzystać z Usługi premium w normalnej cenie. Warunki dotyczące poszczególnych rabatów, kuponów lub kodów upominkowych mogą obejmować dodatkowe ograniczenia w korzystaniu z nich, w tym w szczególności rodzaj planu, czas trwania darmowej Usługi premium lub Usługi premium z rabatem, okres ważności kuponów lub nabywane ilości. <ch2>Spółka Under Armour zastrzega sobie prawo do anulowania rabatów i kuponów promocyjnych w dowolnym momencie.</ch2>
7.5 Bezpłatny okres próbny

Czasami oferujemy bezpłatne okresy próbne naszych Usług premium lub przedstawiamy inne promocyjne oferty (zwane dalej „Bezpłatnym okresem próbnym”). Bezpłatny okres próbny daje Państwu dostęp do Usług premium na pewien czas. Szczegółowe informacje można uzyskać podczas rejestracji promocyjnej.

Aby zapisać się na Bezpłatny okres próbny, konieczne może być podanie informacji o preferowanej przez Państwa formie płatności. Po podaniu przez Państwa informacji na temat płatności rozpocznie się Bezpłatny okres próbny. Do końca trwania Bezpłatnego okresu próbnego nie zostaną naliczone żadne opłaty.

Jeśli nie anulują Państwo Usługi przed zakończeniem Bezpłatnego okresu próbnego lub jeśli nie stwierdzono inaczej, Państwa dostęp do Usługi premium zostanie automatycznie przedłużony i zostaną Państwo obciążeni odpowiednimi płatnościami za tę Usługę premium przy użyciu wybranej metody płatności. Wszelkie należne opłaty są ostateczne i nie podlegają zwrotowi, chyba że następuje to wedle naszego wyłącznego uznania i zgodnie z zasadami odnoszącymi się do każdej Usługi premium. Możemy wysłać Państwu przypomnienie o zbliżającym się zakończeniu Bezpłatnego okresu próbnego lecz nie gwarantujemy, że takie powiadomienia zostaną wysłane. Jeśli po zakończeniu Bezpłatnego okresu próbnego zdecydują Państwo, że nie chcą Państwo stać się użytkownikiem płacącym za Usługę premium, mają Państwo obowiązek samodzielnie śledzić termin zakończenia obowiązywania Bezpłatnego okresu próbnego.

Jeśli zadecydują Państwo, że nie chcą Państwo stać się użytkownikiem płacącym za Usługę premium, muszą Państwo anulować subskrypcję przed zakończeniem Bezpłatnego okresu próbnego. W zależności od stosowanej Usługi premium, możecie Państwo utracić dostęp do niej natychmiast po jej anulowaniu lub po zakończeniu Bezpłatnego okresu próbnego. Po anulowaniu Bezpłatnego okresu próbnego i otrzymaniu potwierdzenia nie mogą Państwo wznowić Bezpłatnego okresu próbnego, nawet jeśli nie był on używany przez cały okres obowiązywania oferty.

<ch2>Funkcje i treści Usługi premium mogą się zmienić w dowolnym momencie, a my nie możemy zagwarantować, że poszczególne funkcje i treści będą dostępne przez cały okres obowiązywania Bezpłatnego okresu próbnego.</ch2> Stawki po zakończeniu Bezpłatnego okresu próbnego będą takie same, jak stawki obowiązujące przy rejestracji na Bezpłatny okres próbny, chyba że powiadomimy Państwa o ich zmianie. <ltd2><ch2><ter3>Zastrzegamy sobie prawo do modyfikowania lub zakończenia jakiejkolwiek oferty Bezpłatnego okresu próbnego, dostępu do Usług premium w trakcie obowiązywania Bezpłatnego okresu próbnego, jak również do modyfikowania lub unieważnienia zawartych tu postanowień według naszego wyłącznego uznania, bez uprzedzenia i bez ponoszenia żadnej odpowiedzialności.</ter3></ch2></ltd2> Nie można zarejestrować się na więcej niż jeden Bezpłatny okres próbny danej Usługi premium w tym samym czasie. Zastrzegamy sobie prawo do ograniczania Państwa możliwości korzystania z kilku Bezpłatnych okresów próbnych.
8. Zakupy i e-handel

Wobec Sklepów Under Armour może mieć zastosowanie dodatkowy regulamin dotyczący e-handlu. Regulamin ten znajduje się poniżej. W punktach zakupu lub w ich pobliżu staramy się zamieszczać informacje o zwrocie kosztów, wymianie, odnawianiu asortymentu, opodatkowaniu, wysyłce i powiązanych zasadach. W przypadku pytań dotyczących Sklepów Under Armour proszę skontaktować się z naszym Zespołem ds. pomocy. Proszę zapoznać się z tymi zasadami przed dokonaniem zakupów za pośrednictwem Sklepów Under Armour.
9. Aktywność fizyczna i poradnictwo żywieniowe
Ważne jest dla nas, aby użytkownicy byli zdrowi i jednocześnie osiągali swoje cele w zakresie kondycji fizycznej. Proszę postępować odpowiedzialnie i kierować się własnym osądem i zdrowym rozsądkiem. Świadczymy nasze Usługi jedynie w celach informacyjnych. Nie ponosimy odpowiedzialności, jeśli zostaną Państwo kontuzjowani lub coś pójdzie nie tak. W szczególności należy zwrócić uwagę na to, że choć większość treści zamieszczanych przez innych użytkowników z naszej społeczności jest pomocna, to pochodzi ona od obcych osób z Internetu i nigdy nie powinna być ważniejsza niż zdrowy rozsądek czy porada lekarza.
9.1 Bezpieczeństwo przede wszystkim

Under Armour dba o Państwa bezpieczeństwo. Przed skorzystaniem z naszych Usług w związku z jakąkolwiek aktywnością fizyczną czy programami zdobywania dobrej kondycji i sprawności fizycznej, czy też programami lub poradami dietetycznymi należy skonsultować się z lekarzem i rozważyć powiązane ryzyko. Korzystając z naszych Usług wyrażają Państwo zgodę, oświadczają Państwo i gwarantują Państwo, że otrzymali Państwo od swojego lekarza zgodę na uczestnictwo w programach zdobywania dobrej kondycji i sprawności fizycznej, treningach, ćwiczeniach i wszelkich powiązanych działaniach udostępnianych Państwu w związku z Usługami oraz że skonsultowali się Państwo z lekarzem przed dokonaniem jakichkolwiek zmian diety na podstawie informacji dostępnych za pośrednictwem Usług. Każdy ma inną kondycję i inne możliwości. Uczestniczą Państwo w działaniach promowanych przez nasze Usługi na własne ryzyko. Jeśli decydują się Państwo na uczestnictwo w tych działaniach, robią to Państwo z własnej woli i inicjatywy, świadomie i dobrowolnie ponosząc wszelkie ryzyko związane z takimi działaniami. Działania promowane w Usługach mogą stanowić ryzyko nawet dla zdrowych osób.

Rozumieją Państwo i wyrażają Państwo zgodę na to, że nie będziemy przeprowadzać żadnych kontroli fizycznych, nadzoru ani angażować się w przygotowanie, wykonywanie i przeprowadzanie żadnych działań związanych z Usługami, dostępnych przez Usługi lub odkrytych dzięki nim (np. firmowanych, oficjalnych, stworzonych przez społeczność wyzwań, tras treningowych, przyjacielskich rywalizacji i tym podobnych czynności, jednoosobowych i grupowych aktywności treningowych, wszelkich Działań podmiotów zewnętrznych i innych wydarzeń lub czynności, które wykorzystują nasze Usługi) ani nie ponosimy za nie odpowiedzialności. Mapy, wskazówki i inne dane GPS lub dane nawigacyjne, w tym dane odnoszące się do Państwa bieżącej lokalizacji mogą być niedostępne, niedokładne lub niekompletne. Zachęcamy Państwa do stawiania bezpieczeństwa na pierwszym miejscu, przestrzegania obowiązujących przepisów ruchu drogowego, niezmieniania ustawień urządzenia będąc w ruchu lub niebezpiecznej okolicy, do pozostawania czujnym i dokonywania oceny otoczenia podczas ćwiczeń.

Wyrażają Państwo wyraźną zgodę na to, że aktywności sportowe, które mogą prowadzić do powstania Treści zamieszczanych przez użytkowników, które Państwo zamieszczają lub planują zamieścić w Usługach lub za pośrednictwem Usług (np. bieganie, chodzenie, jazda na rowerze, piesze wycieczki) i pewne Działania podmiotów zewnętrznych niosą ze sobą pewne nieodłączne i istotne ryzyko uszkodzenia mienia, obrażeń ciała lub śmierci i dobrowolnie podejmują Państwo wszelkie znane i nieznane ryzyko związane z tymi aktywnościami, nawet jeśli zostanie ono spowodowane w części lub w całości przez działanie, brak działania lub zaniechanie ze strony Under Armour lub działanie, brak działania lub zaniechanie ze strony innych.

<ltd3>Jeżeli w niniejszym Regulaminie nie postanowiono inaczej i w maksymalnym zakresie dozwolonym przez obowiązujące przepisy prawa nie ponosimy odpowiedzialności, bezpośrednio ani pośrednio, za wszelkie urazy lub szkody powstałe na skutek Państwa aktywności fizycznej lub korzystania albo niemożności korzystania z wszelkich Usług lub funkcji Usług, w tym Treści lub aktywności, do których mają Państwo dostęp lub o których dowiadują się Państwo poprzez nasze Usługi (np. działania podmiotów zewnętrznych, takie jak zajęcia jogi), nawet jeśli zostaną one spowodowane w części lub w całości przez działanie, brak działania lub zaniechanie ze strony Under Armour lub ze strony innych.</ltd3> <ltd2>Niniejszym oświadczają Państwo, że rozumieją, iż w maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa nie ponosimy żadnej odpowiedzialności za jakąkolwiek Działalność podmiotów zewnętrznych ani za jakiekolwiek wyścigi, konkursy, zajęcia, działalność sportową ani wydarzenie sportowe, podczas których wykorzystywane są nasze Usługi, które są promowane za ich pośrednictwem lub do których można uzyskać dostęp za pośrednictwem Usług.</ltd2>
9.2 Zastrzeżenie dotyczące dokładności i rzetelności treści

Nie składamy żadnych oświadczeń ani zapewnień na temat dokładności, wiarygodności, kompletności lub aktualności jakichkolwiek Treści dostępnych za pośrednictwem naszych Usług i nie zobowiązujemy się do aktualizowania takich Treści.

Ponadto Treści zamieszczane przez użytkowników, w tym porady, oświadczenia lub inne informacje dotyczące w szczególności produktów spożywczych, odżywania, porad żywieniowych, w zakresie ćwiczeń i treningów, aktywności sportowej i wpisów w bazach danych dotyczących ćwiczeń, nie są tworzone przez Under Armour i nie należy na nich polegać bez niezależnej weryfikacji. Za Treści zamieszczane przez użytkowników, udostępniane publicznie lub przekazywane prywatnie, odpowiedzialność ponosi wyłącznie użytkownik, od którego pochodzą. Wszelkie informacje zapewniane są bez jakichkolwiek oświadczeń, gwarancji ani warunków dotyczących ich dokładności lub wiarygodności („w stanie, w jakim jest”).

Nie wszyscy użytkownicy, którzy mogą się identyfikować jako profesjonalni trenerzy lub licencjonowani dietetycy, są licencjonowani we wszystkich obowiązujących jurysdykcjach. Under Armour nie ma i nie przyjmuje na siebie obowiązku sprawdzenia, czy użytkownicy, którzy identyfikują się jako licencjonowani trenerzy lub dietetycy, posiadają rzeczywiste uprawnienia. Jeśli identyfikujecie się Państwo jako licencjonowani trenerzy lub dietetycy, oświadczacie i gwarantujecie Państwo, że jesteście Państwo uprawnieni do świadczenia usług realizowanych w odpowiedniej jurysdykcji. Użytkownicy powinni również pamiętać, że nawet jeśli użytkownik jest licencjonowanym trenerem w jednej jurysdykcji, nie oznacza to, że użytkownik ten jest licencjonowany w jurysdykcji, w której z porad trenera korzystają inni użytkownicy. W związku z tym korzystanie z porad innych użytkowników odbywa się na własne ryzyko. <ltd2>W zakresie dozwolonym przez obowiązujące prawo Under Armour w żadnym wypadku nie przyjmie odpowiedzialności za jakiekolwiek straty lub szkody wynikające z polegania na informacjach lub poradach dostarczonych przez jakiegokolwiek użytkownika naszych Usług.</ltd2>
9.3 Porady niemedyczne

Naszym zamierzeniem jest udzielanie naszej społeczności porad ogólnych. Nie udzielamy profesjonalnych porad medycznych. Usługi nie są wyrobami medycznymi, a podawane za ich pośrednictwem dane nie mają być w zamierzeniu wykorzystywane dla celów medycznych ani służyć do celów rozpoznawania czy leczenia chorób, dolegliwości lub urazów ani zapobiegania im. Oświadczają Państwo, że rozumieją, iż w maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa nie udzielamy porad medycznych za pośrednictwem Usług. Wszystkie Treści dostarczane za pośrednictwem Usług, czy to przez nas, czy przez innych użytkowników lub osoby trzecie (nawet jeśli te osoby twierdzą, że są lekarzami!), nie są i nie powinny być wykorzystywane zamiast (a) porady lekarza lub innego specjalisty z dziedziny medycyny, (b) wizyty, rozmowy lub konsultacji z lekarzem lub innym specjalistą medycznym lub © informacji zawartych na/w jakimkolwiek opakowaniu lub etykiecie produktu. <ltd2>W zakresie dozwolonym przez obowiązujące prawo, nie ponosimy odpowiedzialności za jakiekolwiek problemy zdrowotne powstałe w wyniku ćwiczeń na podstawie programów treningowych, zaleceń dietetycznych, korzystania z porad lub produktów ani uczestnictwa w wydarzeniach, o których dowiedzieli się Państwa za pośrednictwem Usług.</ltd2> W razie jakichkolwiek pytań w kwestiach zdrowotnych proszę niezwłocznie skontaktować się ze swoim lekarzem lub innym pracownikiem służby zdrowia. W razie wypadku należy natychmiast zadzwonić do swojego lekarza lub na miejscowy numer ratunkowy.

Korzystanie z Usług nie stanowi ani nie ustanawia relacji typu lekarz-pacjent, terapeuta-pacjent ani tez żadnego innego typu relacji z pracownikiem służby zdrowia pomiędzy Państwem a spółką Under Armour.
9.4 Historie sukcesu — nietypowe

Historie sukcesu zamieszczane przez użytkowników lub Under Armour w naszych Usługach mogą nie odzwierciedlać typowych, a nawet dokładnych rezultatów uzyskanych w wyniku konkretnej aktywności fizycznej lub diety. <ltd2>W zakresie dozwolonym przez obowiązujące prawo Under Armour nie ma i nie przyjmuje żadnych zobowiązań lub odpowiedzialności związanych z dokładnością, wiarygodnością lub skutecznością jakiejkolwiek aktywności fizycznej lub zaleceń żywieniowych zawartych w historiach sukcesu użytkowników.</ltd2>
9.5 Dokładność

Usługi mają w zamierzeniu dostarczać informacji, które będą zachęcać Państwa do aktywności związanej z utrzymywaniem kondycji i zachowaniem sprawności fizycznej. Niektóre z Usług służą do śledzenia ruchów ciała oraz do monitorowania snu („Usługi monitorowania aktywności”). Działanie Usług monitorowania aktywności opiera się na zastosowaniu czujników lub funkcji GPS, które śledzą ruchy lub monitorują ciało w spoczynku. Dane i informacje zgromadzone przez Usługi monitorowania aktywności mają w zamierzeniu przedstawiać, jak kształtuje się Państwa aktywność, ale mogą nie być do końca dokładne, m.in. w przypadku danych dotyczących liczby pokonanych kroków, snu, szybkości, przebytej odległości lub liczby spożytych kalorii. <ltd2>Korzystając z usług śledzenia aktywności, przyjmujecie Państwo do wiadomości i zgadzacie się, że Under Armour nie ponosi odpowiedzialności za jakiekolwiek niedokładności w zakresie tego rodzaju danych.</ltd2>

Dotyczy mieszkańców New Jersey lub Holandii:

<ltd1>Niezależnie od innych postanowień niniejszego Regulaminu, żadne z jego postanowień nie ogranicza ani nie wyklucza naszej odpowiedzialności za straty lub szkody spowodowane w wyniku oszustwa, lekkomyślności, rażącego zaniedbania lub umyślnego wykroczenia popełnionego przez Under Armour</ltd1>
10. Zmiany postanowień Regulaminu i Regulaminu dotyczącego konkretnych produktów
<ch2>W związku z tym, że spółka Under Armour stale się rozwija i doskonali, istnieje prawdopodobieństwo, że będziemy musieli wprowadzać zmiany do niniejszego Regulaminu lub włączać do niego dodatkowe postanowienia odnośnie do konkretnych produktów.</ch2>
10.1 Aktualizacje niniejszego Regulaminu

<ch2>Spółka Under Armour zastrzega sobie prawo do wprowadzania zmian w niniejszym Regulaminie poprzez (i) zamieszczanie zmienionej wersji Regulaminu w Usługach lub za ich pośrednictwem lub poprzez (ii) informowanie Państwa z uprzedzeniem o istotnych zmianach w Regulaminie, zasadniczo – jeśli jest to możliwe – za pośrednictwem wiadomości e-mail, a w innych przypadkach za pośrednictwem Usług (np. poprzez zamieszczenie komunikatu na stronie głównej witryn internetowych spółki Under Armour lub w naszych aplikacjach).</ch2> Zmiany nie będą działać wstecz, chyba że będą wymagać tego przepisy prawa.

Czasem możemy poprosić Państwa o zapoznanie się ze zmienioną wersją Regulaminu i o wyrażenie zgody na zawarte w nim postanowienia bądź też odrzucenie ich. W takich sytuacjach zmiany zaczną obowiązywać z chwilą wyrażenia przez Państwa zgody na zmienioną wersję Regulaminu. Jeśli nie wyrażą Państwo wówczas zgody, nie będzie już Państwu wolno korzystać z Usług. W sytuacjach, gdy nie prosimy Państwa o udzielenie wyraźnej zgody na zmienioną wersję Regulaminu, wersja taka zacznie obowiązywać z dniem określonym w Regulaminie. <use2>Decyzja o założeniu konta, dostępie do lub skorzystaniu z Usług (niezależnie od tego, czy założyliście Państwo konto, czy nie) po tej dacie oznacza Państwa akceptację zmienionych warunków Regulaminu.</use2> Jeśli nie wyrażą Państwo na nie zgody, będą Państwo musieli zaprzestać korzystania z Usług, ponieważ nie będzie już Państwu wolno tego robić.
10.2 Regulamin dotyczący konkretnych produktów

Będziemy mogli też prosić Państwa o wyrażenie zgody na dodatkowe warunki, zasady, polityki, wytyczne lub innego typu postanowienia (zwane dalej łącznie „Regulaminem dotyczącym konkretnych produktów”, które będą odnosić się do konkretnych Usług (na przykład Narzędzi komercyjnych). W takich przypadkach będziemy mogli prosić Państwa o udzielenie wyraźniej zgody na postanowienia Regulaminu dotyczącego konkretnych produktów. Będą to Państwo mogli zrobić na przykład poprzez zaznaczenie pola lub kliknięcie przycisku z napisem „I agree” (Wyrażam zgodę). Jeśli którekolwiek z postanowień Regulaminu dotyczącego konkretnych produktów będą znacząco odbiegać od postanowień Regulaminu, wówczas Regulamin dotyczący konkretnych produktów będzie stanowił uzupełnienie, korektę lub zastąpi Regulamin, ale tylko w kwestiach będących przedmiotem Regulaminu dotyczącego konkretnych produktów.
11. Brak gwarancji

Z WYJĄTKIEM SYTUACJI, W KTÓRYCH ZABRANIAJĄ TEGO PRZEPISY PRAWA, UNDER ARMOUR NIE UDZIELA ŻADNYCH WYRAŹNYCH, DOROZUMIANYCH, USTAWOWYCH CZY JAKICHKOLWIEK INNYCH GWARANCJI, OŚWIADCZEŃ ANI ZAPEWNIEŃ, ZARÓWNO W FORMIE USTNEJ CZY PISEMNEJ, W TYM W SZCZEGÓLNOŚCI WSZELKICH DOROZUMIANYCH GWARANCJI PRZYDATNOŚCI HANDLOWEJ, ZDATNOŚCI DO OKREŚLONEGO CELU ORAZ ZAPEWNIEŃ O BRAKU NARUSZEŃ W MAKSYMALNYM ZAKRESIE DOZWOLONYM PRZEZ PRAWO. USŁUGI ORAZ WSZYSTKIE TREŚCI SĄ UDOSTĘPNIANE W ICH BIEŻĄCEJ FORMIE, W TAKIM STANIE, W JAKIM SĄ ONE DOSTĘPNE I ZE WSZYSTKIMI SWOIMI WADAMI. Bez uszczerbku dla powyższych postanowień oświadczają Państwo, że rozumieją, iż w maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa nie udzielamy żadnych gwarancji co do jakości, dokładności, terminowości, prawdziwości, kompletności, dostępności czy niezawodności którejkolwiek z Usług czy Treści. W maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa nie udzielamy żadnej gwarancji, że (i) Usługi spełnią Państwa oczekiwania lub zapewnią określone rezultaty, (ii) działanie Usług będzie nieprzerwane, wolne od wirusów, błędów lub innych szkodliwych czynników oraz że (iii) błędy będą naprawiane. Wszelkie ustne lub pisemne porady udzielane przez nas lub naszych przedstawicieli nie stanowią jakiejkolwiek formy gwarancji. W maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa nie udzielamy także żadnych oświadczeń ani gwarancji co do Treści; zwłaszcza co do Treści zamieszczanych przez użytkowników, ponieważ tego typu Treści stanowią własność osób je zamieszczających i wyłącznie te osoby ponoszą za nie odpowiedzialność. Żadna porada ani informacja, czy to ustna, czy pisemna, uzyskana od innych użytkowników bądź za pośrednictwem Usług, nie stanowi wyraźnie udzielonej gwarancji. Niniejszym oświadczają Państwo zatem, że są świadomi tego, iż korzystają z Usług na swoją własną odpowiedzialność i że ponoszą Państwo wszelkie ryzyko związane z zadowoleniem z jakości, funkcjonowania, dokładności i starań oraz że udzielają Państwo na to wyraźnej zgody.
12. Ograniczenie odpowiedzialności
Dokładamy wszelkich starań, aby nasze Usługi były jak najlepsze, lecz nie możemy obiecać, że będą doskonałe. <ltd2>Nie ponosimy odpowiedzialności za wszystko to, co może pójść nie tak w wyniku korzystania przez Państwa z Usług.</ltd2>

<ltd2>W maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa i w żadnych okolicznościach (w tym w szczególności w przypadku zaniedbania) spółka Under Armour, jej jednostki zależne, partnerzy ani jacykolwiek operatorzy sieci bezprzewodowych nie ponoszą względem Państwa lub jakichkolwiek podmiotów zewnętrznych odpowiedzialności za (a) jakiegokolwiek rodzaju szkody pośrednie, przypadkowe, szczególne, powstałe w wyniku polegania na Usługach, o charakterze karnym, retorsyjnym lub wynikowym; (b) utratę zysków, przychodów, danych, możliwości użytkowania, wartości firmy lub innego rodzaju straty niematerialne; © szkody dotyczące uzyskania dostępu do Usług, korzystania z nich lub niemożności uzyskania dostępu do nich; (d) szkody wynikające z postępowania podmiotu zewnętrznego lub użytkownika korzystającego z Usług lub z treści przez nich zamieszczanych, w tym w szczególności postępowania lub treści o charakterze zniesławiającym, obraźliwym lub niezgodnym z prawem; ani za (e) szkody w jakikolwiek sposób powiązane z Treścią podmiotów zewnętrznych, Produktami podmiotów zewnętrznych bądź Działaniami podmiotów zewnętrznych, do których można uzyskać dostęp za pośrednictwem Usług.</ltd2> <ltd2>W maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa ograniczenia te mają zastosowanie wobec wszelkich roszczeń, niezależnie od tego, czy są one oparte na gwarancji, umowie, odpowiedzialności deliktowej, czy też na jakiejkolwiek innej podstawie prawnej oraz niezależnie od tego, czy spółkę Under Armour poinformowano o możliwości wystąpienia takiej szkody, oraz później w sytuacji, gdy środki zaradcze określone w niniejszym Regulaminie nie spełnią swojego podstawowego przeznaczenia.</ltd2> <ltd2>W maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa całkowita wysokość zobowiązania spółki Under Armour z tytułu wszelkich roszczeń na mocy niniejszego Regulaminu, w tym z tytułu wszelkich dorozumianych gwarancji, ogranicza się do większej z dwóch kwot: 1000 USD (tysiąca dolarów amerykańskich) lub sumy, jaką zapłacili Państwo w przeciągu minionych dwunastu miesięcy na rzecz spółki Under Armour za korzystanie z Usług, których dotyczy roszczenie.</ltd2>

<ltd2>W szczególności w zakresie dozwolonym przez przepisy prawa nie ponosimy odpowiedzialności za jakiekolwiek roszczenia wynikające z (a) korzystania przez Państwa z Usług (w tym w szczególności z Państwa udziału we wszelkich działaniach promowanych za pośrednictwem Usług lub takich, do których dostęp można uzyskać za ich pośrednictwem), (b) wykorzystania, ujawniania, wyświetlenia lub przechowywania Danych osobowych użytkownika, © wszelkich innych interakcji z nami lub innym użytkownikami za pośrednictwem Usług, nawet jeśli poinformowano nas o możliwości wystąpienia takich szkód lub (d) innego rodzaju Treści, informacji, usług lub towarów otrzymanych za pośrednictwem Usług lub poprzez nie reklamowanych, lub otrzymanych za pośrednictwem łączy zamieszczanych w Usługach.</ltd2>

W zakresie dozwolonym przez obowiązujące prawo, przyjmujecie Państwo do wiadomości i zgadzacie się Państwo, że oferujemy Usługi i ustalamy ceny Usług w oparciu o zastrzeżenia, zwolnienia i ograniczenia odpowiedzialności określone w Regulaminie i że te zastrzeżenia, zwolnienia i ograniczenia odpowiedzialności odzwierciedlają rozsądne i sprawiedliwe rozdzielenie ryzyka pomiędzy Państwa a nas oraz że stanowią niezbędną podstawę dla umowy pomiędzy Państwem a nami. Bez tego rodzaju zastrzeżeń, zwolnienia z i ograniczenia odpowiedzialności nie bylibyśmy w stanie świadczyć Państwu Usług na racjonalnej z ekonomicznego punktu widzenia podstawie.

Dotyczy mieszkańców stanu Kalifornia: Zrzekają się Państwo praw wynikających z ustępu 1542 Kodeksu Cywilnego stanu Kalifornia, który głosi, że „ogólne wyłączenie nie obejmuje roszczeń na korzyść wierzyciela, o których istnieniu wierzyciel nie wie lub których istnienia nie podejrzewa w momencie dokonania wyłączenia, a które musiałyby w sposób istotny wpłynąć na jego ugodę z dłużnikiem, jeśliby o nich wiedział”.

<ltd1>Dotyczy mieszkańców New Jersey: Niezależnie od innych postanowień niniejszego Regulaminu żadne z jego postanowień nie ogranicza ani nie wyklucza naszej odpowiedzialności za straty lub szkody spowodowane w wyniku oszustwa, lekkomyślności, rażącego zaniedbania lub umyślnego wykroczenia popełnionego przez UA</ltd1>
13. Zwolnienie z odpowiedzialności

Dotyczy mieszkańców Stanów Zjednoczonych oraz wszystkich innych krajów poza Francją i Niemcami: W maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa zobowiązują się Państwo zwolnić spółkę Under Armour, jej jednostki zależne, dostawców i innych partnerów z odpowiedzialności z tytułu wszelkich roszczeń lub żądań, w tym z uzasadnionych kosztów rachunkowych i prawnych, wnoszonych przez podmioty zewnętrzne w wyniku lub na podstawie (a) Treści zamieszczanych przez użytkowników, do których mają Państwo dostęp w Usługach lub które udostępniają Państwo przez Usługi; (b) korzystania przez Państwa z Usług; © Państwa aktywności sportowych związanych z Usługami (w tym w szczególności aktywności sportowych związanych z dowolnymi konkursami, wyścigami, aktywnościami grupowymi, Działaniami podmiotów zewnętrznych lub innymi wydarzeniami, które możemy sponsorować, organizować, w których możemy uczestniczyć lub w ramach których korzysta się z Usług); (d) Państwa związku z Usługami; (e) naruszenia przez Państwa niniejszego Regulaminu; (f) wykorzystania lub niewłaściwego wykorzystania przez Państwa Danych osobowych innych użytkowników; (g) wszelkich przypadków naruszenia przez Państwa praw jakichkolwiek innych osób lub podmiotów lub (h) wykorzystania przez Państwa Usług, aby spotkać się osobiście z innym użytkownikiem lub znaleźć dowolne miejsce na świecie lub wydarzenie i udać się tam. Zastrzegamy sobie prawo do podjęcia samodzielnej obrony i przejęcia wyłącznej kontroli, na Państwa koszt, w przypadku wszelkich spraw, w których wymaga się od Państwa zwolnienia nas z odpowiedzialności w oparciu o niniejszy Regulamin, a Państwo zobowiązują się współpracować w ramach naszej obrony przed tymi roszczeniami.

Dotyczy mieszkańców Francji lub Niemiec: Niezależnie od poprzedniego ustępu zgadzacie się Państwo zabezpieczyć Under Armour, jej podmioty zależne, dostawców i innych partnerów przed odpowiedzialnością z tytułu wszelkich roszczeń lub żądań wynikających z Państwa niedbałego lub celowego zachowania, w tym z uzasadnionych opłat księgowych i honorariów adwokackich, wysuniętych przez osoby trzecie z powodu lub w związku z (a) Treściami zamieszczanymi przez użytkowników, do których uzyskujecie Państwo dostęp za pośrednictwem Usług; (b) naruszeniem przez Państwa niniejszego Regulaminu, © korzystaniem lub niewłaściwym korzystaniem przez Państwa z danych osobowych dowolnego użytkownika, (d) wszelkimi naruszeniami przez Państwa praw innych osób lub podmiotów, lub (e) wykorzystaniem przez Państwa Usług w celu osobistego spotkania się z innym użytkownikiem lub w celu zlokalizowania i uczestniczenia w dowolnym miejscu lub wydarzeniu offline. Zastrzegamy sobie prawo do podjęcia samodzielnej obrony i przejęcia wyłącznej kontroli, na Państwa koszt, w przypadku wszelkich spraw, w których wymaga się od Państwa zwolnienia nas z odpowiedzialności w oparciu o niniejszy Regulamin, a Państwo zobowiązują się współpracować w ramach naszej obrony przed tymi roszczeniami.

Dotyczy mieszkańców New Jersey: Niezależnie od innych postanowień niniejszego Regulaminu żadne z jego postanowień nie nakłada na Państwa obowiązku zabezpieczenia nas przed roszczeniami wynikającymi z własnego oszustwa, lekkomyślności, rażącego zaniedbania lub umyślnego wykroczenia popełnionego przez UA.

14. Prawo właściwe

<countryM>
<law2>Dotyczy mieszkańców Stanów Zjednoczonych oraz wszystkich innych krajów niebędących członkami Unii Europejskiej: Niniejszy Regulamin podlega prawu stanu Maryland oraz obowiązującym przepisom federalnym Stanów Zjednoczonych, bez uwzględnienia określonych w nich norm kolizyjnych, i zgodnie z tymi przepisami będzie interpretowany.</law2>
</countryM>

<law2>Dotyczy mieszkańców Unii Europejskiej: Niniejszy Regulamin podlega przepisom prawa Holandii, bez uwzględnienia określonych w nim norm kolizyjnych, i zgodnie z tymi przepisami będzie interpretowany.</law2>

15. Spory i arbitraż, właściwość rzeczowa i właściwość miejscowa

W maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawa Państwo oraz spółka Under Armour wyrażają zgodę na to, aby wszelkie postępowania mające na celu rozstrzygnięcie sporów były przeprowadzane na zasadzie indywidualnej, a nie w drodze powództwa grupowego, zbiorowego lub reprezentacyjnego. <a3>Z wyjątkiem przypadków, w których jest to zabronione, wraz z Państwem zgadzamy się poddać bezpośredniemu i wyłącznemu postępowaniu arbitrażowemu według zasad Amerykańskiego Stowarzyszenia Arbitrażowego w odniesieniu do sporów związanych z ogólnym korzystaniem przez Państwa z Usług.</a3> Więcej informacji na temat postępowania arbitrażowego znajduje się na stronie www.adr.org.

<a3>Wszelkie postępowania arbitrażowe pomiędzy Państwem i nami, w niezbędnym zakresie, będą odbywały się w Baltimore w stanie Maryland i zrzekają się Państwo prawo wnoszenia w tym przypadku sprzeciwu co do właściwości miejscowej.</a3> Zgadzają się Państwo nie wnosić pozwów ani nie wszczynać postępowań arbitrażowych zgodnie z jakąkolwiek inną właściwością miejscową.

Postępowanie arbitrażowe będzie prowadzone w języku angielskim. Wyznaczony zostanie jeden niezależny i bezstronny arbiter, zgodnie z zasadami Amerykańskiego Stowarzyszenia Arbitrażowego. Zarówno Państwo, jak i my zobowiązujemy się przestrzegać następujących zasad mających na celu uproszczenie procesu rozwiązywania sporów i zmniejszenie kosztów i obciążeń dla wszystkich zaangażowanych:

    postępowanie arbitrażowe odbędzie się drogą telefoniczną, przez Internet lub w oparciu jedynie o przedłożoną dokumentację pisemną, przy czym konkretny sposób wybiera strona wszczynająca postępowanie arbitrażowe;

    postępowanie arbitrażowe nie będzie wymagać osobistego stawienia się żadnej ze stron ani świadków, chyba że strony wspólnie uzgodnią inaczej na piśmie oraz

    wszystkie wyroki arbitrażowe mogą zostać złożone do zatwierdzenia przez dowolny sąd o odpowiedniej właściwości.

Z wyjątkiem szczególnych okoliczności arbiter wyda swoją decyzję w ciągu 120 dni od daty jego wyznaczenia. Arbiter może przedłużyć ten okres o dodatkowe 30 dni, aby zapewnić wydanie sprawiedliwego wyroku. Wszelkie postępowania arbitrażowe będą niejawne i poufne, a wszelka dokumentacja zostanie utajniona na stałe, z wyjątkiem konieczności zatwierdzenia wyroku arbitrażowego przez sąd. Decyzja arbitra będzie mieć postać pisemną i zawierać oświadczenie opisujące przyczyny decyzji podjętych w odniesieniu do rozstrzygnięcia każdego roszczenia.

Przyjmują Państwo również do wiadomości i potwierdzają to, że w odniesieniu do wszelkich sporów z nami wynikających lub związanych z wyborem utrzymania konta, dostępu lub korzystania z usług:

    zrzekają się Państwo prawa do rozprawy z udziałem ławy przysięgłych;

    zrzekają się Państwo prawa do występowania jako pełnomocnik, oskarżyciel prywatny w powództwie wnoszonym w interesie publicznym (private attorney general) lub na podstawie innego pełnomocnictwa oraz uczestniczenia jako powód w pozwach zbiorowych dotyczących takich sporów oraz

    roszczenia należy składać w ciągu 1 (jednego) roku od momentu zaistnienia ich przyczyny; w przeciwnym wypadku ulegną one przedawnieniu.

<j3>W przypadku uznania niniejszych postanowień o arbitrażu za nieważne, wszelkie spory między nami wynikające na podstawie niniejszego Regulaminu będą podlegać właściwości sądów w stanie Maryland i sądów federalnych zlokalizowanych w Baltimore, a zarówno Państwo, jak i my niniejszym przyjmujemy właściwość rzeczową i miejscową tych sądów.</j3>

Niniejsze porozumienie o arbitrażu nie wyklucza możliwości ubiegania się w sądzie właściwym o zastosowanie tymczasowych środków zaradczych na potrzeby postępowania arbitrażowego przez Państwa lub Under Armour, w tym w szczególności nakazów zawieszenia postępowania sądowego, nakazu arbitrażu lub zatwierdzenia wyroku arbitrażowego. Ponadto niniejsze porozumienie o arbitrażu nie wyklucza możliwości (i) złożenia wniosku przez Państwa lub Under Armour do sądu właściwego o wydanie nakazu tymczasowego powstrzymania się od działań, wstępnego zakazu podejmowania działań lub ustanowienia tymczasowych środków zaradczych, jeśli byłoby to konieczne, lub (ii) dochodzenia roszczeń w związku z naruszeniem lub potencjalnym naruszeniem praw własności intelektualnej należących do Under Armour w jakimkolwiek sądzie na szczeblu stanowym lub federalnym.

W przypadku postępowań sądowych lub arbitrażowych wynikających z niniejszego Regulaminu, świadczonych Usług lub z nimi związanych, stronie, na korzyść której wydano wyrok, będzie przysługiwało prawo domagania się od drugiej strony zwrotu wszelkich uzasadnionych kosztów, w tym kosztów czasu pracy personelu, kosztów sądowych, kosztów prawnych i wszelkich innych kosztów towarzyszących, związanych z danym postępowaniem sądowym lub arbitrażowym.

Dotyczy mieszkańców Unii Europejskiej: Niezależnie od jakichkolwiek postanowień niniejszego Regulaminu w sytuacji zaistnienia sporu, którego Państwo i Under Armour nie byliby w stanie rozwiązać, mają Państwo prawo wnieść skargę za pośrednictwem http://ec.europa.eu/consumers/odr. Poza przypadkami określonymi w niniejszym Regulaminie nie wykorzystujemy żadnych systemów ADR.

    <j1>Ponadto żaden przepis niniejszego Regulaminu nie ogranicza Państwa prawa do wytoczenia powództwa przeciwko spółce Under Armour przed miejscowymi sądami w miejscu Państwa zamieszkania.</j1> <j1>Wszelkie spory wynikające między Państwem a spółką Under Armour na podstawie niniejszego Regulaminu będą podlegać niewyłącznej właściwości sądów zlokalizowanych w Państwa miejscu zamieszkania lub sądów zlokalizowanych na terenie Królestwa Niderlandów, a zarówno Państwo, jak i my niniejszym przyjmujemy właściwość rzeczową i miejscową tych sądów.</j1>

Dotyczy mieszkańców Finlandii: Niezależnie od jakichkolwiek postanowień niniejszego Regulaminu w sytuacji zaistnienia sporu, którego Państwo i Under Armour nie byliby w stanie rozwiązać, mają Państwo prawo wnieść skargę za pośrednictwem Rady ds. sporów konsumenckich lub innego odpowiedniego organu.

Dotyczy mieszkańców Danii: Niezależnie od jakichkolwiek postanowień niniejszego Regulaminu w sytuacji zaistnienia sporu, którego Państwo i Under Armour nie byliby w stanie rozwiązać, mają Państwo prawo wnieść skargę za pośrednictwem Duńskiego Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów (Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen, Center for Klageløsning, Carl Jacobsens Vej 35, 2500 Valby, mail: cfk@kfst.dk).

<countryM>

<j1>Dotyczy mieszkańców Korei Południowej: Niezależnie od jakichkolwiek odmiennych postanowień niniejszego Regulaminu żadne z jego postanowień nie ogranicza Państwa prawa do wytoczenia powództwa przeciwko spółce Under Armour przed miejscowymi sądami w miejscu Państwa zamieszkania.</j1>

</countryM>

16. Warunki międzynarodowe

Jeżeli nie mieszkają Państwo w Stanach Zjednoczonych, a dostęp do naszych Usług uzyskują Państwo poza terenem Stanów Zjednoczonych, zgadzają się Państwo na przesyłanie do nas pewnych informacji poza swój kraj zamieszkania oraz na przestrzeganie wszystkich odnośnych przepisów prawa.

Nasze Usługi udostępniamy globalnej społeczności użytkowników. Jednak nasze serwery znajdują się głównie w Stanach Zjednoczonych i tu przede wszystkim prowadzimy nasze działania operacyjne, a nasze polityki i procedury powstają głównie w oparciu o prawo Stanów Zjednoczonych. W związku z tym użytkowników znajdujących się poza terenem Stanów Zjednoczonych obowiązują następujące postanowienia: (i) wyrażają Państwo zgodę na przesyłanie swoich informacji, w tym w szczególności Treści zamieszczanych przez użytkowników i wszelkich Danych osobowych, do Stanów Zjednoczonych lub innych krajów oraz na przechowywanie i przetwarzanie tych informacji w wymienionych krajach; (ii) jeżeli korzystają Państwo z Usług w kraju objętym embargiem przez Stany Zjednoczone lub znajdują się Państwo na liście „Specjalnie wyznaczonych obywateli” prowadzonej przez Departament Skarbu Stanów Zjednoczonych, nie wolno Państwu uzyskiwać dostępu ani korzystać z Usług oraz (iii) zgadzają się Państwo przestrzegać wszystkich miejscowych praw, zasad i regulacji, w tym w szczególności wszelkich praw, zasad i regulacji obowiązujących w Państwa kraju zamieszkania i w kraju, z którego uzyskują Państwo dostęp do Usług. Usługi nie są przeznaczone do dystrybucji ani użytkowania przez jakiekolwiek osoby lub podmioty w jakiejkolwiek jurysdykcji lub kraju, gdzie taka dystrybucja lub takie użytkowanie byłyby niezgodne z prawem lub regulacjami lub gdzie nakładałoby to na spółkę Under Armour lub jej jednostki stowarzyszone obowiązek rejestracji w danej jurysdykcji lub w danym kraju.

Nazwy krajów lub regionów użyte w niniejszym Regulaminie, Polityce prywatności i wszelkich związanych z nimi funkcjach lub dokumentacji są oparte na Bazie danych terminologii Organizacji Narodów Zjednoczonych.

Dotyczy mieszkańców Unii Europejskiej, Hongkongu, Rosji, Nowej Zelandii i Korei Południowej: Niezależnie od jakichkolwiek postanowień niniejszego Regulaminu należy mieć na uwadze, że przepisy obowiązujące w niektórych systemach prawnych mogą nie pozwalać na zrzeczenie się lub ograniczenie pewnego rodzaju gwarancji, odpowiedzialności lub odszkodowań, w związku z czym niektóre z wyłączeń i ograniczeń zawartych w niniejszym Regulaminie mogą Państwa nie dotyczyć. <ltd1>Żadna część niniejszego Regulaminu nie ogranicza ani nie wyklucza naszej odpowiedzialności za (1) złożone przez nas nieprawdziwe oświadczenia, (2) śmierć bądź uszczerbek na zdrowiu w wyniku zaniedbania lub niewłaściwego zachowania z naszej strony lub (3) niewypełnienie jakichkolwiek istotnych zobowiązań umownych.</ltd1>

<ltd1>Dotyczy mieszkańców Nowej Zelandii: Niezależnie od jakichkolwiek odmiennych postanowień niniejszego Regulaminu żadne z jego postanowień nie ogranicza ani nie wyłącza naszej odpowiedzialności ani Państwa praw, jeżeli jesteście Państwo konsumentem w rozumieniu Ustawy o gwarancjach dla konsumentów z 1993 r. lub Ustawy o uczciwym handlu z 1986 r.</ltd1>

<ltd1>Dotyczy mieszkańców Niemiec, Francji, Austrii lub Finlandii: Niezależnie od innych postanowień niniejszego Regulaminu określenie „w maksymalnym zakresie dozwolonym przez prawo” i inne określenia o podobnym skutku uznaje się za usunięte z Regulaminu wszędzie tam, gdzie się one pojawiają i nie będą one miały mocy prawnej.</ltd1>

<ltd1>Dotyczy mieszkańców Japonii: Niezależnie od jakichkolwiek odmiennych postanowień niniejszego Regulaminu żadne z jego postanowień nie ogranicza ani nie wyłącza naszej odpowiedzialności ani Państwa praw, jeżeli jesteście Państwo konsumentem w rozumieniu Ustawy o umowach konsumenckich.</ltd1>

<ch2><use2>Dotyczy mieszkańców Korei Południowej: Niezależnie od jakichkolwiek odmiennych postanowień niniejszego Regulaminu wszelkie jego zmiany zostaną ogłoszone na stronie internetowej przed datą ich wejścia w życie; o ile nie wyrazicie Państwo zamiaru odrzucenia takich modyfikacji lub zmian po upływie rozsądnego terminu od takiego ogłoszenia, uznaje się, że wyrazili Państwo zgodę na takie zmiany lub modyfikacje.</use2></ch2>
17. Pozostawanie w mocy

Zerwanie naszej współpracy lub unieważnienie niniejszego Regulaminu nie wiążą się z ograniczeniem naszych innych praw lub środków zaradczych, a wszelkie postanowienia niniejszego Regulaminu, które muszą pozostać w mocy, aby niniejszy Regulamin mogły spełnić swoje przeznaczenie i cel, pozostają w mocy po ich unieważnieniu, w tym w szczególności części: 2 (Własność Treści i ich wykorzystanie), 9 (Aktywność fizyczna i poradnictwo żywieniowe), 11 (Brak gwarancji), 12 (Ograniczenie odpowiedzialności), 13 (Zwolnienie z odpowiedzialności), 15 (Spory i arbitraż, właściwość rzeczowa i właściwość miejscowa) i 17 (Pozostawanie w mocy).
18. Postanowienia dodatkowe

Przyjmują Państwo do wiadomości, że w wyniku niniejszego Regulaminu lub korzystania przez Państwa z Usług nie tworzy się między Państwem a nami spółka joint venture, spółka osobowa, stosunek zatrudnienia ani stosunek przedstawicielstwa. Regulamin i Regulamin dotyczący konkretnych produktów stanowią całość umowy zawartej między Państwem a nami w odniesieniu do korzystania przez Państwa z Usług.

Niewykonanie lub niedochodzenie przez nas wykonania jakiegokolwiek prawa lub postanowienia niniejszego Regulaminu nie stanowi zrzeczenia się danego prawa ani postanowienia. Jeżeli właściwy sąd stwierdzi nieważność któregokolwiek z postanowień niniejszego Regulaminu, strony ustalają, że mimo to sąd powinien podjąć starania mające na celu zrealizowanie zamiarów stron odzwierciedlonych w danym postanowieniu, a pozostałe postanowienia niniejszego Regulaminu pozostają w pełni wiążące.

Nie mogą Państwo dokonywać cesji, przeniesienia ani w żaden inny sposób przekazywać konta lub obowiązków wynikających z niniejszego Regulaminu bez naszej uprzedniej pisemnej zgody. Mamy prawo wedle naszego wyłącznego uznania przekazywać lub dokonywać cesji całości lub części naszych uprawnień wynikających z niniejszego Regulaminu i będziemy mieć prawo do oddelegowania lub skorzystania z usług zewnętrznych wykonawców w celu wypełnienia naszych obowiązków i zobowiązań wynikających z niniejszego Regulaminu i w związku z Usługami.

Powiadomienia wysyłane przez nas w wiadomościach e-mail, zwykłą pocztą lub powiadomienia lub łącza wyświetlane w związku z Usługami są dopuszczalnymi powiadomieniami na potrzeby niniejszego Regulaminu. Nie ponosimy odpowiedzialności za nieodebranie przez Państwa powiadomienia, jeśli wiadomość e-mail zostanie przeniesiona przez system bezpieczeństwa poczty elektronicznej do folderu „kosz” lub „spam” lub jeśli nie zaktualizują Państwo swojego adresu e-mail. Powiadomienie uznaje się za odebrane po czterdziestu ośmiu godzinach od jego wysłania, jeśli zostało wysłane pocztą elektroniczną lub zwykłą pocztą. Jeśli powiadomienie dostarczane jest za pośrednictwem łączy wyświetlanych w związku z Usługami, uznaje się je za odebrane po dwudziestu czterech godzinach od pierwszego wyświetlenia.
19. Kontakt

W razie opinii zwrotnych, pytań lub komentarzy odnośnie do Usług, proszę skontaktować się z naszym Zespołem ds. pomocy poprzez wiadomość e-mail, telefonicznie pod numerem 1-888-727-6687 lub pod adresem: Under Armour, 1020 Hull Street, Baltimore, MD 21230 (USA) i oznaczyć temat jako „Attn: Legal – Terms and Conditions of Use”. Proszę upewnić się, że w wiadomości e-mail lub w wiadomości przesyłanej zwykłą pocztą znajduje się Państwa pełne imię i nazwisko, adres e-mail, adres pocztowy i wiadomość.


Załącznik A: Sklepy Under Armour

<use2>Dokonując zakupów za pośrednictwem Sklepów Under Armour, zobowiązują się Państwo przestrzegać postanowień niniejszego Regulaminu.</use2> Niniejsze warunki mają zastosowanie do wszystkich ofert i umów związanych z internetową sprzedażą i dostawą odzieży, obuwia i akcesoriów Under Armour („Odzież UA”), z wyłączeniem produktów i usług cyfrowych (np. członkostwo Premium), które zostały wyraźnie omówione w punkcie 8 niniejszego Regulaminu. W związku z tym szczegółowe warunki określone poniżej mają zastosowanie przy zamawianiu odzieży UA (i) ze strony underarmour.com lub UA.com z dowolnym rozszerzeniem krajowym; (ii) z dowolnej witryny, która jest bezpośrednio połączona z UA.com lub (iii) aplikacji do handlu elektronicznego bądź zakupów Under Armour (zwanych łącznie „Sklepami Under Armour”).
(a) Rejestracja konta

Posiadanie konta nie jest wymagane do dokonywania zakupów za pośrednictwem Sklepów Under Armour. Jednak aby przyspieszyć i ułatwić dokonywanie zakupów przez Internet, mogą Państwo zarejestrować konto na jednej z naszych stron internetowych lub w aplikacji. Proszę potwierdzić swój adres e-mail podczas tworzenia konta, ponieważ będziemy używać podanego przez Państwa adresu e-mail, aby się z Państwem kontaktować. Jeśli założą Państwo konto, przy użyciu nazwy użytkownika i hasła będą Państwo mieć możliwość śledzenia wysyłek, przeglądania poprzednich zamówień i będą Państwo mieli szybki dostęp do informacji dotyczących wysyłki i rozliczenia. Jeśli nie chcą Państwo zakładać konta, mogą Państwo dokonać zakupów za pośrednictwem Sklepów Under Armour jako „Gość”.
(b) Dostępność produktów on-line

Podczas dokonywania zakupów po wybraniu produktu, który chcą Państwo zakupić można zobaczyć jaki kolor lub rozmiar są dostępne, najpierw wybierając kolor (1. Wybierz kolor), a następnie rozmiar (2. Wybierz rozmiar). Jeśli wybrany przez Państwa rozmiar nie wyświetla się dla wybranego koloru, oznacza to, że jest on niedostępny. Choć Sklepy Under Armour zostały stworzone z zamysłem odzwierciedlania stanów magazynowych „w czasie rzeczywistym”, tak aby jedynie pozycje, które znajdują się magazynie były widoczne i dostępne do zakupu, mogą wystąpić niedobory magazynowe spowodowane ogromną popularnością poszczególnych modeli, kolorów czy rozmiarów i nie możemy zagwarantować, że pozycje, które są wyświetlane jako dostępne w magazynie są dostępne w rzeczywistości. Jeśli pozycja, którą chcą Państwo kupić, jest obecnie niedostępna, przepraszamy za niedogodności i zachęcamy Państwa do skontaktowania się z naszym telefonicznym biurem obsługi klienta, żebyśmy mogli pomóc Państwu w znalezieniu podobnego produktu.
© Numer modelu

Jeśli szukają Państwo numeru modelu produktu, to znajduje się on po wewnętrznej stronie ubrania na małej białej metce. Będzie na niej napis np. FW081100200 lub na starszych modelach FW060375. Pierwsze cztery znaki odnoszą się do sezonu danego modelu (np. FW06=Fall/Winter [jesień/zima] 2006) (chociaż w zależności od regionu numer modelu niektórych produktów może nie zawierać pierwszych czterech znaków), a ostatnie siedem znaków (w nowych modelach) lub cztery znaki (w starszych modelach) odnoszą się do numeru modelu. Za pośrednictwem naszych Usług można wyszukać numer modelu i znaleźć dokładnie to, czego się szuka. Jeśli brak wyników wyszukiwania, możliwe, że model nie jest już produkowany przez Under Armour. Proszę skontaktować się z naszym Zespołem obsługi klienta w celu uzyskania pomocy w znalezieniu produktu zastępczego.
(d) Składanie i zmiana zamówień

Kiedy złożą Państwo zamówienie, wyślemy Państwu wiadomość e-mail z potwierdzeniem na adres, który Państwo podali. Jeśli korzystają Państwo ze służbowego adresu e-mail, proszę mieć świadomość, że wiele przedsiębiorstw używa filtrów antyspamowych, aby odrzucać przychodzące wygenerowane automatycznie wiadomości e-mail, co może przeszkodzić w dostarczeniu naszej wiadomości e-mail z potwierdzeniem lub skierować ją do folderu „spam”.

Na etapie „potwierdzania” przedstawiane są ostateczne szczegółowe informacje dotyczące Państwa zamówienia. Na tej podstawie wyślemy Państwu wiadomość e-mail o przyjęciu zamówienia z wyszczególnieniem wszystkich zamówionych przez Państwa produktów. Proszę zauważyć, że ta wiadomość e-mail nie stanowi potwierdzenia zamówienia ani przyjęcia zamówienia do realizacji przez Under Armour. Przyjęcie zamówienia do realizacji i realizacja zawartej między nami umowy nastąpi po wysłaniu do Państwa zamówionych produktów, chyba, że powiadomiliśmy Państwa, że nie przyjmiemy Państwa zamówienia do realizacji lub anulowali Państwo zamówienie.

Z uwagi na niewielki odstęp czasu pomiędzy zamówieniem a wysyłką, dokonywanie zmian po złożeniu zamówienia jest trudne. Jeśli jednak skontaktują się Państwo z nami w ciągu godziny od złożenia zamówienia, spróbujemy umożliwić zmianę zamówienia.
(e) Opodatkowanie

Podatek od sprzedaży i podobne podatki, takie jak podatek od wartości dodanej (zwany dalej „VAT”) są wyliczane na podstawie lokalnych i krajowych stawek, w zależności od Państwa lokalizacji. W przypadkach kiedy należny jest podatek VAT, zostaną Państwo obciążeni tym podatkiem w obowiązującej stawce lokalnej, która zostanie wliczona w cenę produktu.
(f) Płatności

Spółka Under Armour zastrzega sobie prawo do uzupełniania listy form płatności akceptowanych przez Sklepy Under Armour. Możemy wymagać, aby Państwa karty kredytowe i karty debetowe zostały wydawane przez instytucję działającą w miejscu Państwa zamieszkania, a formy płatności muszą być połączone z adresem rozliczeniowym w tym samym miejscu. W przypadku większości systemów prawnych należy sprawdzić, czy adres rozliczeniowy podany bankowi wydającemu kartę kredytową lub kartę debetową jest identyczny z adresem rozliczeniowym podawanym podczas składania zamówienia. Nie przyjmujemy czeków osobistych, przekazów pieniężnych ani płatności gotówką on-line.

Ze względu na to, że Under Armour nie pobiera opłat za produkty przed ich wysłaniem, możemy używać funkcji wstępnej autoryzacji, aby zarezerwować produkty do wysyłki. Aby uniknąć niepotrzebnych opłat za przekroczenie limitu na rachunku, banki często korzystają z metody zwanej „wstępną autoryzacją” w celu weryfikacji, czy używana karta kredytowa lub karta debetowa jest ważna i czy są na niej wystarczające fundusze. Proszę mieć na uwadze, że opisem transakcji na wyciągu z konta będzie „UNDER ARMOUR”. Autoryzacja wygasa zazwyczaj w ciągu pięciu do siedmiu dni, jednak ostateczną długość okresu autoryzacji ustala bank wystawiający. Ostateczna wysokość kwoty obciążenia Państwa karty kredytowej lub karty debetowej odzwierciedla wyłącznie wartość wysłanych Państwu produktów wraz z kosztami transportu i należnym podatkiem. W razie jakichkolwiek pytań proszę kontaktować się z naszym Zespołem obsługi klienta.

W przypadku wystąpienia problemów z płatnością proszę kontaktować się z naszym Zespołem obsługi klienta, który chętnie udzieli Państwu pomocy.
(g) Dostawa i wysyłka

Istnieją lokalizacje, do których nie możemy wysyłać przesyłek; nie wysyłamy także przesyłek do skrytek pocztowych, należy więc przed złożeniem zamówienia potwierdzić możliwość dostarczenia przesyłki do rąk własnych.

Szacunkowy czas dostawy i koszty przesyłki dla danego zamówienia zostaną określone przy jego finalizacji. Choć dokładamy wszelkich starań, aby dostarczać towary w określonych ramach czasowych, mogą czasami wystąpić opóźnienia. <ltd2>Spółka Under Armour nie ponosi odpowiedzialności za jakiekolwiek opóźnienia lub niedostarczenie przesyłki w określonym terminie.</ltd2>

Spółka Under Armour zastrzega, że może zażądać podpisania odbioru przesyłki przez osobę dorosłą w wieku co najmniej osiemnastu lat. Nie zawsze klienci mieszkający na danym obszarze mogą nabywać produkty ze Sklepów Under Armour z innego obszaru. Proszę odwiedzić naszą lokalną witrynę internetową, aby sprawdzić, jakie produkty są dla Państwa dostępne.

Kiedy wyślemy przesyłkę, zazwyczaj otrzymają Państwo drogą e-mail jej numer śledzenia przesyłki. Mogą Państwo znaleźć numery śledzenia swoich przesyłek po zalogowaniu się na swoje konto i wpisaniu numeru zamówienia znajdującego się w wiadomości e-mail z potwierdzeniem złożenia zamówienia. Przed skorzystaniem z narzędzia do śledzenia przesyłek należy odczekać od dwóch do czterech dni roboczych od momentu złożenia zamówienia.

Jeżeli podczas śledzenia przesyłki w naszej witrynie internetowej otrzymają Państwo informację, że Państwa zamówienie znajduje się „w transporcie”, oznacza to po prostu, że Państwa przesyłka jest przygotowywana do wysyłki lub że informacja dotycząca statusu przesyłki nie została jeszcze zaktualizowana przez przewoźnika. Zazwyczaj mija od dwóch do czterech dni roboczych zanim nasza informacja dotycząca śledzenia przesyłki dotrze do przewoźnika.

Staramy się wysyłać wszystkie zamówione produkty w formie jednej przesyłki, ale zastrzegamy sobie prawo do dostarczenia Państwa produktów w oddzielnych przesyłkach, jeżeli jeden lub więcej produktów jest niedostępnych w momencie nadawania pierwszej przesyłki. Jeżeli Państwa zamówienie zostanie podzielone na kilka przesyłek, nie zostaną Państwo obciążeni kosztami dodatkowych przesyłek. W przypadku każdej przesyłki wyślemy wiadomość e-mail z potwierdzeniem/wiadomość e-mail z informacją dotyczącą śledzenia przesyłki. Jeżeli podczas realizacji którejś z części Państwa zamówienia wystąpi jakiś problem, nie będzie on podstawą do anulowania wysyłki kolejnych produktów zawartych w tym zamówieniu.

Wszelkie dostarczone Państwu zamówienia staną się Państwa własnością w momencie ich otrzymania, pod warunkiem, że spółka Under Armour otrzymała pełną zapłatę za zamówienie.
(h) Anulowanie zamówień, wymiany i zwrot kosztów

Polityki i procedury dotyczące anulowania zamówień, wymian i zwrotu kosztów dotyczące Państwa zamówienia mogą się różnić w zależności od lokalizacji, w której korzystają Państwo ze Sklepów Under Armour. W celu uzyskania dodatkowych informacji dotyczących polityk mających zastosowanie do konkretnego zamówienia, proszę zapoznać się z politykami określonymi w części Obsługa Klienta i Dodatkowy regulamin dotyczący e-handlu zamieszczonymi w lokalnej witrynie internetowej, z której korzystali Państwo podczas składania zamówienia.
(i) Konflikt postanowień; prawo właściwe

W przypadku sprzeczności między niniejszym Regulaminem Sklepów Under Armour i Regulaminem – niniejszy Regulamin Sklepów Under Armour ma charakter nadrzędny w odniesieniu do Państwa zamówień składanych w Sklepach Under Armour i korzystania ze Sklepów Under Armour. W przypadku sprzeczności między postanowieniami niniejszego Regulaminu Sklepów Under Armour i regulaminem obowiązującym w lokalnej witrynie internetowej używanej do składania przez Państwa zamówienia, regulamin obowiązujący w lokalnej witrynie będzie miał charakter nadrzędny jeśli chodzi o Państwa zamówienia w Sklepach Under Armour i korzystanie ze Sklepów Under Armour.

Dotyczy mieszkańców Korei Południowej: Podmiotem zawierającym umowę ze strony Under Armour w przypadku Sklepów Under Armour jest Under Armour Korea, Ltd. Aby móc korzystać ze Sklepów Under Armour, musicie mieć Państwo ukończone co najmniej 14 lat. W przypadku osób w wieku od 14 do 18 lat, Państwo lub Państwa przedstawiciel prawny może anulować umowę sprzedaży zawartą ze Sklepami Under Armour, jeżeli Państwa przedstawiciel prawny nie wyraził zgody na taką umowę sprzedaży.

Dotyczy mieszkańców Turcji: Niektóre z warunków dotyczących e-handlu określonych w niniejszym Załączniku A: Sklepy UA nie dotyczą mieszkańców Turcji, którzy kupują odzież UA od naszego tureckiego dystrybutora DOĞUŞ PERAKENDE (Doğuş Perakende Satış Giyim ve Aksesuar Tic. A.Ş.) pod adresem http://www.underarmour.com.tr.

    Do użytkowników tureckich dokonujących zakupów na stronie http://www.underarmour.com.tr będą miały zastosowanie tylko te spośród warunków zatwierdzonych przez takich użytkowników, które są ważne na mocy prawa tureckiego.

    W przypadku konfliktu lub niezgodności pomiędzy warunkami określonymi w Załączniku A: Sklepy UA a warunkami Przewodnika po transakcjach, Umowy zawartej na odległość lub Formularza informacji wstępnych, warunki Przewodnika po transakcjach, Umowy zawartej na odległość lub Formularza informacji wstępnych (w zależności od przypadku) zastąpią i będą nadrzędne wobec sprzecznych lub niespójnych warunków zawartych w Załączniku A: Sklepy UA.

    Po zakończeniu zakupu wyślemy Państwu potwierdzenie zamówienia, które zawiera dane zamówionej odzieży UA.

    Adres rozliczeniowy w kontekście banku wydającego kartę kredytową może różnić się od adresu rozliczeniowego podawanego podczas składania zamówienia na stronie http://www.underarmour.com.tr.

    Jeśli nie będziemy mogli wysłać odzieży UA do Państwa lokalizacji, poinformujemy Państwa o tym fakcie pocztą e-mail.

    Zgodnie z Umową zawartą na odległość dostawa odzieży UA zostanie zrealizowana w ciągu trzydziestu (30) dni.

    Zgodnie z Przewodnikiem po transakcjach, Umową zawartą na odległość i Formularzem informacji wstępnych macie Państwo czternaście (14) dni na anulowanie Umowy zawartej na odległość bez jakichkolwiek konsekwencji.

    Nie będziemy zmieniać towarów reklamowanych lub oferowanych do sprzedaży, cen lub specyfikacji takich towarów oraz ofert promocyjnych w związku z już zrealizowanymi zakupami i/lub aktualnie przetwarzanymi transakcjami na stronie http://www.underarmour.com.tr.

<countryM>

<law1>Dotyczy mieszkańców Kanady: Niezależnie od jakichkolwiek odmiennych postanowień niniejszego Regulaminu lub szczegółowych warunków określonych w niniejszym Załączniku A w odniesieniu do zakupu odzieży UA za pomocą karty kredytowej Visa na kanadyjskiej stronie internetowej Under Armour wszelkie spory związane z takim zakupem będą regulowane i interpretowane zgodnie z prawem kanadyjskim, bez względu na zasady kolizyjne prawa.</law1>

<law2>Dotyczy mieszkańców Malezji, Filipin, Singapuru, Tajlandii i Indonezja: Niezależnie od jakichkolwiek odmiennych postanowień niniejszego Regulaminu lub szczegółowych warunków określonych w niniejszym Załączniku A w odniesieniu do zakupu odzieży UA za pomocą karty kredytowej Visa lub MasterCard na malezyjskiej, filipińskiej, singapurskiej, tajlandzkiej lub indonezyjski stronie internetowej Under Armour wszelkie spory związane z takim zakupem będą regulowane i interpretowane zgodnie z prawem singapurskim, bez względu na zasady kolizyjne prawa.</law2>

</countryM>

(j) Opisy produktów i ceny

Sklepy Under Armour dążą do podawania jak najbardziej dokładnych informacji. Nie gwarantujemy jednak, że opisy produktów, zdjęcia, materiały wideo czy inne treści dotyczące produktów prezentowane w Sklepach Under Armour są w zupełności dokładne, kompletne, wiarygodne, bieżące lub bezbłędne. Jeżeli produkt oferowany przez spółkę Under Armour nie zgadza się z opisem, jedynym środkiem zaradczym jest zwrot produktu w nienaruszonym stanie w celu otrzymania zwrotu kosztów.

Mimo naszych ogromnych wysiłków, niewielka liczba produktów może być opatrzona niewłaściwą ceną. Jeżeli właściwa cena produktu sprzedawanego przez spółkę Under Armour jest wyższa niż podawana przez nas cena, skontaktujemy się z Państwem przed wysłaniem przesyłki w celu podjęcia decyzji dotyczącej jej wysłania lub anulujemy zamówienie i poinformujemy o tym Państwa, wedle naszego uznania. Ceny wyświetlane w Sklepach Under Armour mogą być podane w lokalnych walutach.
(k) Zmiany

<ltd2><ch2>Proszę zwrócić uwagę, że zgodnie z odpowiednimi przepisami prawa zastrzegamy sobie prawo do dokonywania zmian w reklamowanych produktach lub produktach oferowanych na sprzedaż w Sklepach Under Armour, cenach lub specyfikacjach tych produktów oraz wszelkich ofertach promocyjnych i treściach dostępnych w Sklepach Under Armour w każdym momencie i co pewien czas bez konieczności powiadamiania Państwa i bez ponoszenia jakiejkolwiek odpowiedzialności względem Państwa ani jakiejkolwiek innej osoby.</ch2></ltd2>
