Data wejścia w życie: 28 sierpnia 2017 r. - Co nowego »
Witamy w Evernote! <use2>Zapraszamy do przeglądania naszych stron internetowych i korzystania z usługi Evernote, ale podkreślamy, że korzystając z zaproszenia, akceptujesz Warunki świadczenia usługi wymienione poniżej.</use2> Niniejszy dokument szczegółowo opisuje Twoje i nasze prawa dotyczące świadczenia Usługi (zgodnie z definicją poniżej), dlatego należy dokładnie się z nimi zapoznać.
Czym są Warunki świadczenia usługi?
Warunki świadczenia usługi stanowią umowę między Evernote a Tobą. <pinc2>Warunki obejmują postanowienia przedstawione w niniejszym dokumencie oraz w Polityce prywatności Evernote, Warunkach handlowych, Umowie Evernote Business, Wytycznych dla użytkownika, Programem zgodności z prawami dotyczącymi własności intelektualnej i innymi warunkami, które mogą być przez nas przedstawiane i akceptowane przez Ciebie od czasu do czasu w związku z konkretnymi ofertami usług (z których wszystkie określamy zbiorczo jako „Warunki świadczenia usługi” lub „Warunki”).</pinc2> Jeśli nie zgadzasz się z tymi Warunkami, nie masz prawa dostępu ani korzystania z naszej Usługi. <use2>Jeśli zarejestrujesz się lub skorzystasz z naszej Usługi w inny sposób, zostaniesz uznany za potwierdzającego akceptację Warunków i zgodę na bycie stroną tej wiążącej umowy.</use2>
<use2><pinc2>Korzystając z Usługi, Użytkownik przyjmuje do wiadomości, akceptuje i zgadza się ze wszystkimi postanowieniami Polityki prywatności, w tym między innymi na wykorzystywanie oraz przetwarzanie tekstu, obrazów i innych zapisanych, przesyłanych lub przechowywanych w Evernote danych (łącznie „Treści”) oraz danych osobowych zgodnie z tą Polityką prywatności.</pinc2></use2>
Czym jest Usługa Evernote?
Oprogramowanie Evernote (zgodnie z definicją poniżej), Usługa Evernote oraz inne produkty, usługi i strony internetowe hostowane lub udostępniane przez Evernote, w tym na przykład nasze Centrum aplikacji, Forum użytkowników oraz strony Pomocy i wiedzy, są wspólnie określane w niniejszych Warunkach jako „Usługa”. <use2>W zamian za możliwość korzystania z Usługi, użytkownika zgadza się przestrzegać niniejszych Warunków.</use2>
Jeśli to jest umowa, kim są strony?
Ty, czyli Właściciel konta, jesteś jedną ze stron tej umowy. (Właściciel konta to osoba lub podmiot, który zawarł umowę z Evernote jako indywidualny użytkownik konta Basic, Plus, Premium lub jako klient, zgodnie z postanowieniami Umowy Evernote Business). 
Jeśli mieszkasz w Stanach Zjednoczonych lub Kanadzie, drugą stroną tej umowy jest Evernote Corporation, firma z siedzibą w Kalifornii. Jeśli mieszkasz w Brazylii, drugą stroną umowy jest Evernote do Brasil Serviços de Aplicações Ltda., z siedzibą w São Paulo, w stanie Sao Paolo, w Brazylii („Evernote Brazylia”). Jeśli mieszkasz poza Stanami Zjednoczonymi, Kanadą lub Brazylią, drugą stroną tej umowy jest Evernote GmbH, firma z siedzibą w Zurychu, w Szwajcarii. (Evernote Corporation, Evernote GmbH i Evernote Brazylia, zależnie od okoliczności, mogą być określane w niniejszych Warunkach świadczenia usługi jako „Evernote”, „my”, a czasami „nas”).
W niektórych przypadkach możesz kupować produkty lub subskrypcje usług od autoryzowanego sprzedawcy. Zapoznaj się z Warunkami handlowymi, aby uzyskać informacje na temat dodatkowych warunków umów dotyczących takich zakupów.
Czy to jedyna umowa, jaką zawieram z Evernote?
Zależy to od typu interakcji z Usługą Evernote i naszymi aplikacjami. Jeśli zainstalujesz jakiekolwiek oprogramowanie Evernote na swoich urządzeniach komputerowych, możesz zostać poproszony o wyrażenie zgody na umowę licencyjną użytkownika końcowego. Jeśli płacisz za subskrypcję Evernote, zostaniesz poproszony o wyrażenie zgody na Warunki handlowe. Jeśli korzystasz z powiązanych produktów lub usług Evernote (takich jak Evernote Business) lub udzielasz się na Forum użytkowników, być może będziesz musiał zawrzeć z nami oddzielną umowę (zazwyczaj klikając „zaakceptuj” lub „zgódź się”). Każdą z nich nazywamy „Umową odrębną”. Jeśli tak się stanie, Umowa odrębna będzie miała pierwszeństwo, jeśli dojdzie do konfliktu między warunkami Umowy odrębnej a Warunkami świadczenia usługi, w zakresie takiego konfliktu oraz w odniesieniu do konkretnego przedmiotu tej Umowy odrębnej.
Czy Warunki świadczenia usługi mogą się zmienić?
<ch2>Niniejsze Warunki mogą zostać zmienione w miarę pojawiania się nowych funkcji, technologii lub wymogów prawnych, dlatego należy od czasu do czasu je sprawdzać.</ch2> <ch2>Jeśli wprowadzimy istotne zmiany, poinformujemy Cię o nich, jeśli będzie taka potrzeba, aby otrzymać Twoją zgodę na te zmiany.</ch2>
<use2>Jeśli zaktualizujemy niniejsze Warunki, będziesz mógł zdecydować, czy chcesz zaakceptować zaktualizowane warunki lub zaprzestać korzystania z Usługi (zobacz sekcję „Zamknięcie konta” poniżej); dalsze korzystanie z Usługi po wejściu w życie aktualizacji będzie uważane za Twoją zgodę z nowymi Warunkami i zgodę na ich przestrzeganie.</use2> Z wyjątkiem zmian dokonanych przez nas w sposób opisany w niniejszym dokumencie, żadne inne zmiany lub poprawki niniejszych Warunków nie będą wiążące, chyba że zostaną określone w pisemnej umowie wyraźnie zmieniającej niniejsze Warunki i opatrzonej pisemnym podpisem przez Ciebie i nas. Dla jasności wiadomość e-mail lub inne komunikaty nie będą stanowiły skutecznej pisemnej umowy w tym rozumieniu.
Co muszę zrobić, aby korzystać z usługi Evernote?
Po pierwsze, należy założyć konto w Usłudze Evernote. Konto założysz, podając nam adres e-mail i tworząc hasło. (Niektóre starsze konta również wymagały nazwy użytkownika). Nazywamy je „Podstawowymi danymi subskrybenta”. Zachęcamy do korzystania z odrębnego i nieoczywistego hasła, które różni się od haseł używanych gdzie indziej. Użytkownik jest odpowiedzialny za zachowanie dokładności, kompletności i poufności swoich Podstawowych danych subskrybenta, a także będzie odpowiedzialny za wszystkie działania, które mają miejsce na koncie użytkownika, w tym działania innych osób, którym podał swoje Podstawowe dane subskrybenta. Nie będziemy ponosić odpowiedzialności za żadne straty lub szkody wynikające z nieprzedstawienia nam dokładnych informacji, lub bezpiecznego przechowywania Podstawowych danych subskrybenta. Jeśli odkryjesz jakiekolwiek nieautoryzowane użycie Podstawowych danych subskrybenta lub podejrzewasz, że ktoś może uzyskać dostęp prywatnej Zawartości bez autoryzacji, należy natychmiast zmienić hasło i powiadomić nasz zespół obsługi klienta.
Po drugie, należy uzyskać dostęp do swojego konta za pomocą przeglądarki internetowej lub instalując oprogramowanie klienckie na komputerach, tabletach lub telefonach. Uzyskanie tych urządzeń i opłacenie ich połączeń i planów transmisji danych jest obowiązkiem użytkownika. Evernote nie ponosi również odpowiedzialności za dostępność internetu i innych usług telekomunikacyjnych niezbędnych do uzyskania dostępu do Usługi.
Czy mogę udostępnić komuś moje konto?
Konta usług Evernote nie powinny być współdzielone. Jeśli udostępnisz swoje Podstawowe dane subskrybenta komukolwiek, ta inna osoba może być w stanie przejąć kontrolę nad Twoim kontem, a my możemy nie być w stanie ustalić, kto jest właściwym właścicielem konta. W tych okolicznościach nie będziemy ponosić żadnej odpowiedzialności wobec Ciebie (ani nikogo, z kim dzielisz się swoimi Podstawowymi danymi subskrybenta) w wyniku Twoich lub ich działań. Ponieważ możesz korzystać z bezpłatnego konta Usługi Evernote i udostępniamy wiele mechanizmów umożliwiających udostępnianie Treści innym osobom, stanowczo nalegamy, aby nie udostępniać swoich danych nikomu, chyba że robisz to w ramach zarządzania majątkiem, jak omówiono poniżej.
Gdy już założę konto, jakie są moje prawa w Usłudze Evernote?
Po założeniu konta i zaakceptowaniu niniejszych Warunków udzielamy Użytkownikowi ograniczonej, niewyłącznej licencji na korzystanie z Usługi zgodnie z niniejszymi Warunkami, dopóki nie użytkownik nie zostanie pozbawiony możliwości korzystania z Usługi zgodnie z obowiązującymi przepisami, nie zamknie konta dobrowolnie lub do momentu zamknięcia przez nas konta zgodnie z niniejszymi Warunkami. Ponadto udzielamy użytkownikowi osobistej, ogólnoświatowej, nieodpłatnej, nieprzenoszalnej i niewyłącznej licencji na korzystanie z Oprogramowania Evernote dostarczonego użytkownikowi przez firmę Evernote lub w jej imieniu, wyłącznie w celu umożliwienia użytkownikowi korzystania z Oprogramowania Evernote i czerpania korzyści z Usługi, z zastrzeżeniem wszelkich stosownych warunków licencji dostarczonych wraz z Oprogramowaniem Evernote i niniejszymi Warunkami, do czasu wygaśnięcia praw zgodnie z taką licencją lub niniejszymi Warunkami. Użytkownik nie uzyskuje żadnych innych praw ani udziałów w Evernote, ani w Serwisie.
Przepisy dotyczące ochrony danych Evernote mówią, że moje dane są moje — co to znaczy?
Zachowujesz prawa autorskie i wszelkie inne prawa, które już posiadałeś co do swoich Treści, zanim przesłałeś je, opublikowałeś, wyświetliłeś w lub za pośrednictwem Usługi. Musisz jednak przyznać Evernote ograniczoną licencję, jak opisano poniżej, abyśmy mogli umożliwić Ci dostęp do Twoich dane i korzystanie z nich w ramach Usługi. Poza niniejszą ograniczoną licencją i innymi prawami udzielonymi przez Użytkownika w niniejszych Warunkach Evernote przyjmuje do wiadomości i zgadza się, że nie uzyskuje żadnych praw, tytułów ani odsetek od Ciebie w ramach niniejszych Warunków odnośnie do żadnych Twoich treści.
Jakie są warunki licencji, którą muszę przyznać Evernote?
Aby umożliwić Evernote obsługę Usługi, musimy uzyskać od Ciebie pewne ograniczone uprawnienia licencyjne do przetwarzania Twoich Treści objętych prawami własności intelektualnej, tak aby działania techniczne podejmowane przez nas podczas obsługi Usługi nie były uznawane za naruszenia prawa. Na przykład, prawa autorskie mogą uniemożliwić nam przetwarzanie, utrzymywanie, przechowywanie, tworzenie kopii zapasowych i rozpowszechnianie pewnych Treści, chyba że dasz nam do tego prawo. W związku z tym, korzystając z Usługi i przesyłając Treści, udzielasz Evernote licencji na wyświetlanie, wykonywanie i rozpowszechnianie Treści oraz modyfikowanie (w celach technicznych, np. upewnianie się, że zawartość jest widoczna na smartfonach, a także komputerach i innych urządzeniach) oraz odtwarzanie tych Treść, aby umożliwić Evernote obsługę Usługi. <cr3>Zgadzasz się również, że Evernote ma prawo do zaprzestania akceptowania, udostępniania, przechowywania, wyświetlania, publikowania lub przesyłania jakichkolwiek Treści według własnego uznania.</cr3>
Zgadzasz się, że te prawa i licencje są nieodpłatne, zbywalne, podlegające licencjonowaniu na całym świecie i nieodwołalne (tak długo, jak Twoje Treści są przechowywana u nas) i obejmują prawo do udostępnienia Treści przez Evernote i przekazania tych praw innym stronom, z którymi Evernote ma stosunki umowne związane ze świadczeniem Usługi, wyłącznie w celu świadczenia takich usług oraz w inny sposób zezwalasz na dostęp lub ujawnianie Treści osobom trzecim, jeżeli Evernote stwierdzi, że taki dostęp jest konieczny do przestrzegania jej obowiązków prawnych.
Jeśli zdecydujesz się skorzystać z jakiejkolwiek usługi lub aplikacji stron trzecich zintegrowanej z Evernote, zgadzasz się również, że licencje przyznane Evernote w poprzednim akapicie będą miały zastosowanie do Treści, która jest zapisywana lub przesyłana za pośrednictwem takiej usługi, lub aplikacji strony trzeciej. Jeśli wybrana przez Ciebie usługa lub aplikacja strony trzeciej uzyska dostęp, lub wyodrębni Treści, udzielasz Evernote prawa i licencji umożliwiającej stronom trzecim dostęp i wyodrębnianie Treści. <ltd2>Evernote nie ponosi żadnej odpowiedzialności za działania lub zaniedbania takich aplikacji, lub usługodawców będących stronami trzecimi.</ltd2>
Ponieważ polegamy na Twoich prawach do przesyłania i rozpowszechniania Treści, oświadczasz i gwarantujesz Evernote, że (1) masz nieograniczone prawa i upoważnienie do przesyłania Treści do Evernote, do jakiegokolwiek innego wykorzystania, publikacji lub innej dystrybucji Treści w trakcie korzystania z Usługi oraz udzielanie praw przyznanych Evernote na podstawie niniejszych Warunków; oraz (2) Twoje Treści są zgodne z naszymi Wytycznymi dla użytkowników i niniejszymi Warunkami.
Ponadto, rozumiesz i zgadzasz się, że Evernote, wykonując wymagane kroki techniczne w celu świadczenia Usługi naszym użytkownikom, może dokonywać takich zmian w Treściach, jakie są niezbędne do dostosowania Treści do wymagań technicznych sieci, urządzeń, usług lub mediów. 
Jakie inne zapewnienia muszę przyznać Evernote?
Gdy używasz Usługi Evernote do wysyłania wiadomości na adres e-mail, numer telefonu za pomocą wiadomości SMS lub za pośrednictwem konta mediów społecznościowych (np. Facebook lub LinkedIn), które nie zostało połączone z kontem Evernote, Evernote wysyła takie wiadomości w Twoim imieniu, a my polegamy na Twoim oświadczeniu, że masz bezpośredni związek z odbiorcą (odbiorcami) i że szanujesz prawa odbiorcy (odbiorców) do nieotrzymywania określonych rodzajów wiadomości (takich jak nękanie, niechciane wiadomości komercyjne i niechciane wiadomości SMS). Za każdym razem, gdy wysyłasz jakąkolwiek wiadomość do osoby trzeciej, stanowisz i gwarantujesz Evernote, że postępujesz zgodnie z prawem i masz wcześniejszą zgodę odbiorcy na przesłanie takiej wiadomości.
Czy istnieją zasady dotyczące tego, co mogę zrobić w usłudze Evernote?
Tak. Korzystanie z Usługi musi być zgodne z niniejszymi Warunkami. Jeśli chodzi o korzystanie z Usługi, zgadzasz się, że jesteś odpowiedzialny za swoje zachowanie i wszystkie zachowania na Twoim koncie. Oznacza to, że ponosisz wyłączoną odpowiedzialność za wszystkie Treści tworzone, przesyłane, przechowywane lub wyświetlana na Twoim koncie jako osoba, która utworzyła te Treści lub wprowadziła je do Usługi. Obowiązuje to niezależnie od tego, czy Treści są przechowywana prywatnie, udostępniane lub przesyłana za pomocą Usługi, lub jakiejkolwiek aplikacji, lub usług stron trzecich zintegrowanych z usługą Evernote. Nasze wytyczne dla użytkowników zawierają bardziej szczegółowe informacje dotyczące niedozwolonego zachowania w Usłudze. <cr2>Jeśli stwierdzimy, że jakakolwiek udostępniona Treść na Twoim koncie narusza nasze Warunki korzystania z usługi (w tym poprzez naruszenie własności intelektualnej innej osoby lub prawa do prywatności), zastrzegamy sobie prawo do zaprzestania udostępniania lub usunięcia tej Treści.</cr2>
Zgaduję, że Evernote ma pewne prawa związane z Usługą?
Tak, mamy. Opisaliśmy je tutaj:
PRAWA DO TREŚCI.
Użytkownik, będąc właścicielem treści przesłanych do Usługi Evernote (z zastrzeżeniem praw stron trzecich), przyjmuje do wiadomości i zgadza się, że Evernote (i jej licencjodawcy) jest właścicielem wszystkich praw, tytułów i udziałów w Usłudze, w tym bez ograniczenia, całego oprogramowania będącego częścią Usługi i używanego przez Ciebie lub stronę trzecią w celu zapisywania Treści pochodzących spoza Usługi, takiego jak Evernote Scannable, Nożyczki Sieciowe Evernote, widżet Site Memory lub dowolnego oprogramowania Evernote dla zgodnych urządzeń komputerowych, które umożliwiają dostęp i korzystanie z Usługi za pośrednictwem takiego urządzenia („Oprogramowanie Evernote”).
PRAWA WŁASNOŚCI INTELEKTUALNEJ.
Zgadzając się na niniejsze Warunki, zgadzasz się również, że prawa do Usługi i Oprogramowania Evernote, w tym wszelkie prawa własności intelektualnej, takie jak znaki towarowe, patenty, projekty i prawa autorskie, są chronione przez jedno lub więcej praw autorskich, znaków towarowych, patentów, tajemnic handlowych oraz innych praw, przepisów i traktatów, oprócz niniejszych Warunków i dowolnej Umowy odrębnej. W szczególności zgadzasz się nie modyfikować, tworzyć dzieł pochodnych, dekompilować ani w inny sposób próbować wyodrębnić kodu źródłowego z żadnego Oprogramowania Evernote, chyba że wyraźnie na to zezwolono na podstawie licencji open source, lub masz naszą pisemną zgodę, lub w inny sposób jest to dozwolone prawem, pomimo tego zakazu. 
PRAWO DO MODYFIKOWANIA USŁUGI.
<ch2>Zachowujemy prawo, według naszego wyłącznego uznania, do wdrażania nowych elementów w ramach Usługi lub pomocniczych w stosunku do Usługi, w tym zmian, które mogą mieć wpływ na poprzedni tryb działania Usługi lub Oprogramowania Evernote.</ch2> Oczekujemy, że wszelkie takie modyfikacje poprawią Usługę, ale możliwe, że Twoje zdanie na ten temat będzie inne. <ch2>Zastrzegamy sobie również prawo do ustanowienia ograniczeń dotyczących charakteru lub rozmiaru dostępnej przestrzeni przechowywania, liczby transmisji, możliwości wysyłania lub odbierania wiadomości e-mail, charakteru lub rozmiaru wszelkich indeksów, lub bibliotek informacji, charakteru lub Twojej nieprzerwanej możliwość uzyskiwania dostępu, lub rozpowszechniania Treści i innych danych oraz nakładania innych ograniczeń w dowolnym momencie, za powiadomieniem lub bez.</ch2> Na przykład, jeśli korzystasz z Evernote Basic, nie będziesz cieszyć się wszystkimi korzyściami oferowanymi subskrybentom Evernote Plus, Evernote Premium lub Evernote Business.
<ltd2><ter3>Przyjmujesz również do wiadomości, że różne działania Evernote mogą utrudnić lub uniemożliwić dostęp do Treści, lub korzystanie z Usługi w określonych godzinach, lub w ten sam sposób, przez ograniczony czas lub na stałe, i zgadzasz się, że Evernote nie ponosi żadnej odpowiedzialności za wynik takich działa, w tym, między innymi, usunięcie lub brak możliwości udostępnienia Treści.</ter3></ltd2> <ltd2>Zgadzasz się, że nie będziemy ponosić odpowiedzialności wobec Ciebie ani żadnej strony trzeciej za jakiekolwiek modyfikacje, zawieszenie lub zaprzestanie świadczenia jakiejkolwiek części Usługi.</ltd2> Jeśli jednak jesteś subskrybentem Evernote Plus, Evernote Premium, Evernote Business lub innej płatnej wersji Usługi (każda „Usługa płatna”) i stwierdzisz, że wszelkie takie modyfikacje lub przerwy w Usłudze płatnej mają negatywny wpływ na Ciebie, możesz powiadomić nasz zespół obsługi klienta, opisując negatywny wpływ modyfikacji i, jeśli chcesz, zażądać wypowiedzenia Usługi płatnej. Po otrzymaniu takiego żądania dołożymy wszelkich starań, aby szybko usunąć niekorzystny wpływ modyfikacji, przedłużyć czas trwania subskrypcji Usługi płatnej na okres równy przerwie lub zwrócić część opłaty za subskrypcję Usługi płatnej równy pozostałemu niewykorzystanemu okresowi subskrypcji, zgodnie z naszymi ustaleniami lub zgodnie z obowiązującym prawem.
PRAWO DO ANGAŻOWANIA STRON TRZECICH.
Evernote angażuje określone podmioty stowarzyszone lub inne strony trzecie („Dostawcy usług”) do świadczenia usług technicznych lub innych związanych z całością, lub częścią Usługi, a użytkownik niniejszym zgadza się, że takie zaangażowanie tych Usługodawców jest dopuszczalne. Ponadto Evernote może zawrzeć umowę z zewnętrznymi sprzedawcami wersji Evernote Plus, Premium lub Business Usługi i procesorami płatności, aby umożliwić płatność w lokalnej walucie i systemach płatności. Zapoznaj się z naszą Polityką prywatności, aby zapoznać się z zakresem, w jakim jakikolwiek podmiot stowarzyszony lub strona trzecia może mieć dostęp do informacji o koncie, lub Treści i naszych Warunkami handlowymi, aby zapoznać się z naszymi relacjami z każdym sprzedawcą lub procesorem płatności.
PRAWO DO KORZYSTANIA Z OPROGRAMOWANIA STRON TRZECICH.
Evernote może od czasu włączać w ramy Usługi i oprogramowania Evernote oprogramowanie komputerowe dostarczane przez strony trzecie, które jest wykorzystywane za zgodą odpowiednich licencjodawców lub właścicieli praw autorskich na warunkach przedstawionych przez te strony. Dostarczamy informacji na temat niektórego oprogramowania stron trzecich tutaj oraz w konkretnym oprogramowaniu Evernote. Evernote wyraźnie zrzeka się wszelkich gwarancji lub innych zapewnień dotyczących oprogramowania stron trzecich.
PRAWO DO AKTUALIZACJI NASZEGO OPROGRAMOWANIA.
W związku z jakąkolwiek modyfikacją Usługi, Evernote może od czasu do czasu automatycznie pobierać aktualizacje oprogramowania na komputerach i urządzeniach w celu ulepszenia, usprawnienia, naprawy lub dalszego rozwoju Usługi. Evernote dołoży wszelkich starań, aby zapewnić możliwość opcjonalnego zainstalowania aktualizacji; jednak w pewnych okolicznościach (np. zagrożenia bezpieczeństwa) Evernote może wymagać zainstalowania aktualizacji, aby móc zachować dostęp do Usługi. W każdym przypadku zezwalasz Evernote na dostarczanie Ci tych aktualizacji (i ich otrzymywanie) w ramach korzystania z Usługi.
Czy te warunki mają zastosowanie do użytkowników Evernote Business?
Jeśli korzystasz z Usługi w ramach konta Evernote Business, korzystanie z Usługi jest regulowane przez niniejsze Warunki, z wyjątkiem sytuacji, w których Umowa odrębna regulująca zasady kont Evernote Business zawiera sprzeczne warunki. Klient, który zawarł umowę z Evernote i Administratorem konta Evernote Business (jako „Klient” i „Administrator” są zdefiniowani w odpowiedniej Umowie Evernote Business), ponosi odpowiedzialność i zgadza się udostępnić warunki Umowy odrębnej każdej osobie, której konto użytkownika jest powiązane z tym kontem Evernote Business („Użytkownik końcowy”).
Jeśli jesteś Użytkownikiem końcowym konta Evernote Business, pamiętaj, że Klient konta Evernote Business (na przykład pracodawca lub organizacja) mógł ustanowić własne zasady dotyczące dostępu, korzystania, ujawniania lub przechowywania danych Użytkowników końcowych przechowywanych na tym koncie. Więcej informacji na temat tego, w jaki sposób Twoje prywatne konto Evernote działa z Twoim kontem Evernote Business, znajdziesz w naszej Polityce prywatności oraz w tym artykule Pomoc i wiedzy.
Jak Evernote reaguje na naruszenia prawa autorskie lub innych praw do własności intelektualnej?
Odpowiadamy na wyraźne i kompletne zawiadomienia o domniemanym naruszeniu praw autorskich, znaków towarowych lub innych praw własności intelektualnej, które spełniają wymogi niniejszych Warunków (które naszym zdaniem są zgodne z ustawą United States Digital Millennium Copyright i innymi obowiązującymi przepisami) . Jeśli uważasz, że Twoje prawa własności intelektualnej zostały naruszone, powiadom nasz Zespół ds. zgodności, postępując zgodnie z instrukcjami dostarczonymi w Programem zgodności z prawami dotyczącymi własności intelektualnej, a my przeprowadzimy dochodzenie. Należy pamiętać, że każdy właściciel własności intelektualnej jest odpowiedzialny za ochronę swoich praw i podejmowanie wszelkich prawnych lub innych działań, które uznają za stosowne, a Evernote nie przyjmuje żadnych zobowiązań do podjęcia jakichkolwiek konkretnych działań w celu egzekwowania lub ochrony praw własności intelektualnej jakiejkolwiek strony w ich imieniu.
Czy dzieci mogą używać Evernote?
Evernote nie jest skierowane do nieletnich, a każde wykorzystanie przez nieletnich powinno odbywać się wyłącznie pod nadzorem i za zgodą rodziców, opiekunów lub upoważnionych pracowników oświaty. Ponadto polegamy na rodzicach i opiekunach, że zapewnią, że nieletni korzystają z Usługi tylko wtedy, gdy mogą zrozumieć swoje prawa i obowiązki określone w niniejszych Warunkach i naszej Polityce prywatności.
Zgodnie z obowiązującym prawem Evernote nie zbiera świadomie danych osobowych od nieletnich bez zgody rodziców. Jeśli dowiemy się, że nieumyślnie uzyskaliśmy informacje z naruszeniem obowiązujących przepisów zabraniających zbierania informacji od dzieci bez takiej zgody, niezwłocznie je usuniemy.
Gdzie są przekazywane moje dane?
Usługa jest dostępna na całym świecie, ale Twoje dane są przechowywane w Stanach Zjednoczonych, jak opisano w naszej Polityce prywatności. W przypadku korzystania z Usługi użytkownik przyjmuje do wiadomości, że może przesyłać wiadomości elektroniczne (w tym Podstawowe dane subskrybenta i Treści) za pośrednictwem sieci komputerowych należących do Evernote, jej dostawców usług i innych stron trzecich z siedzibami w Kalifornii, innych lokalizacjach w Stanach Zjednoczonych i w innych krajach. W związku z tym korzystanie z Usługi prawdopodobnie doprowadzi do międzystanowych i prawdopodobnie międzynarodowych transmisji danych, a korzystanie z Usługi będzie równoznaczne z wyrażeniem zgody na takie transmisje.
Zamknięcie konta
Możesz dezaktywować swoje konto w naszej Usłudze w dowolnym momencie, z dowolnego powodu (lub bez powodu). Jeśli jednak chcesz dezaktywować konto, musisz wykonać określone kroki, które opisano w artykule Pomoc i wiedzy zatytułowanym „Jak dezaktywować moje konto?”. Jeśli subskrybujesz usługę płatną, musisz anulować subskrypcję zgodnie z Warunkami handlowymi.
<ter2>Evernote może tymczasowo ograniczyć Ci możliwość korzystania z Usługi, zawiesić dostęp do konta lub zamknąć konto, za powiadomieniem lub bez powiadomienia zgodnie z niniejszymi Warunkami.</ter2> <ter2>Przyczyny zawieszenia lub zamknięcia konta Evernote mogą obejmować, w szczególności: (i) naruszenie niniejszych Warunków (w tym Wytycznych dla użytkownika) lub jakiejkolwiek Umowy odrębnej, (ii) dłuższy okres bezczynności (określony według wyłącznej kompetencji Evernote), (iii) niezapłacenie przez Użytkownika jakichkolwiek opłat lub innych kwot należnych Evernote, lub jakiejkolwiek innej stronie związanych z korzystaniem z Usługi, (iv) przerwanie lub istotna modyfikacja Usługi (lub jakiejkolwiek jej części), lub (v) nieoczekiwane problemy techniczne lub bezpieczeństwa, lub szeroko pojęte Nieobsługiwane użycie.</ter2>
W większości przypadków, jeśli zdecydujemy się zamknąć Twoje konto, powiadomimy Cię z co najmniej 30-dniowym wyprzedzeniem na adres e-mail, który nam podałeś, dzięki czemu masz szansę na odzyskanie wszelkich Treści przechowywanych na serwerach Usługi (chyba że ustalimy, że jesteśmy prawnie zobowiązani nie dostarczać takiego powiadomienia lub umożliwienia Ci odzyskania danych). Po wygaśnięciu tego okresu wypowiedzenia nie będziesz już mógł pobierać Treści zawartych na tym koncie ani w inny sposób korzystać z Usługi za pośrednictwem tego konta.
Co się stanie z moim kontem po mojej śmierci?
Zobowiązanie Evernote do ochrony prywatności Twoich Treści będzie kontynuowane nawet po Twojej śmierci lub w przypadku braku zdolności prawnej. Jeśli chcesz, aby ktoś miał dostęp do Twoich Treści lub innych danych na koncie po tym, jak nie będziesz już w stanie osobiście zapewnić im dostępu, musisz wdrożyć proces dostarczania im informacji. Nie udostępnimy Twoich informacji ani Twoich Treści nikomu, nawet najbliższym krewnym, chyba że ustalimy, że jesteśmy do tego prawnie zobowiązani. Zachęcamy do dołączenia Podstawowych danych subskrybenta, do instrukcji dotyczących dostępu do treści w testamencie lub innych planach dotyczących majątku, tak każdy, kto powinien mieć dostęp do Twojego konta, mógł go otrzymać. Zapoznaj się z naszymi Warunkami handlowymi, aby uzyskać informacje na temat zakończenia płatności za Usługi płatne po śmierci lub w przypadku braku zdolności prawnej. 
Jeśli mam świetny pomysł, którym chciałbym się podzielić z Evernote, jakie są moje prawa?
W przypadku przesyłania jakichkolwiek pomysłów, sugestii, dokumentów lub propozycji związanych z Usługą (lub innymi produktami, lub usługami) do Evernote za pośrednictwem interfejsu „Skontaktuj się z nami”, Forum użytkowników lub Obsługi klienta, lub za pośrednictwem dowolnego innego kanału, lub mechanizmu (łącznie „Wkład ”), przyjmujesz do wiadomości i zgadzasz się, że: (i) Twój Wkład nie zawiera informacji poufnych lub zastrzeżonych; (ii) Evernote nie jest zobowiązana do zachowania poufności, wyraźnej lub dorozumianej, w odniesieniu do Wkładu; (iii) Evernote ma prawo do wykorzystania lub ujawnienia (lub nieużywania, lub nieujawnienia) takiego Wkładu w jakimkolwiek celu i w jakikolwiek sposób; (iv) Evernote może już rozważać lub opracowywać coś podobnego do Twojego Wkładu; (v) Twój Wkład automatycznie staje się własnością Evernote bez żadnych zobowiązań Evernote wobec Ciebie; oraz (vi) w żadnym wypadku nie masz prawa do żadnego księgowania, rekompensaty lub zwrotu kosztów od Evernote.
Czy Evernote wyświetla reklamy?
Naszym modelem biznesowym jest uczynienie Usługi tak cenną, że nasi użytkownicy będą chcieli subskrybować Usługę płatną. Możemy jednak wyświetlać reklamy i oferty promocyjne w związane z Usługą lub w Usłudze, z których niektóre mogą być opłacane przez strony trzecie. Więcej informacji można znaleźć na stronie Polityka prywatności i Informacje o plikach cookie. 
<ltd2>Niektóre reklamy lub inne treści przesyłane przez nas będą oparte na informacjach dostarczonych przez strony trzecie i nie będziemy ponosić odpowiedzialności za żadne straty, lub szkody poniesione przez użytkownika w wyniku jakichkolwiek reklam, lub innych wiadomości.</ltd2> Ponadto Twoje interakcje z reklamodawcami znalezionymi w Usłudze lub za jej pośrednictwem, w tym między innymi zaufanie wynikające z reklam, wszystkie transakcje handlowe i związane z nimi zobowiązania prawne, są wyłącznie między Tobą a tymi reklamodawcami.
Co jeszcze powinienem wiedzieć?
ŁĄCZA, ZAWARTOŚĆ I PROGRAM STRON TRZECICH.
Możemy dołączyć lub polecić zasoby, materiały i dostawców oprogramowania stron trzecich lub łącza do stron internetowych, treści i aplikacji stron trzecich w ramach Usługi lub w związku z nią. <ltd2>Możemy mieć niewielką lub żadną kontrolę nad takimi stronami, lub dostawcami oprogramowania, a zatem przyjmujesz do wiadomości i zgadzasz się, że (i) nie ponosimy odpowiedzialności za dostępność tych stron, treści lub aplikacji zewnętrznych; (ii) nie ponosimy odpowiedzialności za treści lub inne materiały, lub wyniki otrzymane z tych witryn, lub aplikacji oraz (iii) nie będziemy ponosić odpowiedzialności, bezpośrednio lub pośrednio, za jakiekolwiek szkody lub straty spowodowane, lub rzekomo spowodowane przez, lub w związku z wykorzystaniem, lub poleganiem na tych treściach, materiałach lub aplikacjach.</ltd2>
ZABEZPIECZENIA.
Zgadzasz się zabezpieczyć firmę Evernote, jej spółki zależne, filie, agentów, pracowników, reklamodawców, Usługodawców i innych partnerów od wszelkich szkód i przeciw wszelkim roszczeniom, zobowiązaniom, odszkodowaniom (rzeczywistym i wynikowym), stratom i wydatkom (w tym prawnym oraz zawodowym) wynikającym z lub w jakikolwiek sposób z roszczeń stron trzecich dotyczących korzystania przez Użytkownika z dowolnej Usługi, naruszenia niniejszych Warunków świadczenia usługi lub jakichkolwiek innych działań związanych z korzystaniem z Usługi (w tym wszystkich podjętych działań na Twoim koncie). W przypadku takich roszczeń dołożymy wszelkich starań, aby powiadomić Cię o roszczeniu, pozwie lub działaniu używając danych kontaktowych na koncie, pod warunkiem, że brak dostarczenia takiego powiadomienia nie wyeliminuje ani nie zmniejszy zobowiązania odszkodowawczego.
OGRANICZENIE ODPOWIEDZIALNOŚCI I WYŁĄCZENIE GWARANCJI.
W maksymalnym zakresie dozwolonym przez prawo Usługa jest dostępna „tak jak jest”. WYRAŹNIE ROZUMIESZ I ZGADZA SIĘ, ŻE: 
    TWOJE KORZYSTANIE Z USŁUGI ORAZ ZAKUPY I KORZYSTANIE Z DOWOLNYCH USŁUG ODBYWAJĄ SIĘ NA TWOJĄ WYŁĄCZNĄ ODPOWIEDZIALNOŚĆ.
    USŁUGA JEST ŚWIADCZONA NA ZASADZIE „TAK JAK JEST” I „W MIARĘ DOSTĘPNOŚCI”. W MAKSYMALNYM ZAKRESIE DOZWOLONYM PRZEZ PRAWO EVERNOTE WYRAŹNIE ZRZEKA SIĘ WSZELKICH GWARANCJI I WARUNKÓW JAKIEGOKOLWIEK RODZAJU, WYRAŹNYCH LUB DOROZUMIANYCH, W TYM MIĘDZY INNYMI DOMNIEMANYCH GWARANCJI I WARUNKÓW PRZYDATNOŚCI HANDLOWEJ, PRZYDATNOŚCI DO OKREŚLONEGO CELU I NIENARUSZALNOŚCI.
    EVERNOTE NIE GWARANTUJE, ŻE (i) USŁUGA SPEŁNI WSZYSTKIE TWOJE WYMAGANIA; (ii) USŁUGA BĘDZIE NIEPRZERWANA, TERMINOWA, BEZPIECZNA LUB WOLNA OD BŁĘDÓW; LUB (iii) WSZYSTKIE BŁĘDY W OPROGRAMOWANIU LUB USŁUDZE ZOSTANĄ NAPRAWIONE.
    <ltd2>WSZELKIE MATERIAŁY POBRANE LUB UZYSKANE W INNY SPOSÓB W WYNIKU KORZYSTANIA Z USŁUGI SĄ WYKONYWANE WEDŁUG TWOJEGO WŁASNEGO UZNANIA I NA TWOJĄ ODPOWIEDZIALNOŚĆ, A UŻYTKOWNIK PONOSI WYŁĄCZNĄ ODPOWIEDZIALNOŚĆ ZA WSZELKIE USZKODZENIA KOMPUTERA LUB INNEGO URZĄDZENIA, LUB UTRATĘ DANYCH WYNIKAJĄCYCH Z POBRANIA, LUB UŻYCIA TAKICH MATERIAŁÓW.</ltd2>
    ŻADNA PORADA ANI INFORMACJA, CZY TO USTNA, CZY PISEMNA, UZYSKANA PRZEZ CIEBIE OD EVERNOTE LUB ZA POŚREDNICTWEM, LUB Z USŁUGI, NIE DAJE ŻADNEJ GWARANCJI, KTÓRA NIE JEST WYRAŹNIE OKREŚLONA W NINIEJSZYCH WARUNKACH ŚWIADCZENIA USŁUG.
<ltd2>WYRAŹNIE ROZUMIESZ I ZGADZASZ SIĘ, ŻE EVERNOTE, JEJ SPÓŁKI ZALEŻNE, PODMIOTY STOWARZYSZONE, DOSTAWCY USŁUG I LICENCJODAWCY ORAZ NASI I ICH PRACOWNICY, AGENCI I NASTĘPCY NIE PONOSZĄ ODPOWIEDZIALNOŚCI WOBEC CIEBIE ZA ŻADNE BEZPOŚREDNIE, POŚREDNIE, PRZYPADKOWE, SPECJALNE, WYNIKOWE LUB WZORCOWE SZKODY, W TYM MIĘDZY INNYMI, SZKODY POLEGAJĄCE NA UTRACIE ZYSKÓW, WARTOŚCI FIRMY, WYKORZYSTANIU, DANYCH, POKRYCIU LUB INNE STRATY NIEMATERIALNE (NAWET JEŚLI POWIADOMIONO O MOŻLIWOŚCI WYSTĄPIENIA TAKICH SZKÓD) WYNIKAJĄCE Z: (I) UŻYCIA LUB NIEMOŻNOŚCI UŻYCIA USŁUGI, LUB DO KORZYSTANIA Z KODÓW PROMOCYJNYCH, LUB PUNKTÓW EVERNOTE; (II) KOSZTÓW ZAKUPU USŁUG ZASTĘPCZYCH WYNIKAJĄCYCH Z DANYCH, INFORMACJI LUB USŁUG ZAKUPIONYCH, LUB UZYSKANYCH, LUB OTRZYMANYCH WIADOMOŚCI, LUB TRANSAKCJI ZAWARTYCH ZA POŚREDNICTWEM, LUB W USŁUDZE; (III) NIEAUTORYZOWANY DOSTĘP LUB UTRATA, USZKODZENIE LUB ZMIANA TWOICH TRANSMISJI, TREŚCI LUB DANYCH; (IV) OŚWIADCZENIA LUB POSTĘPOWANIA JAKIEJKOLWIEK STRONY TRZECIEJ W SPRAWIE KORZYSTANIA Z USŁUGI, LUB ŚWIADCZENIA JAKICHKOLWIEK USŁUG ZWIĄZANYCH Z OBSŁUGĄ USŁUGI; (V) DZIAŁANIA LUB ZANIECHANIA DZIAŁAŃ PRZEZ EVERNOTE BAZUJĄCYCH NA TWOICH PODSTAWOWYCH DANYCH SUBSKRYBENTA I WSZELKICH JEGO ZMIANACH, LUB OTRZYMANYCH POWIADOMIENIACH; (VI) BRAKU OCHRONY POUFNOŚCI HASEŁ LUB PRAW DOSTĘPU DO KONTA; (VII) DZIAŁANIA LUB ZANIECHANIA DZIAŁANIA PRZEZ JAKIEJKOLWIEK STRONY TRZECIE UŻYWAJĄCE, LUB INTEGRUJĄCE SIĘ Z USŁUGĄ; (VIII) JAKICHKOLWIEK TREŚCI REKLAMOWYCH LUB ZAKUPÓW, LUB KORZYSTANIA Z JAKICHKOLWIEK REKLAMOWANYCH, LUB INNYCH PRODUKTÓW, LUB USŁUG STRON TRZECICH; (IX) ZAMKNIĘCIA KONTA ZGODNIE Z WARUNKAMI NINIEJSZYCH WARUNKÓW ŚWIADCZENIA USŁUGI; LUB (X) WSZELKICH INNE KWESTII ZWIĄZANYCH Z USŁUGĄ.</ltd2>
WYŁĄCZENIA I OGRANICZENIA.
<ltd2>ŻADNE Z POSTANOWIEŃ NINIEJSZYCH WARUNKÓW ŚWIADCZENIA USŁUGI (W TYM ZAPISÓW DOTYCZĄCYCH ODPOWIEDZIALNOŚCI) NIE MA NA CELU WYŁĄCZENIA LUB OGRANICZENIA ŻADNEJ KLAUZULI, GWARANCJI, PRAWA LUB ODPOWIEDZIALNOŚCI, KTÓRE NIE MOGĄ BYĆ ZGODNIE Z PRAWEM WYŁĄCZONE LUB OGRANICZONE.</ltd2> NIEKTÓRE JURYSDYKCJE NIE ZEZWALAJĄ NA WYŁĄCZENIE PEWNYCH GWARANCJI LUB KLAUZULI, LUB OGRANICZENIA, LUB WYŁĄCZENIA ODPOWIEDZIALNOŚCI ZA STRATY, LUB SZKODY SPOWODOWANE UMYŚLNYM DZIAŁANIEM, ZANIEDBANIEM, NARUSZENIEM UMOWY LUB NARUSZENIEM DOROZUMIANYCH WARUNKÓW, LUB PRZYPADKOWE, LUB WYNIKOWE SZKODY. <ltd2>W ZWIĄZKU Z TYM TYLKO TA ODPOWIEDZIALNOŚĆ I INNE OGRANICZENIA, KTÓRE SĄ ZGODNE Z PRAWEM W TWOJEJ JURYSDYKCJI (JEŚLI TAKIE ISTNIEJĄ), BĘDĄ MIAŁY ZASTOSOWANIE DO CIEBIE, A NASZA ODPOWIEDZIALNOŚĆ JEST OGRANICZONA DO MAKSYMALNEGO ZAKRESU DOZWOLONEGO PRZEZ PRAWO.</ltd2>
Jeśli Evernote będzie musiała wysłać mi zawiadomienie o czymś, jak to się stanie?
Jest to kolejny powód, dla którego ważne jest, aby upewnić się, że Podstawowe dane subskrybenta są dokładne, kompletne i aktualne. Możemy przekazywać Ci powiadomienia pocztą elektroniczną (na adres e-mail powiązany z Twoim kontem), pocztą tradycyjną lub publikacjami na stronach internetowych związanych z Usługą, której dotyczy problem.
Jak mogę wysłać zawiadomienie do Evernote?
Z wyjątkiem sytuacji, w których niniejsze Warunki lub dowolna Umowa odrębna wyraźnie przewidują użycie innego sposobu, lub adresu do powiadomienia, wszelkie powiadomienia do Evernote muszą być dostarczone pocztą elektroniczną na adres compliance@evernote.com. Ten adres e-mail może zostać zmienionych w ramach każdej aktualizacji niniejszych Warunków świadczenia usługi. Jeśli nie możesz dostarczyć powiadomienia pocztą elektroniczną, możesz wysłać do nas powiadomienie pod następujący adres (w zależności od usługodawcy):
Evernote Corporation
305 Walnut Street
Redwood City, California 94063 USA
Attention: Legal Notice
Evernote GmbH c/o Centralis Switzerland GmbH
Dufourstrasse 101
8008 Zürich, Switzerland
Attention: Legal Notice
Evernote Do Brasil Serviços De
Aplicações Ltda
Federal Taxpayer Registration CNPJ/MF no 17.566.240/0001-50
Avenida Paulista, no 2.300
Andar Pilotis
Edifício São Luiz Gonzaga
CEP: 01310-300, São Paulo/SP
Attention: Legal Notice
Czy są kraje, w których nie mogę używać Evernote?
Nie możesz wykorzystywać ani w inny sposób eksportować Usługi, ani żadnego Oprogramowania Evernote, chyba że jest to dozwolone przez prawo Stanów Zjednoczonych („USA”) i prawa jurysdykcji, w której Usługa jest hostowana lub w której Użytkownik korzysta z Usługi. W szczególności, ale bez ograniczeń, Oprogramowanie Evernote nie może być (i) eksportowane lub reeksportowane do krajów podlegających sankcjom gospodarczym USA, lub (ii) udostępnianie lub wykorzystywane przez podmioty znajdujące się na listach Departamentu Skarbu USA obejmujących Listę osób unikających sankcji zagranicznych, lub Specjalnie oznaczonych obywateli, lub Osób, Niezweryfikowanych lub Jednostek odrzuconych przez Departament Handlu USA. Korzystając z Usługi, oświadczasz i gwarantujesz, że nie znajdujesz się w żadnym z tych krajów ani na żadnej z tych list i nie będziesz korzystać z Usługi, ani zapewniać dostępu do Usługi lub umożliwiać korzystania z niej nikomu w jakimkolwiek z tych krajów. Ponadto jesteś odpowiedzialny za przestrzeganie obowiązującej kontroli eksportowej, sankcji ekonomicznych i powiązanych przepisów podczas podróży przez granice międzynarodowe i uzyskiwania dostępu do Treści.
Jakie prawo dotyczy mojego korzystania z Evernote?
<law2>Jeśli jesteś rezydentem Stanów Zjednoczonych lub Kanady, niniejsze Warunki i relacje między Tobą a Evernote (w tym wszelkie spory) będą regulowane we wszystkich aspektach przez prawo stanu Kalifornia, w Stanach Zjednoczonych Ameryki, w zakresie, w jakim dotyczą umów zawartych i realizowanych w całości w Kalifornii między mieszkańcami Kalifornii, bez względu na sprzeczność przepisów prawa.</law2>
<law1>Jeśli mieszkasz w Brazylii, niniejsze Warunki i relacje między Tobą a Evernote (w tym wszelkie spory) będą regulowane we wszystkich aspektach przez prawo Brazylii i będą uważane za wykonane i zaakceptowane w Brazylii, bez względu na sprzeczność przepisów prawa.</law1>
<law2>Jeśli mieszkasz poza Stanami Zjednoczonymi, Kanadą i Brazylią, niniejsze Warunki i relacje między Tobą a Evernote (w tym wszelkie spory) będą regulowane we wszystkich aspektach przez prawo Szwajcarii i będą uważane za przyjęte i zaakceptowane w Szwajcarii, bez względu na sprzeczność przepisów prawa.</law2>
Jeśli jakikolwiek zapis w niniejszych Warunkach świadczenia usługi zostanie uznany przez właściwy sąd za nieważny, strony zgadzają się jednak, aby sąd dołożył starań, aby nadać skuteczność intencjom stron, co znajduje odzwierciedlenie w zapisie, a inne zapisy w Warunkach świadczenia usługi pozostają w pełnej mocy.
Co mam zrobić, jeśli mam roszczenie wobec Evernote?
POINFORMUJ NAS O SWOIM ROSZCZENIU.
Jeśli masz jakiekolwiek wątpliwości dotyczące działania Usługi lub jakiegokolwiek oprogramowania Evernote, zachęcamy do skontaktowania się z naszym Zespołem obsługi klienta, ponieważ chcemy wiedzieć, czy masz problem i zapewnić Ci jak największe zadowolenie z korzystania z Usługi. 
ROZPOCZĘCIE PROCEDURY OFICJALNEGO ROSZCZENIA.
Jeśli dojdziesz do wniosku, że nie rozwialiśmy Twoich obaw i że musisz podjąć działania prawne, zgadzasz się, że Twoje roszczenie musi zostać rozwiązane za pomocą procesów określonych w niniejszych Warunkach. Evernote świadczy Usługę pod warunkiem, że akceptujesz opisane poniżej postanowienia dotyczące rozstrzygania sporów, więc jeśli wniesiesz jakiekolwiek roszczenie przeciwko Evernote w jakikolwiek inny sposób, naruszysz te Warunki i zgadzasz się, że Evernote ma prawo do oddalenia takiego roszczenia lub zakończenia procedury w innych sposób i zgadzasz się zwrócić Evernote uzasadnione koszty poniesione w obronie przed takim nieprawidłowo wszczętym postępowaniem roszczeniowym. Zgadzasz się, że przed wszczęciem jakiegokolwiek formalnego postępowania przeciwko Evernote, wyślesz zawiadomienie do naszych prawników na adres legalnotice@evernote.com i oświadczysz, że przedstawiasz „Zawiadomienie o sporze”. Po otrzymaniu Zawiadomienia o sporze podejmiemy próbę rozwiązania sporu w drodze nieformalnych negocjacji w ciągu sześćdziesięciu (60) dni od daty wysłania Zawiadomienia o sporze. Jeśli spór pozostaje nierozwiązany, możesz wszcząć formalne postępowanie zgodnie z niniejszymi Warunkami.
<j3>Z wyjątkiem sytuacji, w których nasz jest rozstrzygany na podstawie arbitrażu (zgodnie z poniższym opisem), jeśli jesteś mieszkańcem Stanów Zjednoczonych lub Kanady, zgadzasz się, że wszelkie roszczenia lub spory, które możesz mieć przeciwko Evernote, muszą być rozstrzygane wyłącznie przez sąd stanowy lub federacyjny zlokalizowany w hrabstwie San Mateo w Kalifornii.</j3> <j3>Zgadzasz się poddać wyłącznej jurysdykcji osobistej sądów znajdujących się w hrabstwie San Mateo w Kalifornii (oraz, w celu uniknięcia wątpliwości, wyłączyć jurysdykcję jakiegokolwiek innego sądu) w celu rozstrzygania wszystkich takich roszczeń lub sporów.</j3>
<j1>Z wyjątkiem sytuacji, w których nasz jest rozstrzygany na podstawie arbitrażu (zgodnie z poniższym opisem), jeśli jesteś mieszkańcem Brazylii, zgadzasz się, że wszelkie roszczenia lub spory, które możesz mieć przeciwko Evernote, muszą być rozstrzygane wyłącznie sądy zlokalizowane w São Paolo-SP, w Brazylii.</j1> <j1>Zgadzasz się poddać wyłącznej jurysdykcji osobistej sądów znajdujących się w São Paolo-SP, w Brazylii (oraz, w celu uniknięcia wątpliwości, wyłączyć jurysdykcję jakiegokolwiek innego sądu) w celu rozstrzygania wszystkich takich roszczeń lub sporów.</j1>
<j3>Z wyjątkiem sytuacji, w których nasz jest rozstrzygany na podstawie arbitrażu (zgodnie z poniższym opisem), jeśli nie jesteś mieszkańcem Stanów Zjednoczonych, Kanady lub Brazylii zgadzasz się, że wszelkie roszczenia lub spory, które możesz mieć przeciwko Evernote, muszą być rozstrzygane wyłącznie sądy zlokalizowane w Zurychu, w Szwajcarii. Zgadzasz się poddać wyłącznej jurysdykcji osobistej sądów znajdujących się w Zurychu, w Szwajcarii (oraz, w celu uniknięcia wątpliwości, wyłączyć jurysdykcję jakiegokolwiek innego sądu) w celu rozstrzygania wszystkich takich roszczeń lub sporów.</j3>
ALTERNATYWNY PROCES ROZSTRZYGANIA SPORÓW.
<a2>O ile nie zostaniesz objęty Umową arbitrażową określoną poniżej i z zastrzeżeniem wszelkich obowiązujących przepisów prawa, jeśli pomiędzy Tobą a Evernote powstanie roszczenie, w którym łączna wartość takiego roszczenia jest mniejsza niż 10 000 USD, strona inicjująca roszczenie może zdecydować się na spór rozstrzygnięty zgodnie z wiążącym procesem arbitrażowym, który nie wymaga osobistego stawiennictwa.</a2> Ten „Alternatywny proces rozstrzygania sporów” zostanie zainicjowany przez każdą ze stron wysyłającą zawiadomienie do drugiej strony, w którym to przypadku użytkownik i Evernote zgadzają się podjąć uzasadnione starania w podjęcia decyzji w ciągu trzydziestu (30) dni odnośnie do osoby lub usługi zarządzania Procesem alternatywnej metody rozstrzygania sporów („Menedżer arbitrażowy”) zgodnie z następującymi wymogami: (i) żadna ze stron nie będzie zobowiązana do osobistego uczestniczenia w żadnych postępowaniach, (ii) postępowanie będzie prowadzone za pośrednictwem pisemnych oświadczeń, rozmów telefonicznych lub korespondencji internetowej, lub w inny uzgodniony sposób, (iii) opłaty na rzecz arbitra będą ponoszone w równych częściach przez strony lub zostaną przekazane do Menedżera arbitrażowego w celu ustalenia w ramach sporu oraz (iv) orzeczenie wydane przez arbitra może zostać wniesione do dowolnego sądu właściwej jurysdykcji do wyegzekwowania.
Jeśli jesteś mieszkańcem Unii Europejskiej (UE), pamiętaj, że oferujemy ten Alternatywny proces rozstrzygania sporów, ale nie możemy zaoferować Ci Platformy rozstrzygania sporów Komisji Europejskiej, ponieważ nie mamy jednostki w UE.
UMOWA ARBITRAŻOWA.
<a2>Jeśli mieszkasz w Stanach Zjednoczonych lub w inny sposób podlegają Amerykańskiej federalnej ustawie o arbitrażu, Ty i Evernote zgadzacie się, że wszelkie spory lub roszczenia, które powstały lub mogą powstać między nami — z wyjątkiem sporów dotyczących egzekwowania lub ważności Twojego, naszego lub naszych licencjodawców prawa własności intelektualnej — będą rozstrzygane wyłącznie w drodze ostatecznego i wiążącego arbitrażu, a nie w sądzie, z wyjątkiem dochodzenia roszczeń w sądzie ds. drobnych roszczeń, jeżeli Twoje roszczenia się kwalifikują.</a2> Federalna ustawa arbitrażowa reguluje interpretację i egzekwowanie niniejszej Umowy arbitrażowej. (Pamiętaj, że jeśli byłeś użytkownikiem Usługi przed 4 grudnia 2012 r. i formalnie zdecydowałeś się zrezygnować z Umowy arbitrażowej zgodnie z procedurami określonymi w naszych Warunkach świadczenia usługi, które obowiązywały od 4 grudnia 2012 r., nie podlegasz niniejszej Umowie arbitrażowej).
Nasze postępowanie arbitrażowe będzie prowadzone przez American Arbitration Association („AAA”) zgodnie z obowiązującymi w tym czasie zasadami i procedurami, w tym Dodatkowymi Procedurami AAA dotyczącymi sporów konsumenckich (w odpowiednim zakresie), zmienionymi przez naszą Umowę arbitrażową. Możesz przejrzeć te zasady i procedury oraz uzyskać formularz do wszczęcia postępowania arbitrażowego na stronie internetowej AAA. Arbitraż będzie prowadzony w hrabstwie, w którym mieszkasz lub w innym wspólnie uzgodnionym miejscu. Jeśli wartość oczekiwanego zadośćuczynienia wynosi 10 000 USD lub mniej, każda ze stron może zdecydować o przeprowadzeniu arbitrażu telefonicznie lub wyłącznie na podstawie pisemnych oświadczeń, i decyzja ta będzie dla nas wiążąca, z wyjątkiem sytuacji, gdy arbiter zażąda przesłuchania osobistego. Zarówno my, jak i Ty możemy uczestniczyć w przesłuchaniu telefonicznie, chyba że arbiter wymaga inaczej.
Arbiter zdecyduje o treści wszystkich roszczeń zgodnie z prawem stanu Kalifornia, w tym uznanymi zasadami słuszności, i będzie honorował wszystkie roszczenia dotyczące przywilejów uznane przez prawo. Arbiter nie jest związany orzeczeniami w poprzednich arbitrażach z udziałem różnych użytkowników Evernote, ale jest związany orzeczeniami w poprzednich arbitrażach z udziałem tego samego użytkownika w zakresie wymaganym przez obowiązujące prawo. Orzeczenie arbitra jest ostateczne i wiążące, a wyrok w sprawie orzeczenia wydanego przez arbitra może być wprowadzony w każdym sądzie mającym jurysdykcję nad stronami, z wyjątkiem ograniczonego prawa do odwołania zgodnie z federalną ustawą o arbitrażu.
Zasady AAA będą regulować wszystkie opłaty rejestracyjne, administracyjne i arbitrażowe, chyba że nasza Umowa arbitrażowa wyraźnie stanowi inaczej. Jeśli kwota jakiegokolwiek roszczenia w arbitrażu wynosi 10 000 USD lub mniej, Evernote zapłaci wszystkie opłaty rejestracyjne, administracyjne i arbitrażowe związane z arbitrażem, o ile (i) złożysz pisemny wniosek o taką opłatę i prześlesz ją AAA z żądaniem arbitrażu i (ii) Twoje roszczenie nie jest określone przez arbitra jako bezcelowe. W takim przypadku podejmiemy kroki w celu uiszczenia wszystkich niezbędnych opłat bezpośrednio do AAA. Jeśli kwota roszczenia przekracza 10 000 USD i jesteś w stanie wykazać, że koszty arbitrażu będą wygórowane w porównaniu z kosztami postępowania sądowego, Evernote wniesie tyle opłat rejestracyjnych, administracyjnych i arbitrażowych, o ile arbiter uzna za ograniczenie kosztów postępowania. Jeśli arbiter ustali, że roszczenia, które dochodzisz w arbitrażu, są bezcelowe, zgadzasz się zwrócić Evernote wszystkie opłaty związane z arbitrażem wniesione przez Evernote w Twoim imieniu, które w innym przypadku byłbyś zobowiązany zapłacić zgodnie z zasadami AAA.
TY I EVERNOTE ZGADZACIE SIĘ, W RAMACH UMOWY ARBITRAŻOWEJ, KAŻDA ZE STRON MOŻE WNOSIĆ ROSZCZENIA PRZECIWKO DRUGIEMU TYLKO INDYWIDUALNIE, A NIE W RAMACH JAKIEJKOLWIEK DOMNIEMANEGO POZWU, POWÓDZTWA LUB POSTĘPOWANIA ZBIOROWEGO, LUB POWÓDZTWA. NAZYWAMY TO „ZAKAZEM POZWÓW I POWÓDZTW GRUPOWYCH”, CHYBA ŻE OBIE STRONY UZGODNIĄ INACZEJ, ARBITER NIE MOŻE KONSOLIDOWAĆ ANI DOŁĄCZAĆ ROSZCZENIA DO ROSZCZEŃ INNEJ OSOBY LUB STRONY, ANI NIE MOŻE PRZEWODNICZYĆ ŻADNEJ INNEJ FORMIE POWÓDZTWA LUB POZWU ZBIOROWEGO. ARBITER MOŻE PRZYZNAĆ ULGĘ (W TYM ULGĘ PIENIĘŻNĄ, NAKAZOWĄ I DEKLARATYWNĄ) NA KORZYŚĆ POJEDYNCZEJ STRONY UBIEGAJĄCEJ SIĘ O ULGĘ I TYLKO W ZAKRESIE NIEZBĘDNYM DO ZAPEWNIENIA POMOCY WYMAGANEJ PRZEZ INDYWIDUALNE ROSZCZENIA TEJ STRONY. KAŻDA PRZYZNANA ULGA NIE MOŻE WPŁYNĄĆ NA INNYCH UŻYTKOWNIKÓW EVERNOTE.
Z wyjątkiem Zakazu pozwów i powództw grupowych, jeżeli sąd uzna, że jakakolwiek część niniejszej Umowy arbitrażowej jest nieważna lub niewykonalna, pozostałe części niniejszej Umowy arbitrażowej będą nadal obowiązywać. Jeżeli sąd uzna, że Zakazu pozwów i powództw grupowych jest nieważny lub niewykonalny, wówczas cała Umowa arbitrażowa jest nieważna. Pozostała część tych Warunków i tej Sekcji (Co mam zrobić, jeśli mam roszczenie wobec Evernote?) będzie nadal obowiązywać.
ROSZCZENIA SĄ CZASOWE.
<ltd2>Zgadzasz się, że niezależnie od jakiejkolwiek ustawy lub prawa stanowiącego inaczej, lub mającego zastosowanie w procesie rozstrzygania sporów, wszelkie roszczenia, które mogą wynikać lub być związane z korzystaniem z Usługi, lub powstające w inny sposób na podstawie tych warunków, muszą być złożone w ciągu jednego (1) roku po powstaniu takiego roszczenia w przeciwnym wypadku zgadzasz się na całkowite zrezygnowanie z takiego roszczenia.</ltd2>
Postanowienia niniejszej sekcji, zatytułowanej „Roszczenia są czasowe”, będą uważane za odrębną pisemną prawnie wiążącą umowę między Tobą a nami.
SPECJALNA INFORMACJA DLA UŻYTKOWNIKÓW Z KALIFORNII.
Zgodnie z paragrafem 1789.3 Kodeksu cywilnego stanu Kalifornia użytkownicy usługi z Kalifornii są uprawnieni do następującego szczególnego zawiadomienia o prawach konsumenta: Z Jednostką ds. Obsługi Skarg w dziale Usług konsumenckich w Departamencie Spraw Konsumenckich w Kalifornii można skontaktować się na piśmie pod adresem 1625 North Market Blvd ., Suite N 112, Sacramento, CA 95834 lub telefonicznie (916) 445-1254 lub (800) 952-5210. Możesz skontaktować się z nami za pośrednictwem poczty elektronicznej pod adresem legalnotice@evernote.com lub pod adresem:
Evernote Corporation
305 Walnut Street
Redwood City, California 94063 USA
Attention: Legal Notice
Coś jeszcze?
Kilka końcowych, ale ważnych punktów. Po pierwsze, niniejsze Warunki stanowią całość umowy między Tobą a Evernote i regulują korzystanie przez Ciebie z Usługi, z wyjątkiem zawarcia Umowy odrębnej. Niniejsze Warunki zastępują wszelkie wcześniejsze umowy lub wcześniejsze wersje niniejszych Warunków między użytkownikiem a Evernote dotyczące korzystania z Usługi od Daty wejścia w życie wskazanej na początku niniejszych Warunków. Jeśli poprzez dostęp do Usługi lub korzystanie z niej użytkownik korzysta, lub uzyskuje produkt, lub usługę od strony trzeciej, może dodatkowo podlegać warunkom tej strony trzeciej, a niniejsze Warunki nie mają wpływu na stosunek prawny z tą stroną trzecią.
Ponadto, użytkownik przyjmuje do wiadomości i zgadza się, że każdy podmiot stowarzyszony Evernote będzie beneficjentem będącym stroną trzecią niniejszych Warunków i że te inne firmy będą uprawnione do bezpośredniego egzekwowania i polegania na dowolnych postanowieniach niniejszych Warunków, które przyznają im korzyść (lub zapewniają prawa na ich korzyść). Poza tym żadna inna osoba lub firma nie będzie odrębnym beneficjentem niniejszych Warunków.
Nagłówki sekcji w niniejszych Warunkach świadczenia usługi mają wyłącznie charakter informacyjny i nie mają skutków prawnych ani umownych.
W przypadku konfliktu obowiązuje wersja w języku angielskim.