Warunki świadczenia usług
Wprowadzenie do Warunków świadczenia usług Quora

Witamy w Quora! Oto krótkie podsumowanie najważniejszych elementów Warunków świadczenia usług:

    Misją Quora jest dzielenie się wiedzą z całym światem. Platforma Quora oferuje miejsce do zadawania pytań i łączenia się z ludźmi, którzy oferują swoje wyjątkowe spojrzenie na świat i wysokiej jakości odpowiedzi. To pozwala ludziom uczyć się od siebie nawzajem i lepiej rozumieć świat.
    Użytkownik jest właścicielem treści, które publikuje; przyznaje również firmie Quora i innym użytkownikom platformy Quora pewne prawa i licencję na korzystanie z nich. Szczegóły tych licencji są opisane w sekcji 3(c) poniżej.
    Użytkownik jest odpowiedzialny za publikowane treści. Obejmuje to upewnienie się, że ma prawa potrzebne do opublikowania tych treści i że Treści Użytkownika nie naruszają praw innych podmiotów (na przykład w postaci zniesławienia) ani żadnych obowiązujących przepisów.
    Użytkownik może ponownie opublikować treści z platformy Quora w innym miejscu, pod warunkiem, że przypisuje je z powrotem do platformy Quora i przestrzega praw oryginalnego publikującego, w tym wszelkich oznaczeń „nie do przetwarzania”.
    Firma Quora nie popiera ani nie weryfikuje treści publikowanych przez użytkowników. Treści i materiały firmy Quora są dostarczane Użytkownikowi w swoim stanie oryginalnym, bez żadnych gwarancji. Użytkownik ponosi wyłączną odpowiedzialność za własne korzystanie z platformy Quora. Postów od prawników, lekarzy i innych specjalistów nie należy traktować jako substytutu profesjonalnej porady w konkretnej sytuacji.
    Użytkownik zgadza się przestrzegać zasad platformy Quora. <use2><pinc2>Korzystając z platformy Quora, Użytkownik zgadza się również z Warunkami świadczenia usług Quora, potwierdza Zasady dotyczące prywatności i zgadza się przestrzegać Regulaminu społeczności, Zasad dotyczących praw autorskich oraz Zasad dotyczących znaków towarowych.</pinc2></use2>
    Platforma Quora oferuje narzędzia do przekazywania opinii i zgłaszania skarg. Jeśli Użytkownik uważa, że ktoś naruszył jego prawa własności intelektualnej, inne prawa lub zasady obowiązujące na Quora, może zainicjować zgłoszenie na portalu kontaktowym lub za pomocą wbudowanego narzędzia do zgłaszania naruszeń.
Cieszymy się, że chcesz dołączyć do platformy Quora i zachęcamy do zapoznania się z pełnymi Warunkami świadczenia usług.

Warunki świadczenia usług Quora

Ostatnia aktualizacja: 23 października 2018 r.

Witamy w Quora! Quora to platforma do dzielenia się wiedzą, umożliwiająca ludziom uczenie się od innych i lepsze zrozumienie świata.

Niniejsze Warunki świadczenia usług („Warunki świadczenia usług”) określają umowę („Umowę”) między Użytkownikiem a firmą Quora, Inc. („firma Quora”). Regulują one korzystanie z produktów i usług, które firma Quora oferuje za pośrednictwem swojej witryny i aplikacji (razem „platforma Quora”).

<use2>Użytkownik powinien je przeczytać, ponieważ korzystając z platformy Quora, wyraża zgodę na te warunki.</use2>

    Misja platformy Quora

    Misją platformy Quora jest dzielenie się wiedzą z całym światem. Platforma Quora oferuje miejsce do zadawania pytań i komunikowania się z ludźmi, którzy oferują swoje wyjątkowe spojrzenie na świat i wysokiej jakości odpowiedzi. To pozwala ludziom uczyć się od siebie nawzajem i lepiej rozumieć świat.
    Korzystanie z platformy Quora
        Kto może z niej korzystać. Korzystanie z platformy Quora przez osoby poniżej 13 roku życia jest zabronione. Użytkownik oświadcza, że jest w wieku co najmniej pełnoletnim w jurysdykcji, w której mieszka, a jeśli nie, jego rodzic lub opiekun prawny musi wyrazić zgodę na niniejsze Warunki świadczenia usług i potwierdzić, że akceptuje niniejszą Umowę w imieniu Użytkownika i ponosi odpowiedzialność za jego korzystanie z platformy.
        Rejestracja. Podczas konfigurowania profilu na platformie Quora Użytkownik zostanie poproszony o podanie pewnych informacji o sobie. Użytkownik zgadza się podać nam dokładne informacje, w tym swoje prawdziwe imię i nazwisko, podczas tworzenia konta na platformie Quora. Firma Quora będzie traktować informacje podane przez Użytkownika podczas rejestracji zgodnie z zapisem Zasad dotyczących prywatności. Należy zachować ostrożność przy zachowaniu poufności hasła.
        Zasady dotyczące prywatności. Praktyki dotyczące prywatności firmy Quora są określone w Zasadach dotyczących prywatności. Korzystanie z platformy Quora podlega Zasadom dotyczącym prywatności.
        Regulamin społeczności. W interakcji z innymi na platformie Quora Użytkownik zgadza się postępować zgodnie z Zasadami dotyczącymi prywatności w każdej sytuacji.
        Wypowiedzenie. Użytkownik może zamknąć konto w dowolnym momencie, przechodząc do ustawień konta i wyłączając je. <ter3>Firma Quora może zamknąć lub zawiesić konto Quora Użytkownika, jeśli naruszy on jakiekolwiek zasady obowiązujące na Quora lub z jakiegokolwiek innego powodu.</ter3>
        Zmiany w platformie Quora. Firma Quora zawsze stara się ulepszyć wrażenia z korzystania z platformy Quora. <ch2>Czasami musi w tym celu dodać lub zmienić funkcje i może to zrobić bez powiadomienia.</ch2>
        Opinie. Firma Quora chętnie przyjmuje opinie Użytkowników i sugestie dotyczące ulepszenia platformy Quora. Opinie należy wysyłać na adres quora.com/contact. Przesyłając swoją opinię, Użytkownik zgadza się udzielić firmie Quora, według jej własnego uznania, prawa do korzystania, ujawniania i innego wykorzystywania opinii, w całości lub w części, za ograniczeń i bez wynagrodzenia dla Użytkownika.
    Treści Użytkownika
        Definicja Treści Użytkownika. Platforma Quora umożliwia dodawanie postów, tekstów, zdjęć, filmów, linków i plików w celu udostępniania ich innym osobom. Wszystkie materiały, które Użytkownik przesyła, publikuje lub wyświetla innym za pośrednictwem platformy Quora, będą określane zbiorczo jako „Treści Użytkownika”. Użytkownik przyjmuje do wiadomości i zgadza się, że w ramach korzystania z Platformy Quora, Treści Użytkownika mogą być przeglądane przez ogólną publiczność.
        Własność. Użytkownik lub licencjodawcy Użytkownika, w stosownych przypadkach, zachowują własność praw autorskich i innej własności intelektualnej do swoich Treści, z zastrzeżeniem niewyłącznych praw przyznanych firmie Quora określonych poniżej.
        Licencja i pozwolenie na wykorzystanie Treści Użytkownika.
            Przesyłając, publikując lub wyświetlając Treści Użytkownika na platformie Quora, Użytkownik udziela firmie Quora i jej podmiotom stowarzyszonym niewyłącznego, ogólnoświatowego, bezpłatnego, w pełni opłaconego, zbywalnego, podlegającego podlicencji (na wielu poziomach), licencji na używanie, kopiowanie, reprodukowanie, przetwarzanie, dostosowywanie, modyfikowanie, tworzenie dzieł pochodnych, publikowanie, przesyłanie, przechowywanie, wyświetlanie i rozpowszechnianie, tłumaczenie, komunikowanie się i udostępnianie publicznie, a także w inny sposób wykorzystywanie Treści Użytkownika w związku z obsługą lub korzystaniem platformy Quora lub promocją, reklamą lub marketingiem platformy Quora lub jej partnerów biznesowych we wszystkich mediach lub metodach dystrybucji (obecnie znanych lub opracowanych później). Użytkownik zgadza się, że niniejsza licencja obejmuje prawo firmy Quora do udostępniania Treści Użytkownika innym firmom, organizacjom, partnerom biznesowym lub osobom współpracującym z firmą Quora w celu syndykacji, transmisji, komunikacji i publicznego udostępniania, dystrybucji lub publikacji Treści Użytkownika na platformie Quora lub za pośrednictwem innych mediów lub metod dystrybucji. Niniejsza licencja obejmuje również prawo innych użytkowników platformy Quora do używania, kopiowania, reprodukowania, adaptowania, modyfikowania, tworzenia dzieł pochodnych, publikowania, przesyłania, wyświetlania i rozpowszechniania, tłumaczenia, komunikowania się i publicznego udostępniania Treści użytkownika, podlega Warunkom świadczenia usług Quora. Jeśli Użytkownik nie chce, aby jego odpowiedzi były tłumaczone przez innych użytkowników, może wyłączyć opcję tłumaczenia dla wszystkich jego odpowiedzi w ustawieniach swojego profilu lub może oznaczyć niektóre odpowiedzi, aby nie były tłumaczone.
            Po opublikowaniu odpowiedzi na pytanie Użytkownik może w dowolnym momencie edytować lub usunąć swoją odpowiedź z publicznego widoku na http://www.quora.com, z wyjątkiem anonimowych odpowiedzi. Firma Quora może jednak nie być w stanie kontrolować usuwanie odpowiedzi z wyświetlania na kanałach syndykowanych lub innych wcześniej rozpowszechnianych metodach poza www.quora.com. <cr2>Firma Quora może usunąć treści podejrzewane o bycie spamem z odpowiedzi Użytkownika.</cr2> <cr3>Opublikowane pytanie może być w dowolnym momencie edytowane lub usuwane przez innych użytkowników lub firmę Quora. Wszelkie wprowadzone przez Użytkownika zmiany mogą być widoczne dla innych użytkowników.</cr3> Prawo firmy Quora do kopiowania, wyświetlania, przesyłania, publikowania, wykonywania, rozpowszechniania, przechowywania, modyfikowania i wykorzystywania w inny sposób każdego zamieszczonego przez Użytkownika pytania oraz udzielania sublicencji na te prawa innym osobom jest wieczyste i nieodwołalne, w maksymalnym zakresie dozwolonym przez przepisy prawne, z wyjątkiem sytuacji określonych inaczej w niniejszej Umowie.
            Użytkownik przyjmuje do wiadomości i zgadza się, że firma Quora może zachować Treści Użytkownika, a także może ujawnić Treści Użytkownika i powiązane informacje, jeśli jest to wymagane przez prawo lub w dobrej wierze, że takie zachowanie lub ujawnienie jest uzasadnione w celu: (a) przestrzegania procedur prawnych, obowiązujących przepisów prawa lub wniosków rządowych; (b) egzekwowania niniejszych Warunki świadczenia usług; (c) odpowiadania na stwierdzenia, że dowolne z Treści Użytkownika naruszają prawa podmiotów zewnętrznych; (d) wykrywania, zapobiegania lub w inny sposób rozwiązywania problemów związanych z oszustwami, bezpieczeństwem lub kwestiami technicznymi; lub (e) ochrony prawa, własności lub bezpieczeństwa osobistego firmy Quora, jej użytkowników lub publiczności.
            Użytkownik wyraża zrozumienie, że firma Quora może modyfikować, dostosowywać lub tworzyć dzieła pochodne z Treści Użytkownika w celu przesyłania, wyświetlania lub rozpowszechniania ich w sieciach komputerowych, na urządzeniach, wśród usługodawców i na różnych nośnikach. <cr3>Możemy również w dowolnym momencie usunąć lub odmówić publikacji Treści Użytkownika, w całości lub w części.</cr3>
            Ponadto Użytkownik daje firmie Quora zgodę i upoważnienie do działania w charakterze niewyłącznego przedstawiciela w celu podjęcia działań egzekucyjnych przeciwko nieuprawnionemu użyciu przez podmioty zewnętrzne Treści Użytkownika poza platformą Quora lub przeciwko naruszeniu Warunków świadczenia usług.
        Odpowiedzialność Użytkownika za jego treści. Publikując swoje treści na platformie Quora, Użytkownik oświadcza i gwarantuje, że: i) ma prawa własności lub uzyskał wszystkie niezbędne licencje lub zezwolenia od wszelkich niezbędnych stron, do korzystania z treści i przyznania firmie Quora prawa do wykorzystania Treści Użytkownika zgodnie z postanowieniami niniejszej Umowy oraz ii) publikowanie Treści Użytkownika nie narusza własności intelektualnej ani praw osobistych innych osób ani żadnego obowiązującego prawa lub regulacji. Użytkownik przyjmuje pełną odpowiedzialność za unikanie naruszenia własności intelektualnej lub dóbr osobistych innych osób lub naruszenia przepisów ustawowych i wykonawczych w związku z Treściami Użytkownika. Użytkownik ponosi odpowiedzialność za to, aby jego Treści nie naruszały Regulaminu społeczności, Zasad dotyczących praw autorskich, Zasad dotyczących znaków towarowych, ani żadnych innych opublikowanych zasad Quora lub innych obowiązujących przepisów lub rozporządzeń. Użytkownik zgadza się ponieść wszelkie opłaty licencyjne, opłacić tantiemy i wszelkie inne środki należne jakiejkolwiek osobie z tytułu Treści Użytkownika.
    Treści i materiały firmy Quora
        Definicja Treści i materiałów firmy Quora. Cała własność intelektualna na platformie Quora lub z nią związanej (w szczególności, między innymi, oprogramowanie, znaki Quora, logo Quora, ale z wyłączeniem Treści Użytkownika) jest własnością firmy Quora Inc. lub jej podmiotów zależnych i stowarzyszonych lub treści opublikowane przez innych użytkowników Quora, które zostały licencjonowane na firmę Quora (łącznie określane jako „Treści i materiały firmy Quora”).
        Dane. Wszystkie dane gromadzone przez firmę Quora („Dane”) na temat korzystania z platformy Quora przez Użytkownika lub inne osoby są własnością firmy Quora Inc., jej spółek zależnych i stowarzyszonych. Dla zapewnienia jasności Dane nie obejmują Treści Użytkownika i są odrębne od Treści i materiałów firmy Quora.
        Licencja firmy Quora dla Użytkownika.
            Firma Quora udziela Użytkownikowi ograniczonej, niewyłącznej licencji na korzystanie i dostęp do Treści i materiałów oraz danych firmy Quora udostępnionych na platformie Quora w związku z korzystaniem z platformy Quora, z zastrzeżeniem warunków niniejszej Umowy.
            Firma Quora zapewnia ogólnoświatową, bezpłatną, odwołalną, nieprzenoszalną i niewyłączną licencję na ponowne publikowanie swoich treści i materiałów w dowolnym miejscu w sieci, pod warunkiem że: (a) omawiane treści zostały dodane do platformy Quora po 22 kwietnia 2010 r.; (b) użytkownik, który utworzył treści, nie oznaczył wyraźnie treści jako nieprzeznaczonych do przetwarzania na platformie Quora; (c) Użytkownik nie modyfikuje treści; (d) Użytkownik przypisuje nazwę platformy Quora w formie czytelnego tekstu oraz za pomocą linku dostępnego dla człowieka i maszyny (tag kotwicy HTML: <a>), odsyłającego do strony wyświetlającej oryginalne źródło treści na stronie http://quora.com na każdej stronie, która zawiera treści i materiały firmy Quora; (e) na żądanie firmy Quora lub innego użytkownika Użytkownik usunie nazwę użytkownika z treści, które ten użytkownik następnie uczynił anonimowymi; (f) na żądanie firmy Quora lub użytkownika, który przyczynił się do powstania treści, użytkownik dokłada uzasadnionych starań, aby zaktualizować określony fragment treści do najnowszej wersji na platformie Quora; oraz (g) na żądanie Quora lub użytkownika, który przyczynił się do powstania treści, Użytkownik podejmie uzasadnioną próbę usunięcia treści, które zostały usunięte lub oznaczone jako nieprzeznaczone do przetwarzania na platformie Quora; (h) Użytkownik nie publikuje więcej niż niewielką część treści i materiałów należących do firmy Quora. Korzystając z tych praw, Użytkownik nie może w sposób dorozumiany lub jawny dochodzić żadnych powiązań, sponsoringu lub poparcia ze strony firmy Quora lub jakiegokolwiek użytkownika platformy Quora bez wydzielonej, wyraźnej uprzedniej pisemnej zgody od firmy Quora.
            <ter3>Firma Quora może rozwiązać licencję wobec Użytkownika w dowolnym momencie z dowolnego powodu.</ter3> <cr3>Firma Quora ma prawo, ale nie obowiązek, odmowy rozpowszechniania jakichkolwiek treści na platformie Quora lub usuwania treści.</cr3> Z wyjątkiem praw i licencji przyznanych na podstawie niniejszych warunków, firma Quora zastrzega sobie wszelkie inne prawa i nie udziela żadnych innych praw ani licencji, dorozumianych ani żadnych innych.
        Dozwolone zastosowania. Jeśli Użytkownik korzysta z wyszukiwarki, robota internetowego, bota, narzędzi do web scrapingu, narzędzi do eksploracji danych, narzędzi do pobierania zbiorczego, narzędzia wget lub podobnego narzędzia do gromadzenia lub ekstrakcji danych, może uzyskać dostęp do platformy Quora, z zastrzeżeniem następujących dodatkowych zasad: i) musi użyć opisowego nagłówka aplikacji klienta; ii) musi zawsze przestrzegać tekstu pliku robots.txt; iii) jego dostęp nie może negatywnie wpływać na żaden aspekt funkcjonowania platformy Quora; oraz iv) Użytkownik musi wyjaśnić, jak się z nim skontaktować, albo w ciągu aplikacji klienta albo na swojej stronie internetowej, jeśli ją ma.
        Brak poparcia lub weryfikacji. Należy pamiętać, że platforma Quora zawiera dostęp do treści, produktów i usług podmiotów zewnętrznych oraz oferuje interakcje z podmiotami zewnętrznymi. Obecność lub dostępność na platformie Quora nie oznacza poparcia ani weryfikacji przez firmę Quora. Firma Quora nie udziela żadnych gwarancji ani oświadczeń dotyczących dokładności, kompletności ani aktualności jakichkolwiek treści opublikowanych na platformie Quora przez kogokolwiek.
        Własność. Użytkownik przyjmuje do wiadomości i zgadza się, że treści i materiały firmy Quora pozostają własnością użytkowników Quora lub firmy Quora. Treści, informacje i usługi udostępniane na platformie Quora są chronione prawami autorskimi, znakami towarowymi i innymi przepisami Stanów Zjednoczonych i międzynarodowymi, a Użytkownik przyjmuje do wiadomości, że prawa te są ważne i wykonalne.
    Dostawca usług zintegrowanych

    Użytkownik może włączyć innego dostawcę usług internetowych, takiego jak serwis społecznościowy („dostawca usług zintegrowanych”), tak aby był bezpośrednio zintegrowany z kontem Użytkownika na platformie Quora. Włączając zintegrowaną usługę, Użytkownik umożliwia nam przekazywanie i otrzymywanie od zintegrowanego dostawcy usług danych logowania i innych danych Użytkownika. Aby uzyskać więcej informacji na temat korzystania, przechowywania i ujawniania przez firmę Quora informacji związanych z Użytkownikiem i korzystaniem z usług zintegrowanych w Quora, należy zapoznać się z naszymi Zasadami dotyczącymi prywatności. Należy pamiętać, że korzystanie z dowolnego zintegrowanego dostawcy usług i jego własnego przetwarzania danych i informacji podlega wyłącznie jego warunkom świadczenia usług, zasadom dotyczącym prywatności i innym zasadom.
    Więcej informacji o niektórych ofertach na platformie Quora
        Quora Digest. Po zarejestrowaniu się na platformie Quora usługa obejmuje otrzymanie wiadomości Quora Digest z pytaniami i odpowiedziami, które mogą zainteresować Użytkownika. Użytkownik może zrezygnować z otrzymywania wiadomości Quora Digest i dostosować inne ustawienia komunikacji, przechodząc do ustawień Wiadomości e-mail i powiadomienia w profilu konta, zgodnie z opisem w Zasadach dotyczących prywatności.
        Reklamy. Platforma Quora może zawierać reklamy, które mogą być ukierunkowane na treści lub informacje na platformie Quora, zapytania przesyłane za pośrednictwem platformy Quora lub inne informacje, w celu dostosowania ich do Użytkownika. Rodzaje i zakres reklam na platformie Quora mogą ulec zmianie. Biorąc pod uwagę, że firma Quora zapewnia dostęp do platformy Quora i korzystania z niej, Użytkownik zgadza się, że firma Quora oraz jej zewnętrzni dostawcy i partnerzy mogą umieszczać takie reklamy na platformie Quora. Jeśli Użytkownik chce zostać reklamodawcą, będzie musiał zawrzeć z firmą Quora oddzielną umowę z dodatkowymi warunkami świadczenia usług reklamowych na platformie Quora.
        Prawni, medyczni i inni Profesjonalni współautorzy. Niektórzy użytkownicy publikujący treści są członkami zawodów prawniczych, medycznych i innych licencjonowanych zawodów (łącznie „Profesjonalni współautorzy”). Treści zamieszczane przez Profesjonalnych współautorów nie powinny być traktowane jako substytut porad profesjonalisty odpowiednich dla konkretnej sytuacji. Firma Quora udostępniła określony język szablonów oświadczeń, który Profesjonalni współautorzy mogą edytować i uwzględniać w swoich odpowiedziach. Zasady etyki różnią się w zależności od państwa lub lokalizacji i obowiązkiem Profesjonalnych współautorów jest ustalenie i udzielenie oświadczeń prawnych odpowiednich dla ich zawodu i dostarczonych treści.
        Przyciski, łącza i widżety. Użytkownik jest uprawniony do korzystania z przycisków, linków i widżetów platformy Quora, z zastrzeżeniem niniejszych Warunków świadczenia usług (w tym zrzeczeń i ograniczeń odpowiedzialności) i pod warunkiem, że: (a) korzystanie z takich przycisków, linków i widżetów prowadzi wyłącznie do platformy Quora; (b) Użytkownik nie będzie w żaden sposób modyfikować takich przycisków, linków, widżetów lub powiązanego kodu; (c) Użytkownik nie będzie używać takich przycisków, linków lub widżetów w jakikolwiek sposób sugerujący, że Quora popiera, sponsoruje lub poleca stronę internetową, na której używane są takie przyciski, linki i widżety; oraz (d) korzystanie z takich przycisków, linków i widżetów oraz strona internetowa, na której używane są takie przyciski, linki i widżety, nie naruszają Regulaminu społeczności Quora.
        Zasoby sieciowe i usługi podmiotów zewnętrznych. Platforma Quora może również oferować możliwość odwiedzania linków do innych stron internetowych lub interakcji z produktami lub usługami podmiotów zewnętrznych. Użytkownik przyjmuje na siebie całe ryzyko wynikające z korzystania z takich witryn lub zasobów.
        Usługi wymagające oddzielnej umowy. Niektóre funkcje lub usługi mogą wymagać zawarcia oddzielnej i uzupełniającej pisemnej umowy przed użyciem.
    Zgłaszanie naruszeń praw własności intelektualnej, zasad obowiązujących na Quora lub obowiązujących przepisów prawa

    Firma Quora ma specjalny proces zgłaszania naruszeń praw własności intelektualnej lub innych naruszeń zasad obowiązujących na Quora lub obowiązujących przepisów prawa.
        Zasady dotyczące praw autorskich i zasady dotyczące znaków towarowych. Firma Quora przyjęła i wdrożyła Zasady dotyczące praw autorskich oraz Zasady dotyczące znaków towarowych. Aby uzyskać więcej informacji, w tym szczegółowe informacje o tym, jak złożyć wniosek o usunięcie, jeśli Użytkownik uważa, że treści na platformie Quora naruszają jego prawa własności intelektualnej, należy przeczytać nasze Zasady dotyczące praw autorskich i Zasady dotyczące znaków towarowych. Dla wygody Użytkownika firma Quora udostępnia następujące Formularz roszczenia z tytułu naruszenia praw autorskich i Formularz roszczenia z tytułu naruszenia znaku towarowego, których należy użyć w stosownych przypadkach w celu najszybszego przetworzenia.
        Zgłoszenia innych naruszeń. Jeśli Użytkownik uważa treści na platformie Quora za niezgodne z Regulaminem społeczności Quora lub w inny sposób naruszające obowiązujące prawo (oprócz naruszenia praw autorskich lub znaków towarowych) lub innych zasad obowiązujących na Quora, może przesłać następujący Formularz roszczenia z tytułu innych naruszeń.

        Firma Quora nie jest zobowiązana do usuwania treści, które Użytkownik osobiście może odebrać za nieodpowiednie lub obraźliwe. Firma Quora dokłada wszelkich starań, aby szybko reagować na żądania usunięcia treści, zgodnie z jej zasadami i obowiązującym prawem.
    WYŁĄCZENIA ODPOWIEDZIALNOŚCI I OGRANICZENIE ODPOWIEDZIALNOŚCI

   NALEŻY UWAŻNIE PRZECZYTAĆ PONIŻSZĄ CZĘŚĆ, GDYŻ OKREŚLA ONA OGRANICZENIA ODPOWIEDZIALNOŚCI PODMIOTÓW QUORA WOBEC UŻYTKOWNIKA.

    „PODMIOTY QUORA” OZNACZAJĄ FIRMĘ QUORA INC. I WSZELKIE SPÓŁKI ZALEŻNE, STOWARZYSZENIA, PODMIOTY POWIĄZANE, DOSTAWCÓW, LICENCJODAWCÓW I PARTNERÓW ORAZ OFICERÓW, DYREKTORÓW, PRACODAWCÓW, AGENTÓW I PRZEDSTAWICIELI KAŻDEGO Z NICH. KAŻDY WYMIENIONY PONIŻEJ PRZEPIS MA ZASTOSOWANIE W MAKSYMALNYM ZAKRESIE DOPUSZCZALNYM NA MOCY OBOWIĄZUJĄCEGO PRAWA.
        FIRMA QUORA ZAPEWNIA UŻYTKOWNIKOWI PLATFORMĘ QUORA WRAZ Z JEJ TREŚCIAMI I MATERIAŁAMI ORAZ MOŻLIWOŚCIĄ KOMUNIKOWANIA SIĘ Z INNYMI UŻYTKOWNIKAMI NA PODSTAWIE ZASADY „W STANIE, W JAKIM JEST” ORAZ „W MIARĘ DOSTĘPNOŚCI”, BEZ JAKIEJKOLWIEK GWARANCJI, WYRAŹNEJ LUB DOROZUMIANEJ. BEZ OGRANICZENIA POWYŻSZEGO ZAPISU PODMIOTY QUORA WYRAŹNIE WYŁĄCZAJĄ WSZELKIE GWARANCJE I WARUNKI PRZYDATNOŚCI HANDLOWEJ, TYTUŁU, DOKŁADNOŚCI I KOMPLETNOŚCI, NIEPRZERWANEJ LUB BEZBŁĘDNEJ USŁUGI, PRZYDATNOŚCI DO OKREŚLONEGO WYKORZYSTANIA, NIEZAKŁÓCONEGO KORZYSTANIA, NIENARUSZANIA I WSZELKICH GWARANCJI WYNIKAJĄCYCH Z OBSŁUGI LUB WYKORZYSTANIA HANDLOWEGO.
        <ltd2>FIRMA QUORA NIE SKŁADA OBIETNIC W ODNIESIENIU DO I WYRAŹNIE WYKLUCZA WSZELKĄ ODPOWIEDZIALNOŚĆ ZA: (i) TREŚCI PRZEKAZANE PRZEZ DOWOLNEGO UŻYTKOWNIKA LUB PODMIOT ZEWNĘTRZNY; (ii) JAKĄKOLWIEK WITRYNĘ INTERNETOWĄ PODMIOTU ZEWNĘTRZNEGO, PRODUKT PODMIOTU ZEWNĘTRZNEGO LUB USŁUGĘ PODMIOTU ZEWNĘTRZNEGO WYMIENIONE LUB DOSTĘPNE W RAMACH PLATFORMY QUORA, W TYM ZINTEGROWANEGO USŁUGODAWCY LUB PROFESJONALNEGO WSPÓŁAUTORA; (iii) JAKOŚĆ LUB POSTĘPOWANIE JAKIEGOKOLWIEK PODMIOTU ZEWNĘTRZNEGO NAPOTKANEGO PRZEZ UŻYTKOWNIKA W ZWIĄZKU Z KORZYSTANIEM Z PLATFORMY QUORA; LUB (iv) NIEAUTORYZOWANY DOSTĘP, WYKORZYSTANIE LUB ZMIANĘ TREŚCI.</ltd2> FIRMA QUORA NIE UDZIELA ŻADNEJ GWARANCJI, ŻE: (a) PLATFORMA QUORA SPEŁNI WYMAGANIA UŻYTKOWNIKA; (b) PLATFORMA QUORA BĘDZIE DZIAŁAĆ NIEPRZERWANIE, PUNKTUALNIE, BEZPIECZNIE LUB BEZBŁĘDNIE; (c) WYNIKI LUB INFORMACJE, KTÓRE UŻYTKOWNIK MOŻE UZYSKAĆ PODCZAS KORZYSTANIA Z PLATFORMY QUORA, PORAD PROFESJONALNEGO WSPÓŁAUTORA LUB INNEGO UŻYTKOWNIKA BĘDĄ DOKŁADNE LUB NIEZAWODNE; LUB (d) JAKOŚĆ JAKICHKOLWIEK PRODUKTÓW, USŁUG, INFORMACJI LUB INNYCH MATERIAŁÓW UZYSKANYCH LUB ZAKUPIONYCH PRZEZ UŻYTKOWNIKA PRZEZ PLATFORMĘ QUORA BĘDZIE ZADOWALAJĄCA.
        <ltd2>UŻYTKOWNIK ZGADZA SIĘ, ŻE W MAKSYMALNYM ZAKRESIE DOZWOLONYM PRZEZ PRAWO, PODMIOTY FIRMY QUORA NIE BĘDĄ ODPOWIEDZIALNE WOBEC UŻYTKOWNIKA NA PODSTAWIE TEORII ODPOWIEDZIALNOŚCI.</ltd2> <ltd2>BEZ OGRANICZANIA POWYŻSZEGO ZAPISU, UŻYTKOWNIK ZGADZA SIĘ, ŻE W MAKSYMALNYM ZAKRESIE DOZWOLONYM PRZEZ PRAWO, PODMIOTY QUORA SZCZEGÓLNIE NIE BĘDĄ ODPOWIEDZIALNE ZA JAKIEKOLWIEK SZKODY POŚREDNIE, PRZYPADKOWE, WYNIKOWE, SZCZEGÓLNE LUB PRZYKŁADOWE, SZKODY, STRATY ZYSKU, ZAKŁÓCENIE CIĄGŁOŚCI BIZNESOWEJ, UTRATĘ REPUTACJI LUB UTRATĘ DANYCH (NAWET JEŚLI FIRMA QUORA ZOSTAŁA POWIADOMIONA O MOŻLIWOŚCI TAKICH SZKÓD LUB TAKICH SZKÓD SĄ PRZEWIDYWALNE) WYNIKAJĄCE Z LUB W JAKIKOLWIEK SPOSÓB ZWIĄZANE Z KORZYSTANIEM LUB NIEMOŻLIWOŚCIĄ KORZYSTANIA Z PLATFORMY QUORA.</ltd2>
        WYŁĄCZNYM ŚRODKIEM ZARADCZYM NA NIEZADOWOLENIE Z KORZYSTANIA Z PLATFORMY QUORA JEST ZREZYGNOWANIE Z KORZYSTANIA Z PLATFORMY QUORA.
        <ltd2>BEZ OGRANICZANIA POWYŻSZEGO ZAPISU, MAKSYMALNA ODPOWIEDZIALNOŚĆ FIRMY QUORA ZA UTRATĘ LUB SZKODY, KTÓRE UŻYTKOWNIK PONIESIE W ZWIĄZKU Z KORZYSTANIEM Z PLATFORMY QUORA LUB Z NINIEJSZĄ UMOWĄ JEST OGRANICZONA DO KWOTY ZAPŁACONEJ NA RZECZ FIRMY QUORA W ZWIĄZKU Z PLATFORMĄ QUORA NIE WCZEŚNIEJ NIŻ 12 MIESIĘCY PRZED DZIAŁANIEM ZOBOWIĄZUJĄCYM DO PONIESIENIA ODPOWIEDZIALNOŚCI.</ltd2>
        NIEKTÓRE JURYSDYKCJE NIE DOPUSZCZAJĄ OGRANICZEŃ DOROZUMIANYCH GWARANCJI ANI WYŁĄCZENIA ODPOWIEDZIALNOŚCI ZA NIEKTÓRE RODZAJE SZKÓD. W WYNIKU TEGO POWYŻSZE OGRANICZENIA LUB WYKLUCZENIA MOGĄ NIE MIEĆ ZASTOSOWANIA DO UŻYTKOWNIKA, W CAŁOŚCI LUB CZĘŚCIOWO, A POWYŻSZE SEKCJE 8(c), 8(d) i 8(e) NIE BĘDĄ MIEĆ ZASTOSOWANIA DO MIESZKAŃCÓW STANU NEW JERSEY, DO TAKIEGO STOPNIA, GDZIE SZKODY PONIESIONE PRZEZ MIESZKAŃCÓW STANU NEW JERSEY SĄ WYNIKIEM ZANIEDBANIA, OSZUSTWA, BRAKU OSTROŻNOŚCI LUB ZAMIERZONEGO SZKODLIWEGO DZIAŁANIA FIRMY QUORA.
    Odszkodowanie

    Użytkownik zgadza się zwolnić, zabezpieczyć i bronić podmioty Quora przed wszelkimi roszczeniami i kosztami podmiotów zewnętrznych (w tym uzasadnionymi honorariami prawników) wynikającymi lub powiązanymi z: i) korzystaniem z platformy Quora, ii) Treściami Użytkownika, iii) interakcjami lub traktowaniem przez Użytkownika innych użytkowników platformy Quora lub iv) naruszeniem dowolnej części niniejszej Umowy. Firma Quora natychmiast powiadomi Użytkownika o każdym takim roszczeniu i zapewni mu (na jego koszt) uzasadnioną pomoc w obronie roszczenia. Użytkownik umożliwi firmie Quora udział w obronie i nie rozstrzygnie żadnego takiego roszczenia bez uprzedniej pisemnej zgody firmy Quora. Firma Quora zastrzega sobie prawo, na własny koszt, do przejęcia wyłącznej obrony przed wszelkimi sprawami, które w innym przypadku podlegałyby odszkodowaniu ze strony Użytkownika. W takim przypadku Użytkownik nie będzie mieć dalszego obowiązku obrony firmy Quora w tej sprawie.
    Rozwiązywanie sporów

    <law2>Niniejsza Umowa i wszelkie działania wynikające z korzystania z platformy Quora będą podlegać prawu stanu Kalifornia bez względu na przeciwieństwa przepisów prawa kraju lub stanu zamieszkania Użytkownika.</law2> <j3>O ile nie zostanie to poddane arbitrażowi, jak określono w poniższym akapicie, wszelkie roszczenia, postępowania prawne lub spory sądowe powstałe w związku z korzystaniem z platformy Quora będą rozpatrywane wyłącznie w hrabstwie Santa Clara w Kalifornii, a Użytkownik wyraża zgodę na jurysdykcję i lokalizację takich sądów i zrzeka się wyrażenia sprzeciwu wobec zasady forum non conveniens.</j3>

    <a2>W przypadku wszelkich roszczeń (z wyłączeniem roszczeń o zaprzestanie szkodliwych praktyk lub inne słuszne zadośćuczynienie) opartych o niniejszą Umowę, których łączna kwota żądanego odszkodowania jest mniejsza niż 10 000 USD, strona występująca z wnioskiem o zwolnienie może zdecydować o rozwiązaniu sporu w drodze wiążącego arbitrażu nieopartego na stawiennictwie.</a2> Strona wybierająca taki arbitraż rozpocznie arbitraż za pośrednictwem ustalonego dostawcy alternatywnych metod rozstrzygania sporów wzajemnie uzgodnionego przez strony. <a2>Dostawca alternatywnych metod rozstrzygania sporów i strony muszą przestrzegać następujących zasad: a) arbitraż będzie prowadzony telefonicznie, przez Internet lub wyłącznie na podstawie pisemnych oświadczeń, według wyboru przez stronę wszczynającą arbitraż; b) arbitraż nie będzie obejmował żadnego osobistego stawiennictwa przez strony lub świadków, chyba że strony wspólnie uzgodnią inaczej; oraz c) każdy wyrok arbitra może zostać wydany w dowolnym sądzie właściwym.</a2>
    Warunki ogólne
        Zmiany w niniejszych warunkach. <ch2>Firma Quora może zmienić niniejszą Umowę (w tym wszelkie zasady, takie jak Zasady dotyczące prywatności, Regulamin społeczności, Zasady dotyczące praw autorskich i Zasady dotyczące znaków handlowych, które są uwzględnione w niniejszej Umowie) w dowolnym momencie, według swojego wyłącznego uznania.</ch2> Jeśli firma Quora zmieni istotne warunki niniejszej Umowy, taka zmiana będzie obowiązywać od chwili wysłania do Użytkownika powiadomienia o zmienionej umowie. Takie powiadomienie będzie wysłane według wyłącznego uznania firmy Quora, a metodą powiadomienia może być np. wiadomość e-mail, powiadomienie wysłane na platformie Quora lub w inny sposób. Użytkownik może przejrzeć Umowę i główne zasady w dowolnym momencie tutaj. <use2>Brak zlikwidowania konta lub zaprzestania korzystania z platformy Quora przez Użytkownika po otrzymaniu powiadomienia o zmianie będzie stanowić akceptację zmienionych warunków.</use2> Jeśli Użytkownik nie zgadza się na zmiany lub którykolwiek z warunków niniejszej Umowy, jedynym środkiem zaradczym jest usunięcie konta lub zaprzestanie korzystania z platformy Quora.
        Prawo właściwe i jurysdykcja. Użytkownik zgadza się, że Quora działa na terytorium Stanów Zjednoczonych, a za jej jedyną siedzibę zostanie uznana siedziba w stanie Kalifornia jako usługa pasywna do celów analizy jurysdykcyjnej. <j3><law2>W przypadku roszczeń, gdzie arbitraż nie ma zastosowania, Użytkownik zgadza się, że takie roszczenia zostaną wniesione przed sąd federalny lub stanowy w hrabstwie Santa Clara w stanie Kalifornia i będą podlegać przepisom prawa stanu Kalifornia oraz prawa federalnego, bez względu na jakiekolwiek przepisy kolizyjne.</law2></j3>
        Użytkowanie poza Stanami Zjednoczonymi. Firma Quora wyraźnie zrzeka się wszelkich oświadczeń lub gwarancji, że platforma Quora jest zgodna ze wszystkimi obowiązującymi przepisami i regulacjami poza terytorium Stanów Zjednoczonych. Jeśli Użytkownik korzysta z platformy Quora poza Stanami Zjednoczonymi, rozumie i akceptuje, że ponosi odpowiedzialność za ustalenie zgodności z różnymi przepisami, regulacjami lub zwyczajami, które mogą mieć zastosowanie w związku z korzystaniem z platformy Quora.
        Eksport. Platforma Quora jest kontrolowana i obsługiwana w biurach firmy Quora w Stanach Zjednoczonych w stanie Kalifornia. Oprogramowanie Quora podlega kontroli eksportu Stanów Zjednoczonych. Żadne oprogramowanie Quora nie może być pobierane ani w żaden inny sposób eksportowane lub ponownie eksportowane z naruszeniem obowiązujących przepisów ustawowych i wykonawczych. Użytkownik oświadcza, że nie znajduje się (1) w kraju objętym embargiem rządu USA lub wyznaczonym przez rząd USA jako kraj „wspierający terroryzm” oraz (2) nie jest wymieniony na żadnej liście rządowej USA podmiotów zabronionych lub ograniczonych.
        Aplikacje i urządzenia mobilne. Jeśli Użytkownik uzyskuje dostęp do platformy Quora za pośrednictwem aplikacji Quora, potwierdza, że niniejsza Umowa jest zawarta tylko między nim a firmą Quora, a nie z innym dostawcą usług aplikacji lub dostawcą platformy aplikacji (takim jak Apple Inc. lub Google Inc.), który może zapewnić aplikację na mocy własnych warunków. W zakresie, w jakim Użytkownik uzyskuje dostęp do platformy Quora za pośrednictwem urządzenia mobilnego, mogą obowiązywać standardowe opłaty operatora sieci komórkowej, opłaty za transmisję danych i inne opłaty.
        Przetrwanie. Następujące postanowienia będą obowiązywać po wygaśnięciu lub rozwiązaniu niniejszej Umowy: Sekcja 2(e) (Wypowiedzenie), 2(g) (Opinie), Sekcja 3 (Treści Użytkownika), Sekcja 4(a) - (b) i (d) - (f) (Treści i materiały firmy Quora), Sekcja 8 (Wyłączenie odpowiedzialności i ograniczenie odpowiedzialności), sekcja 9 (Odszkodowanie), Sekcja 10 (Rozwiązywanie sporów) i sekcja 11 (Warunki ogólne).
        Uwaga dla użytkowników ze stanu Kalifornia. Zgodnie z sekcją 1789.3 Kodeksu cywilnego stanu Kalifornia użytkownicy Internetu w stanie Kalifornia mają prawo do następującego szczególnego powiadomienia o prawach konsumenta: Platformę Quora zapewnia firma Quora, Inc. z siedzibą w Mountain View w Kalifornii. W razie pytań lub skarg dotyczących platformy Quora należy skontaktować się z firmą Quora pod adresem support@quora.com. Mieszkańcy stanu Kalifornia mogą skontaktować się z Działem Informacji Konsumenckiej pod adresem 1625 N. Market Blvd., Suite S-202, Sacramento, Kalifornia 95834 lub telefonicznie pod numerem (916) 445-1254 lub (800) 952-5210 lub dla osób z zaburzeniami słuchu w TDD (800) 326-2297 lub TDD (916) 322-1700.
        Końcowi użytkownicy rządowi. Wszelkie oprogramowanie Quora i związana z nim dokumentacja są „Przedmiotami handlowymi”, zgodnie z definicją tego terminu w artykule 48 CFR § 2.101, składającymi się z „komercyjnego oprogramowania komputerowego” i „dokumentacji komercyjnego oprogramowania komputerowego”, zgodnie z definicjami tych terminów w artykułach odpowiednio 48 CFR §12.212 lub 48 CFR § 227.7202. Zgodnie z artykułami odpowiednio 48 CFR §12.212 lub 48 CFR § 227.7202-1 do 227.7202-4 komercyjne oprogramowanie komputerowe i dokumentacja komercyjnego oprogramowania komputerowego są licencjonowane dla użytkowników końcowych rządu USA: (i) wyłącznie jako przedmioty komercyjne; oraz (ii) tylko z tymi prawami, które zostały przyznane wszystkim innym użytkownikom końcowym zgodnie z niniejszą Umową.
        Przekazanie. Użytkownik nie może scedować ani przenieść niniejszej Umowy (ani żadnych swoich praw lub obowiązków wynikających z niniejszej Umowy) bez uprzedniej pisemnej zgody firmy Quora; każda próba cesji lub przeniesienia bez zastosowania się do powyższego będzie uznana za nieważną. Firma Quora może dowolnie cedować lub przekazywać niniejszą Umowę. Niniejsza Umowa obowiązuje i jest wiążąca dla stron i ich odpowiednich przedstawicieli prawnych, następców prawnych i cesjonariuszy.
        Komunikacja elektroniczna. Użytkownik wyraża zgodę na otrzymywanie od firmy Quora wiadomości e-mail zgodnie z niniejszą Umową i obowiązującym prawem. Użytkownik przyjmuje do wiadomości i zgadza się, że wszystkie umowy, powiadomienia, ujawnienia i inne informacje, które firma Quora dostarcza mu drogą elektroniczną, będą spełniać wszelkie prawne wymagania dotyczące pisemnej komunikacji.
        Cała umowa / Klauzula salwatoryjna. Niniejsza Umowa zastępuje wszystkie wcześniejsze warunki, umowy, dyskusje i pisma dotyczące platformy Quora i stanowi całą umowę między Użytkownikiem a firmą Quora dotyczącą platformy Quora (z wyjątkiem usług, które wymagają osobnej pisemnej umowy, poza niniejszą Umową). Jeżeli którekolwiek z postanowień niniejszej Umowy okaże się niewykonalne, wówczas postanowienie to nie wpłynie na wykonalność pozostałych postanowień Umowy, które pozostaną w pełnej mocy.
        Interpretacja. Przy interpretacji lub interpretacji warunków niniejszej Umowy: (i) nagłówki niniejszej Umowy służą wyłącznie udogodnieniu i nie należy ich brać pod uwagę oraz (ii) nie należy wykorzystywać żadnych domniemań na korzyść żadnej ze stron w związku z jej rolą doradcy przy opracowywaniu niniejszej Umowy.
        Powiadomienia. Wszystkie powiadomienia dozwolone lub wymagane na mocy niniejszej Umowy, o ile nie określono inaczej w niniejszej Umowie, muszą być wysyłane w formie pisemnej w następujący sposób, aby były uznane ważne: (i) jeśli do Użytkownika, przez firmę Quora, za pośrednictwem poczty elektronicznej na adres powiązany z kontem Użytkownika, oraz ( ii) jeśli do firmy Quora, przez Użytkownika, na adres legal@quora.com. Powiadomienia zostaną uznane za przekazane, (a) jeśli są dla Użytkownika, w przypadku wysłania pocztą e-mail, oraz (b) jeśli są dla firmy Quora, w chwili odebrania przez firmę Quora wiadomości.
        Relacje. Niniejsza Umowa nie tworzy spółki, agencji, partnerstwa ani innej formy wspólnego przedsięwzięcia między Użytkownikiem a firmą Quora. Z wyjątkiem przypadków wyraźnie określonych w niniejszej Umowie, żadna ze stron nie ma prawa, władzy ani upoważnienia do tworzenia jakichkolwiek zobowiązań lub obowiązków, wyraźnych lub dorozumianych, w imieniu drugiej strony.
        Zrzeczenie się. Żadne zrzeczenie się jakichkolwiek warunków nie będzie uważane za dalsze lub ciągłe zrzeczenie się takich warunków lub jakichkolwiek innych warunków. Brak dochodzenia przez firmę Quora prawa lub postanowienia w ramach niniejszej Umowy nie będzie stanowić zrzeczenia się tego prawa lub postanowienia.
        Dalsze zapewnienia. Użytkownik wyraża zgodę na wydrukowanie papierowej wersji niniejszej Umowy i wszelkich innych dokumentów oraz na podjęcie wszelkich działań na koszt firmy Quora, o które może ona poprosić w celu potwierdzenia i wykonania założeń niniejszej Umowy oraz wszelkich praw lub obowiązków Użytkownika wynikających z niniejszej Umowy.
        Kontakt. Użytkownik może skontaktować się z nami pod adresem quora.com/contact w przypadku jakichkolwiek pytań dotyczących niniejszych warunków. Quora jest korporacją Delaware, z siedzibą przy 650 Castro Street, Suite 450, Mountain View, CA 94041.