Warunki używania strony internetowej Ryanair

1. Postanowienia ogólne

Właścicielem niniejszej strony jest Ryanair DAC, irlandzka spółka zarejestrowana pod numerem 104547, której siedziba znajduje się pod adresem Ryanair Dublin Office, Airside Business Park, Swords, Co. Dublin, Ireland (zwana dalej „Ryanair”). <use2>Korzystając z niniejszej strony, użytkownik zgadza się przestrzegać niniejszych Warunków, w szczególności postanowień zawartych w ust. 3, 4, 5, 6 i 7 poniżej.</use2> Jeśli użytkownik nie wyraża zgody na przestrzeganie niniejszych Warunków, nie wolno mu i nie będzie korzystać z niniejszej strony.

2. Wyłączny kanał dystrybucji przez internet

Ta strona jest jedyną stroną internetową upoważnioną do sprzedaży lotów Ryanair Group (do Ryanair Group należy: Ryanair DAC, Ryanair SUN, Ryanair UK i Laudamotion), zarówno indywidualnie jak i z innymi usługami. Strony internetowe oferujące usługi porównywania cen, mogą zwrócić się do Ryanair z prośbą o zawarcie pisemnej umowy licencyjnej, która zezwala na dostęp do informacji lini lotniczych Ryanair Group, na temat cen, lotów i rozkładów, wyłącznie na potrzeby porównywania cen.

3. Dozwolony użytek

Niniejszej strony nie można używać inaczej niż do celów osobistych i niekomercyjnych. Używanie jakichkolwiek zautomatyzowanych systemów lub oprogramowania do pozyskiwania danych z tej strony do celów komercyjnych (tzw. „screen scraping”) jest zabronione. W odpowiedzi na jakiekolwiek nieupoważnione korzystanie z niniejszej strony Ryanair zastrzega sobie prawo do podjęcia wszelkich niezbędnych działań, w tym wystąpienia na drogę sądową bez uprzedzenia o tym fakcie użytkownika. Surowo zabronione jest korzystanie z jakiegokolwiek systemu lub oprogramowania zautomatyzowanego, w celu uzyskania danych z tej strony w celach komerycjnych („screen scraping”, dosł. „zeskrobywanie z ekranu”), niezależnie od tego, czy jest ono obsługiwane przez osoby trzecie.

4. Zastrzeżenie do wszystkich praw w celu zapewnienia dozwolonego i/lub zapobiegania nieuprawnionego użytkowania.

Ryanair zastrzega sobie wszelkie prawa do podjęcia działań, które uzna za niezbędne, w stosunku do wszystkich stron zaangażowanych w nieuprawnione korystanie ze strony internetowej, bez wcześniejszego powiadomienia, w celu ochrony swoich praw i zapobieganiu nieuprawnionemu użyciu strony, w tym wykorzystywanie technologii blokowania (która samodzielnie, automatycznie przeprowadza przeszukiwanie stron internetowych osób trzecich, zeskrobywanie ekranu, powodując tym zeskorbywanie ekranu strony Ryanair przez osoby trzecie, naruszając tym samym warunki użycia stron internetowych tych osób, lub podobnych działań) i/ lub wszczynania postępowania sądowego.

5. Zgoda dla Ryanair na przeprowadzenie dochodzeń dotyczących naruszeń.

Ryanair zastrzega sobie bewzgledne prawo do przeprowadzania wszelkich, niezbędnych dochodzeń (przy użyciu technologii lub w inny sposób) w sprawie naruszenia niniejszych Warunków Użytkowania. Poprzez dostęp do tej strony, wyrażasz zgodnę na przeprowadzenie niezbędnych dochodzeń przez Ryanair, w celu niemożliwienia nnieuprawnionego korzystania z tej strony.

6. Własność intelektualna

Wszelkie informacje, dane i materiały udostępniane w ramach niniejszej strony (w tym m.in. nazwy, logotypy, rozkłady lotów oraz cenniki, a także kolorystyka i układ witryny) są chronione prawami autorskimi, prawami do znaków towarowych, prawami do baz danych lub innymi prawami własności intelektualnej. Użytkownik może korzystać ze wspomnianych informacji, danych i materiałów o ile jest to niezbędne dla dozwolonego używania strony w celach osobistych i niekomercyjnych. Wszelki inny sposób reprodukowania lub korzystania z tych informacji, danych lub materiałów bez uprzedniej pisemnej zgody Ryanair jest zabroniony, będzie stanowić naruszenie niniejszych Warunków oraz może naruszać prawa własności intelektualnej Ryanair.

7. Łącza do niniejszej witryny

Zabronione jest udostępnianie lub obsługiwanie łączy do niniejszej strony bez uprzedniej pisemnej zgody Ryanair.

8. Ograniczona odpowiedzialność

<ltd2>Ryanair nie ponosi odpowiedzialności za żadne straty ani szkody wynikające z korzystania (i) z niniejszej strony ani dowolnych innych stron internetowych, z którymi niniejsza strona jest połączona, ani (ii) z informacji udostępnianych na niniejszej oraz wspomnianych innych stronach.</ltd2>

9. Obowiązujące prawo i właściwość sądu

<j3><law2>Warunkiem wstępnym korzystania z dowolnej strony internetowej Grupy Ryanair, w tym dostępu do informacji dotyczących szczegółów lotu, kosztów itp., jest przekazanie przez taką stronę  (w tym każdą stronę uzyskującą dostęp do takich informacji lub obiektów w swoim własnym imieniu lub w imieniu innych osób) wyłącznej jurysdykcji sądów Republiki Irlandii i dostosowanie się do prawa w tej jurysdykcji (chyba że obowiązujące przepisy prawa konsumenckiego stanowią inaczej).</law2></j3> <j3>Według bezwarunkowego i swobodnego uznania firmy Ryanair może ona wszcząć czynności prawne przeciwko dowolnej stronie naruszającej niniejsze Warunki w Irlandii lub w miejscu naruszenia, lub też miejscu zamieszkania danej strony oraz, w przypadku większej liczby stron, w miejscu zamieszkania dowolnej z tych stron, zaś pozostałe strony będą podlegały tej jurysdykcji.</j3> <law2>W celu zapewnienia jasności, jeśli pasażer, osoba przewieziona lub mająca zostać przewieziona, w związku z kontraktem przewozu, zawartym z którąś z linii lotnioczych Ryanair Group, chce wszcząć postępowanie, przeciwko lini lotniczej Ryanair Group, na podstawie tego kontraktu przewozu, wtedy to postępowanie powinno być realizowane przez pasażera wyłącznie zgodnie z Konwencją Montrealską z 1999 roku i regulacją UE Nr 2027/1997 (łącznie ze zmianami wprowadzonymi przez regulację Nr 889/2002) lub takimi przyszłymi zmianami w Konwencji Montrealskiej lub regulacji, które mogą zostać z czasem wprowadzone.</law2>
