Diese Übersetzung wird nur zu Informationszwecken bereitgestellt. Bei Unstimmigkeiten gilt der englische Ausgangstext.
Allgemeine Geschäftsbedingungen für Dropbox
Veröffentlicht am 17. April 2018

Gültig ab 25. Mai 2018

Wir freuen uns, dass Sie Dropbox verwenden! Die vorliegenden Allgemeinen Geschäftsbedingungen („AGB“) regeln Ihren Zugriff auf unsere Dienste, Client-Software und Websites („Dienste“) sowie die Verwendung derselben. Wenn Sie außerhalb der Vereinigten Staaten von Amerika, Kanadas oder Mexikos („ Nordamerika“) leben, schließen Sie diese Vereinbarung mit der Dropbox International Unlimited Company. Wenn Sie in Nordamerika leben, schließen Sie die Vereinbarung mit Dropbox, Inc. In unseren Datenschutzrichtlinien wird erläutert, wie wir Ihre Informationen sammeln und verwenden, während in unseren Nutzungsbedingungen Ihre Pflichten hinsichtlich der Nutzung unserer Dienste dargelegt werden. <use2><pinc2>Durch die Verwendung unserer Dienste erklären Sie sich mit diesen AGB, unseren Datenschutzrichtlinien und Nutzungsbedingungen einverstanden.</pinc2></use2> Wenn Sie unsere Dienste für eine Organisation verwenden, stimmen Sie diesen AGB im Namen dieser Organisation zu.

Ihre Dateien mit Ihrer Genehmigung
Wenn Sie unsere Dienste verwenden, stellen Sie uns Ihre Dateien, Inhalte, E-Mail-Nachrichten, Kontakte usw. bereit („Ihre Dateien“). Ihre Dateien gehören Ihnen. Diese AGB gewähren uns keinerlei Rechte an Ihren Dateien, abgesehen von den begrenzten Rechten, die uns in die Lage versetzen, Ihnen die Dienste anzubieten.

Wir benötigen Ihre Genehmigung, um beispielsweise Ihre Dateien zu hosten, zu sichern und auf Ihre Aufforderung hin freizugeben. Unsere Dienste bieten Ihnen auch Funktionen wie Miniaturbilder von Fotos, Voransicht von Dokumenten, Kommentieren, leichtes Sortieren, Bearbeiten, Freigeben und Suchen. Damit diese und andere Funktionen ausgeführt werden können, müssen unsere Systeme eventuell auf Ihre Dateien zugreifen und sie speichern und scannen. Sie erteilen uns die Genehmigung, diese Aktionen auszuführen, und diese Genehmigung erstreckt sich auch auf unsere Tochtergesellschaften und die Drittanbieter, mit denen wir zusammenarbeiten.

Freigabe Ihrer Dateien
Über unsere Dienste können Sie Ihre Dateien mit anderen teilen, überlegen Sie also sorgfältig, was Sie freigeben.

Ihre Verantwortung
Sie sind für Ihr Handeln verantwortlich. Ihre Handlungen und Dateien müssen unseren Nutzungsbedingungen entsprechen. Der Inhalt in den Diensten kann durch die Rechte des geistigen Eigentums geschützt sein. Sie dürfen Inhalt nur dann kopieren, hochladen, herunterladen oder freigeben, wenn Sie auch das Recht dazu haben.

Wir behalten uns das Recht vor, Ihr Handeln und Ihren Inhalt auf Einhaltung dieser AGB und unserer Nutzungsbedingungen zu überprüfen. Allerdings sind wir dazu nicht verpflichtet. Wir sind nicht für den Inhalt verantwortlich, den Nutzer posten und über die Dienste freigeben.

Helfen Sie uns, Sie auf dem Laufenden zu halten und Ihre Dateien zu schützen. Bewahren Sie Ihr Kennwort für den Zugriff auf die Dienste sicher auf und halten Sie Ihre Kontoinformationen aktuell. Geben Sie anderen keinen Zugriff auf Ihre Anmeldeinformationen oder Ihr Konto.

Die Nutzung der Dienste ist Ihnen nur unter Einhaltung geltender Gesetze gestattet. Dazu zählen auch Gesetze und Vorschriften zur Exportkontrolle. Abschließend müssen Sie zur Nutzung unserer Dienste mindestens das 13. Lebensjahr vollendet haben. In manchen Fällen liegt die Altersgrenze noch höher. Einwohner Frankreichs, Deutschlands oder der Niederlande müssen mindestens 16 Jahre alt sein. Informieren Sie sich bitte vor Ort über das erforderliche Alter für die Geschäftsfähigkeit im Internet. Wenn Sie diese Altersgrenze nicht erreicht haben, sind Sie nicht berechtigt, die Dienste zu nutzen.

Software
Einige unserer Dienste gestatten das Herunterladen von Client-Software („Software“), die automatisch aktualisiert werden kann. Solange Sie diesen AGB entsprechen, erteilen wir Ihnen eine beschränkte, nicht ausschließliche, nicht übertragbare, widerrufliche Lizenz, die Software ausschließlich für den Zugriff auf die Dienste zu verwenden. Soweit eine Softwarekomponente unter einer Open-Source-Lizenz angeboten wird, machen wir die Lizenz für Sie verfügbar und die Bestimmungen der Lizenz können einige der Bedingungen in diesen AGB ausdrücklich aufheben. Sofern rechtlich zulässig, willigen Sie ein, die Dienste auch nicht versuchsweise zurückzuentwickeln oder zu dekompilieren oder dies zu unterstützen.

Betadienste
Hin und wieder veröffentlichen wir Produkte und Features, die sich noch in der Test- und Auswertungsphase befinden. Diese Dienste werden als, Beta-, Vorabversionen, Produktvorschau oder Produktauswertung bezeichnet oder durch Begriffe und Formulierungen mit ähnlicher Bedeutung umschrieben. Wichtig: Sie bieten nicht dieselbe Zuverlässigkeit wie die übrigen Dropbox-Dienste.

Unser Eigentum
Unsere Dienste sind urheber- und markenrechtlich sowie durch Gesetze in den USA und in anderen Ländern geschützt. Diese AGB verleihen Ihnen keine Rechte, kein Eigentum und keinen Anspruch an den Diensten, an den Inhalten anderer in den Diensten oder an den Marken, Logos und anderen Markenkennzeichen von Dropbox. Wir freuen uns über Feedback, weisen aber darauf hin, dass wir mit der Verwendung von Kommentaren oder Vorschlägen keinerlei Verpflichtung Ihnen gegenüber eingehen.

Copyright
Wir respektieren das geistige Eigentum anderer und erwarten dasselbe von Ihnen. Wir reagieren auf Benachrichtigungen über angebliche Urheberrechtsverletzungen, wenn diese dem Gesetz entsprechen und wir hinreichend informiert werden. Für Benachrichtigungen solcher Art gelten unsere Urheberrechtsrichtlinien. <cr2><ter2>Wir behalten uns das Recht vor, mutmaßlich gegen Urheberrechte verstoßende Inhalte zu löschen oder zu deaktivieren sowie die Konten von Nutzern, die wiederholt gegen das Urheberrecht verstoßen, aufzulösen.</ter2></cr2> Ihr Ansprechpartner für Meldungen über mutmaßliche Urheberrechtsverletzungen im Zusammenhang mit den Diensten ist:

Copyright Agent
Dropbox, Inc.
333 Brannan Street
San Francisco, CA 94107, USA
copyright@dropbox.com

Zahlungspflichtige Konten
Abrechnung – Sie können Ihren Speicherplatz erhöhen und Ihrem Konto zahlungspflichtige Funktionen hinzufügen (indem Sie Ihr Konto in ein „zahlungspflichtiges Konto“ umwandeln). Ab dem Datum, an dem Sie Ihr Konto in ein zahlungspflichtiges Konto umwandeln, und jedes Mal, wenn die Erneuerung Ihres Abos fällig wird, bis zur Kündigung, senden wir Ihnen automatisch eine Rechnung. Wenn Sie ein Jahresabo abgeschlossen haben, erinnern wir Sie per E-Mail daran, dass Ihr Abo in Kürze verlängert wird. Die Benachrichtigung erfolgt rechtzeitig vor dem Verlängerungsdatum. Sie sind verantwortlich für alle fälligen Steuern und wir erheben dort Steuern, wo wir dazu gesetzlich verpflichtet sind. In einigen Ländern regeln verbindliche örtliche Gesetze Ihr Kündigungsrecht. Dieser Absatz hat keinen Vorrang gegenüber diesen Gesetzen.

Keine Erstattung – Sie können Ihr zahlungspflichtiges Dropbox-Konto jederzeit kündigen. Erstattungen werden nur gewährt, wo dies von Gesetzes wegen vorgeschrieben ist. Nutzer mit Wohnsitz in der EU sind beispielsweise berechtigt, Abos zahlungspflichtiger Konten innerhalb von 14 Tagen nach der Anmeldung, dem Upgrade oder der Verlängerung zu kündigen.

Downgrades – Ihr kostenpflichtiges Konto bleibt bestehen, bis es gemäß diesen AGB gekündigt oder aufgelöst wird. <ter2><ch2>Wenn Sie die Gebühren für Ihr kostenpflichtiges Konto nicht rechtzeitig begleichen, behalten wir uns das Recht vor, es zu kündigen oder den Speicherplatz auf eine kostenlose Speicherplatzmenge zu reduzieren.</ch2></ter2>

Änderungen – <ch2>Wir können die geltenden Gebühren ändern, benachrichtigen Sie vorher aber per E-Mail an die Adresse, die mit Ihrem Konto verknüpft ist.</ch2>

Dropbox-Teams
E-Mail-Adresse – Wenn Sie sich mit einer von Ihrer Organisation bereitgestellten E-Mail-Adresse für ein Dropbox-Konto registrieren, kann Ihre Organisation Ihre Dropbox-Nutzung eventuell sperren, bis Sie zu einem Konto in einem Dropbox-Team wechseln (z. B. im Rahmen eines Dropbox Business- oder Dropbox Education-Abos) oder bis Sie Ihr Dropbox-Konto mit einer privaten E-Mail-Adresse verknüpft haben.

Nutzung von Dropbox-Teams – Wenn Sie einem Dropbox-Team beitreten, sind Sie verpflichtet, es in Übereinstimmung mit den Bedingungen und Richtlinien Ihrer Organisation zu verwenden. Bitte beachten Sie, dass Dropbox-Teamkonten der Kontrolle Ihrer Organisation unterliegen. Ihre Administratoren können auf die Informationen in Ihrem Dropbox-Teamkonto zugreifen, sie offenlegen, beschränken oder aus dem Konto entfernen. Außerdem können sie Ihren Zugriff auf ein Dropbox-Teamkonto beschränken oder unterbinden. Wenn Sie ein bestehendes Dropbox-Konto in ein mit einem Dropbox-Team verknüpftes Konto umwandeln, können Ihre Administratoren verhindern, dass Sie später die Verknüpfung Ihres Kontos mit dem Dropbox-Team aufheben.

Beendigung der Nutzung
Sie können unsere Dienste jederzeit kündigen. <ter2>Wir behalten uns das Recht vor, Ihren Zugriff auf die Dienste mit vorheriger Benachrichtigung auszusetzen bzw. zu beenden, wenn: (a) Sie gegen diese AGB verstoßen, (b) Sie die Dienste auf eine Art und Weise nutzen, aus der uns oder anderen Nutzern ein reales Schadens- oder Verlustrisiko entstehen könnte, oder (c) Sie kein zahlungspflichtiges Konto nutzen und 12 Monate in Folge nicht auf unsere Dienste zugegriffen haben.</ter2>

Über die mit Ihrem Konto verknüpfte E-Mail-Adresse fordern wir Sie rechtzeitig im Voraus dazu auf, die betreffende Aktivität einzustellen, und geben Ihnen Gelegenheit, Ihre Dateien aus unseren Diensten zu exportieren. <ter2>Sollten Sie im Anschluss an diese Aufforderung nicht die erforderlichen Schritte unternehmen, wird Ihr Zugriff auf die Dienste beendet oder ausgesetzt.</ter2>

<ter2>In den folgenden Fällen erfolgt keine vorherige Benachrichtigung bei einer Kündigung: (a) bei einem schwerwiegenden Verstoß gegen diese AGB, (b) wenn dies eine gesetzliche Haftung für uns nach sich ziehen oder unsere Fähigkeit beeinträchtigen würde, die Dienste für andere Nutzer bereitzustellen, oder (c) wo uns dies von Gesetzes wegen untersagt ist.</ter2>

Beendigung der Bereitstellung der Dienste
<ter2>Wir behalten uns das Recht vor, die Dienste auszusetzen, entweder im Falle unvorhergesehener Umstände, die sich der Kontrolle von Dropbox entziehen, oder um einer gesetzlichen Vorgabe Folge zu leisten.</ter2> In diesem Fall werden Sie rechtzeitig im Voraus benachrichtigt, sodass Sie Ihre Dateien aus unseren Systemen exportieren können. Sollten wir die Dienste auf diese Weise vor Ende einer festen oder minimalen Laufzeit beenden, für die Sie bezahlt haben, erstatten wir Ihnen die im Voraus bezahlten Gebühren, für die Sie keine Dienstleistungen erhalten haben.

Dienstleistungen ohne Mängelgewähr
Wir bemühen uns, hervorragende Dienste bereitzustellen. Allerdings gibt es einige Dinge, für die wir nicht garantieren können. SOWEIT RECHTLICH ZULÄSSIG, ÜBERNEHMEN DROPBOX UND SEINE TOCHTERGESELLSCHAFTEN, ZULIEFERER UND DISTRIBUTOREN WEDER AUSDRÜCKLICHE NOCH STILLSCHWEIGENDE GARANTIEN HINSICHTLICH DER DIENSTE. DIE DIENSTE WERDEN WIE VORLIEGEND („OHNE MÄNGELGEWÄHR“) BEREITGESTELLT. DARÜBER HINAUS LEHNEN WIR ALLE GARANTIEN HINSICHTLICH DER MARKTGÄNGIGKEIT, EIGNUNG FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK UND DER NICHTVERLETZUNG VON RECHTEN AB. In einigen Regionen sind die in diesem Abschnitt erläuterten Haftungsausschlüsse nicht zulässig. Es kann daher sein, dass diese für Sie nicht gelten.

Haftungsbeschränkung
<ltd1>DER HAFTUNGSAUSSCHLUSS BZW. DIE HAFTUNGSBESCHRÄNKUNG IHNEN GEGENÜBER GILT NICHT, WO DIES GEGEN GELTENDES GESETZ VERSTOSSEN WÜRDE, BEISPIELSWEISE IM FALLE VON BETRUG ODER BETRÜGERISCHER FALSCHDARSTELLUNG BEI DER BEREITSTELLUNG DER DIENSTE DURCH DROPBOX ODER DESSEN TOCHTERGESELLSCHAFTEN.</ltd1> <ltd2>IN LÄNDERN, IN DENEN DIE FOLGENDEN ARTEN VON HAFTUNGSAUSSCHLÜSSEN NICHT ZULÄSSIG SIND, HAFTEN WIR IHNEN GEGENÜBER AUSSCHLIESSLICH FÜR VERLUSTE UND SCHÄDEN, DIE DAS VERNÜNFTIGERWEISE VORHERSEHBARE ERGEBNIS EINES MANGELS AN ANGEMESSENER SORGFALT UND KOMPETENZ ODER VERTRAGSBRUCHS UNSERERSEITS SIND.</ltd2> <ltd1>DIESER ABSATZ HAT KEINE AUSWIRKUNGEN AUF VERBRAUCHERRECHTE, DIE NICHT DURCH VERTRÄGE ODER VEREINBARUNGEN ABBEDUNGEN ODER EINGESCHRÄNKT WERDEN KÖNNEN.</ltd1>

<ltd2>IN LÄNDERN, IN DENEN HAFTUNGSAUSSCHLÜSSE ODER -BEGRENZUNGEN ZULÄSSIG SIND, HAFTEN DROPBOX, DESSEN TOCHTERGESELLSCHAFTEN, ZULIEFERER UND DISTRIBUTOREN NICHT: i. BEI INDIREKTEN, SPEZIELLEN UND ZUFÄLLIGEN SCHÄDEN, TATSÄCHLICHEN SCHADENERSATZFORDERUNGEN, ENTSCHÄDIGUNGEN MIT STRAFZWECK ODER FOLGESCHÄDEN, ODER ii. BEI NUTZUNGSAUSFALL, DATENVERLUST, ENTGANGENEN GESCHÄFTEN ODER GEWINNEN, UNGEACHTET DER RECHTSGRUNDLAGE</ltd2>

<ltd2>DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS BZW. DIESE HAFTUNGSBESCHRÄNKUNG GILT AUCH DANN, WENN DROPBOX ODER DESSEN TOCHTERGESELLSCHAFTEN VON DER MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN UNTERRICHTET WURDEN.</ltd2>

WENN SIE DIESE DIENSTE FÜR HANDELS-, WIRTSCHAFTS- ODER WIEDERVERKAUFSZWECKE JEGLICHER ART NUTZEN, HAFTEN DROPBOX, DESSEN TOCHTERGESELLSCHAFTEN, ZULIEFERER UND VERTRIEBSPARTNER IHNEN GEGENÜBER NICHT FÜR ENTGANGENEN GEWINN, ENTGANGENE GESCHÄFTE, BETRIEBSUNTERBRECHUNGEN ODER ENTGANGENE GESCHÄFTSGELEGENHEITEN. DROPBOX UND DESSEN TOCHTERGESELLSCHAFTEN HAFTEN NICHT FÜR DAS VERHALTEN VON NUTZERN DIESER DIENSTE, OB ON- ODER OFFLINE.

<ltd2>AUSSER BEI ARTEN VON HAFTUNG, DIE WIR VON GESETZES WEGEN NICHT EINSCHRÄNKEN KÖNNEN (WIE IN DIESEM ABSATZ BESCHRIEBEN), BESCHRÄNKEN WIR UNSERE HAFTUNG IHNEN GEGENÜBER AUF MAXIMAL 20 $ ODER 100 % DES BETRAGS, DEN SIE GEMÄSS IHREM AKTUELLEN DROPBOX-ABO ENTRICHTET HABEN; ES GILT DER JEWEILS HÖHERE DER BEIDEN BETRÄGE.</ltd2>

Beilegung von Streitigkeiten
Gütliche Einigung – Wir möchten Ihre Probleme mit Dropbox gerne ohne Beteiligung eines Gerichts aus der Welt schaffen. Bevor Sie eine Klage gegen Dropbox einreichen, bemühen Sie sich zunächst um eine informelle Beilegung der Streitigkeit, indem Sie sich an dispute‑notice@dropbox.com wenden. Wir bemühen uns, die Streitigkeit informell per E-Mail beizulegen. Sollte eine Streitigkeit nicht innerhalb von 15 Tagen nach Vorbringen beigelegt sein, können Sie oder Dropbox ein formelles Verfahren einleiten.

Gerichtsstand – <j3> Sie und Dropbox stimmen überein, dass Rechtsverfahren mit Bezug auf Ansprüche, die gegen diese Allgemeinen Geschäftsbedingungen vorgebracht werden, gemäß den nachfolgenden verpflichtenden Schiedsbestimmungen vor dem Bundes- oder Landgericht in San Francisco County in Kalifornien ausgefochten werden.</j3> <j3>Sowohl Sie als auch Dropbox stimmen dem Gerichtsstand und der Rechtsprechung durch diese Gerichte zu.</j3> <j1>Wenn Sie in einem Land wohnhaft sind (z. B. EU-Mitgliedsstaaten), dessen Gesetze Verbrauchern das Recht einräumen, Klage vor einem örtlichen Gericht zu führen, hat dieser Absatz keinen Einfluss auf diese Vorgaben.</j1>

WENN SIE IN DEN USA WOHNHAFT SIND, STIMMEN SIE AUSSERDEM DEN FOLGENDEN VERPFLICHTENDEN SCHIEDSBESTIMMUNGEN ZU:
Schiedsvereinbarung – <a2>Der Kunde und Dropbox kommen überein, all diese AGB oder die Dienste betreffenden Ansprüche, mit Ausnahme der unter „Ausnahmen von der Schiedsvereinbarung“ erläuterten Situationen, durch ein abschließendes und verbindliches Schiedsverfahren durch einen einzigen Schlichter zu klären.</a2> Dazu zählen auch Auseinandersetzungen, die sich aus der Interpretation oder der Anwendung dieses Abschnitts „Verpflichtende Schiedsbestimmungen“ ergeben oder darauf beziehen, einschließlich dessen Durchsetzbarkeit, Widerrufbarkeit oder Gültigkeit.

Nichteinverständnis zur Schiedsvereinbarung – Sie können Ihr Nichteinverständnis mit dieser Schiedsvereinbarung erklären, indem Sie hier klicken und die Nichteinverständniserklärung dort innerhalb von 30 Tagen nach Registrierung Ihres Kontos einreichen. Wenn Sie sich jedoch mit einer vorherigen Version dieser AGB einverstanden erklärt haben, bei der Sie sich entscheiden konnten, Ihr Nichteinverständnis mit der Schiedsvereinbarung zu erklären, bleibt Ihre vorherige Entscheidung verbindlich.

Vorgehensweise bei Schiedsverfahren – Die American Arbitration Association (AAA) wird das Schiedsverfahren im Rahmen seiner Commercial Arbitration Rules (Handelsschiedsgerichtsordnung) und den Supplementary Procedures for Consumer Related Disputes (Ergänzende Verfahren bei Verbraucherfragen) entscheiden. Das Schiedsverfahren wird in den Vereinigten Staaten in dem County Ihres Wohnsitzes oder Arbeitsplatzes, San Francisco (CA) oder an einem anderen vereinbarten Ort geführt.

Schiedsgerichtsgebühren und Boni – Die AAA-Entscheidung umfasst auch die Entscheidung über alle zahlbaren Gebühren des Schiedsverfahrens. Dropbox übernimmt alle Gebühren von Schiedsverfahren für Einzelpersonen bei Ansprüchen von weniger als 75.000 USD. Wenn ein Schiedsverfahren zu Ihren Gunsten und besser als ein Angebot ausfällt, das wir Ihnen zur Beilegung der Streitigkeit anbieten, zahlen wir Ihnen zusätzlich zu der Verfahrenssumme 1.000 USD. Dropbox fordert bei Schiedsverfahren keine Anwaltskosten ein, es sei denn der Schlichter erachtet Ihren Anspruch als unbegründet.

Ausnahmen von der Schiedsvereinbarung – Sie oder Dropbox können, sofern die Bedingungen erfüllt sind, eine Klage im Small Claims Court in San Francisco (CA) oder einem anderen US-amerikanischen County Ihres Wohnsitzes oder Arbeitsplatzes anstrengen. Jede der beiden Parteien kann eine Klage mit dem Ziel eines Unterlassungsanspruchs anstrengen, um die unzulässige Verwendung oder den Missbrauch der Dienste oder eine Rechtsverletzung des geistigen Eigentums ohne das oben beschriebene informelle Benachrichtigungsverfahren zu unterbinden. <j3>Wenn die Schiedsvereinbarung für Sie oder Ihren Anspruch nicht geltend gemacht werden kann, stimmen Sie den Land- und Bundesgerichten in San Francisco County in Kalifornien als außerordentlichem Gerichtsstand für die Lösung des Disputs zu.</j3>

KEINE GEMEINSCHAFTSKLAGEN – Sie dürfen Streitigkeiten mit Dropbox nur einzeln beilegen und keine gemeinschaftliche, konsolidierte oder Verbandsklage anstrengen. Gruppenschiedsverfahren, Sammelklagen, Private Attorney General-Klagen und Konsolidierung mit anderen Schiedsverfahren sind nicht gestattet. Sollte dieser Absatz nicht durchsetzbar sein, verliert der gesamte Absatz zu den „Verpflichtenden Schiedsbestimmungen“ seine Gültigkeit.

Geltendes Recht
<law2>Diese AGB unterliegen, abgesehen von etwaigen Kollisionsnormen, kalifornischem Recht.</law2> <law1>Einige Länder (unter anderem EU-Länder) haben Gesetze, die vorschreiben, dass Verträge und Vereinbarungen den örtlichen Gesetzen im Land des Verbrauchers unterliegen.</law1> Dieser Absatz hat keinen Vorrang vor diesen Gesetzen.

Gesamte Vereinbarung
Diese AGB stellen hinsichtlich des hier festgelegten Gegenstands die gesamte Vereinbarung zwischen Ihnen und Dropbox dar und heben alle vorherigen oder gleichzeitig vorhandenen Vereinbarungen zu diesem Gegenstand auf. Durch diese AGB werden keine Rechte zugunsten Dritter eingeräumt.

Rechtsverzicht, salvatorische Klausel und Übertragung von Rechten
Versäumnisse von Dropbox, eine Klausel geltend zu machen, bedeuten nicht, dass sie zu einem späteren Zeitpunkt nicht geltend gemacht werden kann. Sollte eine Klausel für nichtig befunden werden, bleibt die Gültigkeit der übrigen AGB hiervon unberührt und sie wird durch eine durchsetzbare Bedingung, die unseren Absichten weitestgehend entspricht, ersetzt. Die unter diesen AGB erteilten Rechte sind nicht übertragbar und jeder dahingehende Versuch ist ungültig. Dropbox kann seine Rechte oder die seiner Vertragspartner oder Tochtergesellschaften einem Interessensnachfolger eines beliebigen Unternehmens mit Bezug zu unseren Diensten übertragen.

Änderungen
<ch2>Wir behalten uns das Recht vor, diese AGB von Zeit zu Zeit zu überarbeiten, um Folgendes besser widerzuspiegeln: (a) Gesetzesänderungen, (b) neue gesetzliche Vorschriften oder (c) Verbesserungen oder Erweiterungen unserer Dienste.</ch2>

Wenn sich eine Änderung auf Ihre Nutzung der Dienste oder auf Ihre gesetzlichen Rechte als Nutzer unserer Dienste auswirkt, benachrichtigen wir Sie vor dem Datum des Inkrafttretens der Änderung, indem wir eine E-Mail an die mit Ihrem Konto verknüpfte E-Mail-Adresse schicken oder indem wir eine entsprechende Nachricht im Produkt selbst einblenden. Das Datum des Inkrafttretens der aktualisierten AGB liegt mindestens 30 Tage nach dem Datum der Benachrichtigung.

Wenn Sie mit den Änderungen nicht einverstanden sind, müssen Sie Ihr Konto vor deren Inkrafttreten kündigen. Wo zutreffend, erhalten Sie von uns eine anteilige Erstattung des für die Dienste im Voraus bezahlten Betrags unter Berücksichtigung Ihres Kündigungsdatums. <use2>Indem Sie die Dienste nach Inkrafttreten der Änderungen weiterhin nutzen, stimmen Sie den geänderten AGB zu.</use2>
