 Diese Nutzungsbedingungen wurden am 20. Januar 2016 veröffentlicht und sind wirksam für alle neuen Nutzer der Under Armour-Dienste ab den unten angeführten Daten.

Andere wichtige Hinweise bezüglich der Bestimmungen:

    Für Nutzer im EWR gelten zusätzliche Geschäftsbedingungen, die unter „Länderspezifische Hinweise“ dargelegt werden.
        Nutzer im EWR benutzen bitte eine oder mehrere der folgenden Quellen, um eine Anfrage zum Löschen ihres Kontos, zur Datenlöschung, zum Zugreifen auf Daten und ähnliche Datenanfragen zu stellen. Mehr lesen
    Nutzer aus Indonesien, Malaysia, den Philippinen, Singapur und Thailand klicken bitte hier für Sprachoptionen und länderspezifische Websites. Mehr lesen
    Für Nutzer in der Türkei betreibt unser Vertriebspartner eine separate Website http://www.underarmour.com.tr. Mehr lesen
    Für Nutzer in Japan betreibt unser japanischer Vertriebspartner eine separate Website http://www.underarmour.co.jp. Mehr lesen

Nutzungsbedingungen
Frühere Versionen Under Armour Terms 2016  PDF herunterladen

Zeitpunkt des Inkrafttretens: 20. Mai 2018
Herzlich Willkommen bei Under Armour. Wir freuen uns, innovative Produkte und Dienstleistungen zu erstellen, um Menschen auf der ganzen Welt zu unterstützen, und wir sind überglücklich, Sie in unserem Team zu haben. Diese Nutzungsbedingungen stellen die Spielregeln dar – sie dienen dazu, eine positive, gesetzestreue Community für unsere Nutzer zu schaffen. <use2>Indem Sie Under Armours Produkte und Dienstleistungen benutzen, stimmen Sie allen nachfolgenden Bedingungen zu.</use2>

Under Armour, Inc. und Under Armour Europe B.V. sowie deren Tochtergesellschaften und Tochtergesellschaften, einschließlich UA Connected Fitness, LLC (zusammenfassend als „Under Armour“, „wir“ oder „uns" bezeichnet), bieten verschiedene Produkte und Dienstleistungen an, darunter Websites und Apps der Marke Under Armour für Fitness und Wellness („MapMyFitness“ usw.); Wearables, Geräte und sonstige Hardware sowie Inhalte; unsere E-Commerce-Websites und -Apps („Under Armour Shopping“) und alle sonstigen aktuellen und zukünftigen digitalen Produkt- und Serviceangebote, die wir zur Verfügung stellen, einschließlich aller Produktdienstleistungen und Inhalte, die in Zusammenarbeit mit unseren Partnern bereitgestellt werden, (zusammen die „Dienstleistungen“).

<a2>DIESE BEDINGUNGEN BEINHALTEN EINE VERBINDLICHE SCHIEDSKLAUSEL UND EINEN VERZICHT AUF SAMMELKLAGEN IN ABSCHNITT 15.</a2> DIESE BESTIMMUNG BETRIFFT IHRE RECHTE ZUR BEILEGUNG VON STREITIGKEITEN MIT UNDER ARMOUR UND SIE SOLLTEN SIE SORGFÄLTIG ÜBERPRÜFEN. <use2><pinc2>MIT IHRER ENTSCHEIDUNG ZUR ERSTELLUNG EINES KONTOS, ZUM ZUGRIFF UND ZUR NUTZUNG DER DIENSTLEISTUNGEN (UNABHÄNGIG DAVON, OB SIE EIN KONTO BEI UNS EINRICHTEN) AKZEPTIEREN SIE DIESE BEDINGUNGEN UND UNSERE DATENSCHUTZRICHTLINIE, DIE EIN BESTANDTEIL DIESER BEDINGUNGEN IST.</pinc2></use2> WENN SIE MIT EINEM TEIL DIESER BEDINGUNGEN NICHT EINVERSTANDEN SIND, DÜRFEN SIE UNSERE DIENSTLEISTUNGEN NICHT NUTZEN.

Bitte beachten Sie, dass durch den Zugriff auf oder die Nutzung unserer Dienstleistungen Ihre persönlichen Daten (wie dieser Begriff in der Datenschutzrichtlinie definiert wird) und nutzergenerierten Inhalte (wie nachfolgend definiert), die Sie bei einem Teil der Dienstleistungen eingeben, auch innerhalb von Under Armour und seinen Dienstleistungen weitergegeben werden können.

Bitte beachten Sie die Zusammenfassungen in grauen Kästchen am oberen Rand der meisten Abschnitte, die die Begriffe leichter verständlich machen. Im Falle eines Konflikts zwischen einer Zusammenfassung und einem Abschnitt der Bedingungen gelten die Bedingungen.

Sie können uns jederzeit über unser Support-Team kontaktieren, wenn Sie Fragen oder Anregungen haben.
1. Nutzung der Dienstleistungen und Ihres Kontos
1.1 Wer kann die Under Armour Dienstleistungen nutzen?
Under Armour heißt Nutzer jeden Alters willkommen, aber Sie müssen für die Nutzung der meisten der Dienstleistungen mindestens 13 Jahre alt sein und mindestens 18, um Under Armour Shopping zu nutzen.

Sie müssen mindestens 18 Jahre alt sein, um Under Armour Shopping zu nutzen (sofern im Abschnitt „Internationale Bedingungen“, der für bestimmte Gerichtsbarkeiten gilt, nichts anderes angegeben ist). Wenn Sie zwischen 13 und 18 Jahre alt sind, dürfen Sie unsere sonstigen Dienstleistungen (außer Under Armour Shopping) nur unter Aufsicht und mit der Zustimmung eines Elternteils oder Erziehungsberechtigten nutzen. Keine Person unter diesen Mindestaltersgrenzen darf die Dienstleistungen nutzen, Under Armour personenbezogene Daten bereitstellen oder auf sonstige Weise personenbezogene Daten über die Dienstleistungen eingeben (z. B. Name, Adresse, Telefonnummer oder E-Mail-Adresse).
1.2 Ihr Konto
Sie müssen möglicherweise ein Under-Armour-Konto einrichten, um auf die Dienstleistungen zuzugreifen, und es ist wichtig, dass die mit Ihrem Konto verbundenen Informationen richtig und aktuell sind (insbesondere Ihre E-Mail-Adresse – wenn Sie Ihr Passwort vergessen sollten, ist eine funktionierende E-Mail-Adresse oft die einzige Möglichkeit für uns, um Ihre Identität zu verifizieren und Ihnen bei der erneuten Anmeldung zu helfen).

Sie müssen sich möglicherweise für ein Under-Armour-Konto anmelden, um auf bestimmte Dienstleistungen zuzugreifen oder sie zu benutzen. Über Ihr Konto erhalten Sie möglicherweise automatisch Zugriff auf neue Dienstleistungen und haben die Möglichkeit, neue Dienstleistungen zu nutzen.

Wenn Sie ein Konto für eine unserer Dienstleistungen einrichten, müssen alle Ihre Angaben, die bei der Kontoeinrichtung und während des Registrierungsverfahrens von Ihnen verlangt werden, richtig, vollständig und immer aktuell sein. Andernfalls funktionieren unsere Dienstleistungen möglicherweise nicht richtig und wir können Ihnen keine wichtigen Mitteilungen zusenden.

Sie sind dafür verantwortlich, dass alle Aktivitäten, die stattfinden, während Sie Ihr Konto nutzen, vertraulich bleiben, und Sie müssen unserem Support-Team umgehend jeden tatsächlich eingetretenen oder vermuteten Fall von Verlust, Diebstahl oder unbefugter Nutzung Ihres Kontos oder Ihres Kontopassworts melden. <ltd2>Wir sind nicht für etwaige Schäden verantwortlich, die durch eine unbefugte Nutzung Ihres Nutzernamens oder Passworts entstehen.</ltd2>

Bei Wohnsitz in der Europäischen Union: Sie haben das Recht, Ihr Konto bei uns durch Kontaktaufnahme mit dem Support Team zu löschen. Wenn Sie sich für eine dauerhafte Löschung Ihres Kontos entscheiden, werden die nicht-öffentlichen persönlichen Daten, die mit Ihrem Konto verbunden sind, ebenfalls gelöscht.
1.3 Dienstleistungs-Updates, Änderungen und Beschränkungen
Unsere Dienstleistungen entwickeln sich ständig weiter. <ch2><ter2>Da wir immer wieder neue Produkte, Dienstleistungen und Features einführen, müssen wir flexibel sein und Änderungen vornehmen, Beschränkungen auferlegen und gelegentlich auch bestimmte Dienstleistungen aussetzen oder beenden können.</ter2></ch2> <ch2>Wir können unsere Dienstleistungen auch aktualisieren, was dazu führen kann, dass sie möglicherweise nicht richtig funktionieren, wenn Sie die Updates nicht installieren.</ch2>

<ch2>Die Dienstleistungen verändern sich häufig und ihre Form und Funktionalität kann sich ohne Vorankündigung ändern.</ch2>

Wir können Updates (einschließlich automatischer Updates) für bestimmte Dienstleistungen nach eigenem Ermessen bereitstellen. Hierzu gehören Upgrades, Modifizierungen, Bug-Fixes, Patches und sonstige Fehlerbehebungen und/oder neue Features (zusammen „Updates“). Bestimmte Teile unserer Dienstleistungen funktionieren möglicherweise nicht richtig, wenn Sie nicht alle Updates installieren. Sie erkennen an und stimmen zu, dass die Dienstleistung möglicherweise nicht ordnungsgemäß funktioniert, wenn Sie solche Updates nicht zulassen und nicht ausdrücklich mit automatischen Updates einverstanden sind. Des Weiteren erklären Sie sich damit einverstanden, dass die Bedingungen (und alle weiteren Änderungen der Bedingungen) für alle Updates der Dienstleistungen gelten. <ch2><ter3>Wir können einige oder alle Dienstleistungen, insbesondere die Verfügbarkeit von Produkten, Features, Datenbanken oder Inhalten, jederzeit ändern, aussetzen oder einstellen.</ter3></ch2> Wir sind zudem nicht verpflichtet, Updates bereitzustellen oder bestimmte Features oder Funktionen einer Dienstleistung weiterhin bereitzustellen oder zu aktivieren. <ter3><ltd2>Wir können auch Beschränkungen für bestimmte Dienstleistungen einführen oder Ihnen den Zugriff auf alle oder einen Teil der Dienstleistungen ohne Vorankündigung oder Haftung verbieten.</ltd2></ter3>
1.4 Überwachen und Aussetzung von Dienstleistungen
<ter3>Wir behalten uns das Recht vor, die Bereitstellung der Dienstleistung zu verweigern, und können Ihr Konto oder den Zugang zu den Dienstleistungen jederzeit überwachen, beenden oder sperren.</ter3>

Wir behalten uns das Recht vor, ohne jedoch dazu verpflichtet zu sein, Konten und/oder Aktivitäten, die über die Dienstleistungen ausgeführt werden oder auf irgendeine Weise mit den Dienstleistungen verbunden sind (einschließlich Einladung eines Mitnutzers in eine Community oder Gruppe), sowie die Nutzung oder den Zugriff auf personenbezogene Daten und Profile anderer Nutzer zu überwachen.

<ter2>Wir können Ihr Konto oder den Zugriff auf bestimmte Dienstleistungen unter folgenden Umständen auch jederzeit deaktivieren, sperren oder vorläufig einstellen: (1) Wenn wir nach unserem alleinigen Ermessen feststellen, dass Sie gegen diese Bedingungen oder den Sinn und Zweck derselben (wie aus den Community-Leitlinien hervorgeht) verstoßen oder verstoßen haben, (2) wenn wir nach unserem alleinigen Ermessen feststellen, dass Sie ein Risiko oder eine mögliche rechtliche Konsequenz für Under Armour, die Öffentlichkeit, eine Drittpartei oder einen anderen Nutzer unserer Dienstleistung erzeugt haben, (3) als Reaktion auf Anfragen einer Strafverfolgungsbehörde oder sonstigen staatlichen Stelle, (4) nach Abbruch oder wesentlicher Änderung einer Dienstleistung oder (5) aufgrund unerwarteter technischer Schwierigkeiten oder Probleme.</ter2> Wir werden uns bemühen, Sie nach solch einer Deaktivierung, Beendigung oder Aussetzung per E-Mail oder beim nächsten Zugriffsversuch auf Ihr Konto zu benachrichtigen.
1.5 Sicherheit
Bitte informieren Sie uns umgehend, wenn Sie glauben, dass Ihr Konto gehackt wurde oder gefährdet ist.

Uns ist die Sicherheit unserer Nutzer wichtig. Wir bemühen uns zwar sehr, die Sicherheit Ihrer persönlichen Daten, der nutzergenerierten Inhalte und Ihres Kontos sicherzustellen, können jedoch nicht garantieren, dass unbefugte Dritte unsere Sicherheitsmaßnahmen nicht umgehen können. Bitte wenden Sie sich bei jedem tatsächlich eingetretenen oder vermuteten Verstoß oder bei unbefugter Nutzung Ihres Kontos an unser Support-Team. Konto.
2. Eigentum am Inhalt und Nutzung von Inhalten
2.1 Definitionen
Inhalte sind das, was auf Ihrem Bildschirm erscheint, wenn Sie unsere Dienstleistungen nutzen. Nutzergenerierte Inhalte sind Inhalte, die von Ihnen oder anderen Nutzern erstellt werden, und UA-Inhalte sind jegliche sonstige Inhalte.

Für die Zwecke dieser Bedingungen (i) bedeutet der Begriff „Inhalte“ jegliche Informationen, Daten sowie alle kreativen Ausdrucksformen und umfasst insbesondere Video, Audio, Fotos, Bilder, Illustrationen, Animationen, Tools, Texte, Ideen, Mitteilungen, Antworten, „Likes“, Kommentare, Software, Skripte, ausführbare Dateien, Grafiken, Karten, Routen, Geodaten, Workouts und Workout-Daten, biometrische Daten und daraus abgeleitete Datenelemente, Trainingspläne, Schlafaktivität, Anmerkungen, Nährwertangaben, Rezepte, interaktive Features, Designs, Urheberrechte, Markenzeichen, Dienstleistungsmarken, Markenkonzepte, Logos und ähnliche Vermögenswerte, Patente, Töne, Apps und das geistige Eigentum daran, die alle auf oder über die Dienstleistungen generiert, bereitgestellt oder auf sonstige Weise zugänglich gemacht werden können; (ii) der Begriff „nutzergenerierte Inhalte“ steht für alle Inhalte, die ein Nutzer an oder durch die Nutzung der Dienstleistungen übermittelt, überträgt oder anderweitig bereitstellt; und (iii) „UA-Inhalte“" umfasst alle Inhalte, die keine nutzergenerierten Inhalte sind.
2.2 Eigentumsrecht
Ihnen gehören die Inhalte, die Sie erstellen, und uns gehören die Inhalte, die wir erstellen.

Alle UA-Inhalte und sämtliche Urheberrechte, Rechte an Markenzeichen, Geschmacksmustern, Patenten und sonstigen Rechte des geistigen Eigentums (ob registriert oder nicht) an den Dienstleistungen und den UA-Inhalten gehören Under Armour und/oder ihren Partnern oder den jeweiligen Dritten. Jeder Nutzer behält das Eigentum, die Verantwortung und/oder andere anwendbare Rechte an den von ihm erstellten nutzergenerierten Inhalten, gewährt jedoch eine Lizenz für diese nutzergenerierten Inhalte an Under Armour, wie in Abschnitt 2.5 unten erläutert. Under Armour und/oder seine Partner oder Dritte behalten das Eigentum, die Verantwortung für und/oder andere anwendbare Rechte an allen UA-Inhalten. Sofern in den Bedingungen nicht ausdrücklich etwas anderes vorgesehen ist, wird Ihnen durch nichts ein Recht oder eine Lizenz zur Nutzung der UA-Inhalte, einschließlich der Inhalte, die unseren Partnern oder sonstigen Dritten gehören oder von ihnen kontrolliert werden, gewährt. Sie stimmen zu, das über die Dienste angebotene Material nicht zu vervielfältigen, zu veröffentlichen, anzuzeigen, zu verteilen, zu modifizieren oder abgeleitete Werke zu erstellen, sofern dies nicht ausdrücklich schriftlich von Under Armour genehmigt ist.
2.3 Unsere Lizenz an Sie
Sie können gerne auf unsere UA-Inhalte und Dienstleistungen zugreifen und sie nutzen. Wir setzen uns dafür ein, unseren Nutzern ein besonderes Erlebnis zu bieten. Deshalb bitten wir Sie, unsere Rechte am geistigen Eigentum zu respektieren und unsere UA-Inhalte und Dienstleistungen nur auf die hierfür bestimmte Weise zu nutzen. Dies schließt auch ein, dass UA-Inhalte oder Dienstleistungen ohne unsere Zustimmung nicht für kommerzielle Zwecke genutzt werden dürfen. Wir haben einige APIs und andere Tools, die Sie nutzen können, um Ihre eigenen Apps und Produkte zu erstellen. Kontaktieren Sie uns, um mehr zu erfahren.

Vorbehaltlich der Einhaltung dieser Bedingungen durch Sie gewähren wir Ihnen das beschränkte, widerrufliche, persönliche, nicht übertragbare und nicht ausschließliche Recht und die Lizenz für den Zugriff auf die Dienstleistungen und die UA-Inhalte sowie deren Nutzung für Ihre eigenen persönlichen, nicht kommerziellen Zwecke, unter der Voraussetzung, dass Sie die UA-Inhalte oder die Dienstleistungen nicht kopieren, modifizieren, davon abgeleitete Werke erstellen, sie zerlegen, verkaufen, abtreten, unterlizenzieren, einem Dritten ein Sicherungsrecht daran gewähren, sie übertragen oder anderweitig kommerziell nutzen.
2.4 Zulässige Nutzungsrichtlinien

    2.4.1 UA-Inhalte. Sofern es gemäß dem geltenden Recht nicht ausdrücklich gestattet ist oder von Under Armour autorisiert wird, verpflichten Sie sich, die Dienstleistungen, die Software der Dienstleistungen oder die UA-Inhalte, die als Teil der Dienstleistungen angeboten werden, (außer nutzergenerierte Inhalte) weder insgesamt noch teilweise zu modifizieren, zu vermieten, zu verleasen, zu verleihen, zu verkaufen, zu verbreiten oder davon abgeleitete Werke zu erstellen. Sie dürfen keine UA-Inhalte herunterladen und kopieren oder speichern, außer (i) soweit es die Funktionen bestimmter Dienstleistungen (z. B. gedruckte Karten) ausdrücklich zulassen, wie dies in den spezifischen Leitlinien und/oder zusätzlichen Bedingungen, die für diese Dienstleistungen gelten, vorgesehen ist, oder (ii) ausschließlich zur persönlichen Nutzung oder für Ihre Unterlagen.

    2.4.2 Kommerzielle Nutzung der Dienstleistungen. Die Dienstleistungen sind mit Ausnahme von bestimmten Produkten und Dienstleistungen, die über die Websites der Marke Under Armour und bestimmte Widgets, die wir als Tools für Website-Eigentümer zur Verfügung stellen, bereitgestellt werden, (zusammen die „kommerziellen Tools“) nur für Ihre persönliche, nicht-kommerzielle Nutzung bestimmt. Sie dürfen die Dienstleistungen (mit Ausnahme bestimmter kommerzieller Tools) nicht nutzen, um ein Produkt oder eine Dienstleistung zu verkaufen, die Besucherzahl auf Ihrer eigenen Website oder der Website eines Dritten für kommerzielle Zwecke zu steigern, wie zu Werbezwecken, oder auf sonstige Weise versuchen, Einnahmen hierdurch zu erzielen. Zum Beispiel dürfen Sie die Ergebnisse einer Suche in den Dienstleistungen nicht verwenden und sie neu formatieren und anzeigen oder unsere Homepages oder Ergebnisseiten auf Ihrer Website widerspiegeln. Überdies dürfen Sie keine „Meta-Suche“ mit unseren Dienstleistungen durchführen. Wenn Sie die Dienstleistungen auf eine sonstige Art außer über die kommerziellen Tools kommerziell nutzen möchten, müssen Sie vorher eine Vereinbarung mit uns treffen. Mehr Informationen zu den kommerziellen Tools finden Sie in unserem Entwickler-Portal. <use2>Indem Sie die kommerziellen Tools nutzen, anerkennen und akzeptieren Sie die Bedingungen und etwaige zusätzliche Geschäftsbedingungen, die für diese ausgewählten Dienstleistungen gelten.</use2>

    2.4.3 Link zu den Dienstleistungen. Wenn Sie auf Ihrer Website oder in Ihrer App einen Link zu unseren Dienstleistungen einfügen möchten, befolgen Sie bitte folgende Regeln: (i) ein Link zu den Dienstleistungen darf nur als reiner Text eingefügt werden, der eindeutig mit den Worten „Under Armour“ gekennzeichnet wird (ohne die Verwendung sonstiger Markenzeichen, Logos, Urheberrechtshinweise oder sonstiger geistiger Eigentumswerte, die Under Armour gehören oder von Under Armour kontrolliert werden) oder ein anderes Format hat, das von Under Armour bestimmt wird, (ii) das Erscheinungsbild, die Position und sonstige Aspekte des Links dürfen den mit unseren Marken verbundenen Geschäftswert nicht schädigen oder schwächen, (iii) der Link muss auf den Root-Domainnamen der Dienstleistungen und nicht auf andere Seiten innerhalb der Dienstleistungen „verweisen“, (iv) das Erscheinungsbild, die Position und sonstige Eigenschaften des Links dürfen nicht den falschen Anschein erwecken, dass Ihre Organisation oder Ihr Unternehmen von Under Armour gesponsert wird oder mit Under Armour verbunden ist, (v) wenn er ausgewählt wird, muss der Link den Service auf dem gesamten Bildschirm anzeigen und nicht in einem „Rahmen“ auf der verbundenen Website oder in dem verbundenen Service und (vi) Under Armour behält sich das Recht vor, die Zustimmung zum Link jederzeit und nach eigenem Ermessen zu widerrufen, und Sie verpflichten sich, den entsprechenden Link nach Erhalt einer Benachrichtigung über den Widerruf der Zustimmung unverzüglich zu entfernen.

2.5 Ihre Lizenz an uns
Wenn Sie Inhalte in Zusammenhang mit den Dienstleistungen veröffentlichen, gehören sie Ihnen – nichtsdestotrotz erteilen Sie uns die Erlaubnis, die Inhalte in Zusammenhang mit unseren Dienstleistungen zu nutzen und die Inhalte anderen zur Verfügung zu stellen. <cr3>Wir können Ihre Inhalte jederzeit aus jeglichem Grund bearbeiten oder aus unseren Dienstleistungen entfernen.</cr3> Veröffentlichen Sie keine Inhalte, die Ihnen nicht gehören oder für deren Veröffentlichung Sie keine Berechtigung haben.

Wenn Sie Under Armour über die Dienstleistungen nutzergenerierte Inhalte bereitstellen, gewähren Sie Under Armour und unseren Nutzern das nicht ausschließliche, unwiderrufliche, gebührenfreie, frei übertragbare, unterlizenzierbare, weltweit geltende Recht und die Lizenz, die nutzergenerierten Inhalte in Zusammenhang mit allen Dienstleistungen zu nutzen, zu hosten, zu speichern, zwischenzuspeichern, zu vervielfältigen, zu veröffentlichen, (öffentlich oder auf sonstige Weise) anzuzeigen, (öffentlich oder auf sonstige Weise) vorzuführen, zu verbreiten, zu übermitteln, zu modifizieren, anzupassen (insbesondere, um sie an die Anforderungen etwaiger Netzwerke, Geräte, Dienstleistungen oder Medien anzupassen, über die die Dienstleistungen zur Verfügung gestellt werden), zu kommerzialisieren, davon abgeleitete Werke zu erstellen und sie auf sonstige Weise zu verwerten. Sie erkennen an und erklären sich damit einverstanden, dass: (a) wir berechtigt sind, die Veröffentlichung von nutzergenerierten Inhalten nach unseren Vorstellungen zu organisieren; (b) Under Armour nicht verpflichtet ist, für die Nutzung der nutzergenerierten Inhalte Ihren Namen zu nennen, aber wenn Under Armour sich für die Namensnennung entscheidet, bestimmen sich die Größe und Platzierung der Namensnennung nach unserem alleinigen Ermessen; und © Sie in Zusammenhang mit der Nutzung Ihrer nutzergenerierten Inhalte zu keiner Entschädigung oder sonstigen Zahlung von uns berechtigt sind.

Die Rechte, die Sie in dieser Lizenz gewähren, gelten allein für den Zweck, dass Armour die Dienstleistungen entsprechend ihrer Funktionalität betreiben und anderen Nutzern die Nutzung der Dienstleistungen erlauben, die Dienstleistungen verbessern und neue Dienstleistungen entwickeln kann. Ungeachtet des Vorstehenden werden wir Ihre nutzergenerierten Inhalte nicht auf eine Weise nutzen, die mit den Datenschutzeinstellungen, die Sie innerhalb unserer Dienstleistungen einrichten, unvereinbar sind. Informationen zur Verwaltung Ihrer Datenschutzeinstellungen für die Dienstleistungen erhalten Sie in der Datenschutzrichtlinie.

<cr3>Wir behalten uns das Recht vor, nutzergenerierte Inhalte aus beliebigem Grund und jederzeit zu überwachen, zu entfernen oder zu modifizieren, insbesondere nutzergenerierte Inhalte, von denen wir annehmen, dass sie gegen diese Bedingungen, die Community-Leitlinien und/oder unsere Richtlinien verstoßen.</cr3>

Sie erklären sich damit einverstanden, die geistigen Eigentumsrechte anderer zu respektieren. Sie erklären und garantieren, dass Sie alle erforderlichen Rechte besitzen, um Under Armour die vorstehende Lizenz für alle von Ihnen im Zusammenhang mit den Dienstleistungen eingereichten nutzergenerierten Inhalte zu gewähren, und werden uns für jeden Verstoß gegen diese Zusicherung und Gewährleistung schadlos halten.
2.6 Freunde benachrichtigen
Wenn Sie die persönlichen Daten einer anderen Person mit uns teilen, müssen Sie zuerst deren Erlaubnis einholen.

Wir hoffen, dass Sie unsere Dienstleistungen genießen, und freuen uns, wenn Sie Ihre Begeisterung mit Ihren Freunden teilen. Wenn Sie die Features in unseren Dienstleistungen nutzen, um einem Freund/einer Freundin von unseren Dienstleistungen zu berichten, werden wir Sie nach der E-Mail-Adresse oder dem Profil Ihres Freundes/Ihrer Freundin in sozialen Medien fragen. Diese Angaben werden wir dann möglicherweise nutzen, um Ihren Freund/Ihre Freundin bezüglich der Dienstleistungen zu kontaktieren. Wir können die Informationen, die Sie uns bereitstellen, eine Zeit lang speichern, aber wir werden diese Informationen nicht veröffentlichen. Sie erklären und garantieren, dass Sie berechtigt sind, alle Kontaktinformationen Dritter, die Sie uns als Empfehlung zur Verfügung stellen, weiterzugeben, und dass Sie uns für jeden Verstoß gegen diese Zusicherung und Gewährleistung schadlos halten.
2.7 Zurückbehaltung von Inhalten
Bitte denken Sie daran, dass, wenn Sie etwas im Internet veröffentlichen, es praktisch unmöglich ist, in der Zukunft alle Kopien davon zu entfernen.

Nach der Auflösung Ihres Kontos oder wenn Sie nutzergenerierte Inhalte von den Dienstleistungen entfernen, können wir Ihre nutzergenerierten Inhalte für einen kommerziell angemessenen Zeitraum für Backup-, Archivierungs- oder Prüfungszwecke oder wie es andernfalls gemäß dem Gesetz vorgesehen oder gestattet ist, behalten. Des Weiteren können Under Armour und unsere Nutzer Ihre nutzergenerierten Inhalte, die auf sonstige Weise gespeichert oder über die Dienstleistungen veröffentlicht wurden, behalten und weiterhin nutzen, speichern, anzeigen, vervielfältigen, veröffentlichen, modifizieren, davon abgeleitete Werke erstellen, vorführen und verbreiten. Bitte beachten Sie dementsprechend, dass die obige Lizenz für Ihre nutzergenerierten Inhalte fortbesteht, selbst wenn Sie die Dienstleistungen nicht mehr nutzen. Wenn Sie etwas öffentlich posten, können andere es kommentieren und Ihren Inhalt zu einem Teil einer sozialen Konversation machen. Weitere Informationen erhalten Sie in unserer Datenschutzrichtlinie.
2.8 Nutzergenerierte Inhalte und Teilnahmeberechtigung für bestimmte Sportorganisationen
Was online passiert, kann Folgen in der realen Welt haben.

Bestimmte Sportorganisationen haben Regeln für Amateursportler und Teilnahmebedingungen, gegen die Sie möglicherweise verstoßen, wenn Sie in den Dienstleistungen nutzergenerierte Inhalte posten, selbst wenn diese Ihrer Ansicht nach nicht von kommerzieller Art sind. Es liegt in Ihrer Verantwortung zu entscheiden, ob das Posten von solchen Inhalten in den Dienstleistungen Auswirkungen auf Ihre Teilnahmeberechtigung an einer Sportveranstaltung gemäß etwaigen geltenden Regeln einer Sportorganisation haben wird.
2.9 Ihr Feedback
Wir schätzen Ihr Feedback und können Ihre Vorschläge frei verwenden, um Under Armour und Nutzer weltweit zu unterstützen. Vielen Dank! Teilen Sie uns Ihre Ideen gerne weiterhin mit!

Verwenden Sie unsere Website für die Einreichung von Ideen, um uns Kommentare, Ideen oder Feedback zuzusenden; dabei erklären Sie sich damit einverstanden, dass wir die von Ihnen eingereichten Ideen ohne Einschränkung oder Entschädigung frei verwenden können. Die Annahme Ihrer Ideen bedeutet nicht, dass Under Armour auf etwaige Rechte zur Verwendung von ähnlichem oder damit verbundenem Feedback verzichtet, das Under Armour bereits bekannt war, von unseren Mitarbeitern entwickelt wurde oder aus anderen Quellen außer Ihnen stammt. Sie versichern und bestätigen, dass die Informationen oder das Feedback, die/das Sie uns über die Dienstleistungen zusenden, keine vertraulichen oder geschützten Informationen sind.
3. Community-Leitlinien
3.1 Interaktive Bereiche
Unsere Dienstleistungen beinhalten häufig Community-Features. Wenn Sie Inhalte über diese Features posten, können diese Inhalte veröffentlicht werden. Wir können unsere Community-Features überwachen, tun dies aber nicht immer, und letztlich sind Sie für Ihre Interaktionen mit anderen Nutzern verantwortlich. Wenden Sie also einen gesunden Menschenverstand und Fairplay an.

Einige unserer Dienstleistungen können Rezensionen, Diskussionsforen, Gesprächsseiten, Blogs oder sonstige interaktive Bereiche oder soziale Features enthalten, mit denen Sie und andere Nutzer nutzergenerierte Inhalte posten und miteinander interagieren können („interaktive Bereiche“). Sie allein sind für die Nutzung der interaktiven Bereiche und für nutzergenerierte Inhalte, die Sie posten, verantwortlich, insbesondere für die Übermittlung, Richtigkeit und Vollständigkeit der nutzergenerierten Inhalte. Da die interaktiven Bereiche häufig öffentlich sind, ist Ihnen bewusst, dass Ihre nutzergenerierten Inhalte veröffentlicht werden und öffentlich bleiben können. Sie sollten daher niemals personenbezogene Daten in einem interaktiven Bereich posten.

Wir sind berechtigt, aber haben keine Verpflichtung, unsere Community-Features zu überwachen. Sie allein sind für Ihre Interaktionen mit anderen Nutzern verantwortlich, ob online oder persönlich, insbesondere für Kommentare, Wettbewerbe und freundschaftliche Wettkämpfe. <ltd2>Wir übernehmen keine Verantwortung oder Haftung für Verluste oder Schäden aufgrund von Interaktionen mit anderen Nutzern, die die Dienstleistungen nutzen, Personen, die Sie über unsere Dienstleistungen kennenlernen, oder Personen, die Sie wegen der Inhalte finden, die Sie in den, durch die oder mittels der Dienstleistungen posten.</ltd2> <ltd2>Under Armour ist nicht verpflichtet, sich an Streitigkeiten zwischen seinen Nutzern zu beteiligen, und lehnt jegliche Haftung im Zusammenhang mit Streitigkeiten zwischen seinen Nutzern ab, und Sie entbinden Under Armour von jeglicher Verantwortung und Haftung, die sich aus oder im Zusammenhang mit solchen Streitigkeiten ergeben.</ltd2>
3.2 Community-Leitlinien
Unsere Dienstleistungen sollen Ihnen eine sichere Umgebung bieten, die Sie dabei unterstützt, Ihre Fitness- und Wellness-Ziele zu erreichen. Sie dürfen unsere Dienstleistungen nicht nutzen, um unangemessenes Material zu posten, Leute zu belästigen, Spam zu versenden, Rechte des geistigen Eigentums zu verletzen oder sonstige unangebrachte Handlungen vorzunehmen. Seien Sie vernünftig und handeln Sie verantwortungsbewusst.

Unsere Dienstleistungen sollen für alle Nutzer eine sichere und unterstützende Community schaffen. Um eine sichere und positive Umgebung zu gewährleisten, verlangen wir von allen, dass sie bestimmten Regeln zustimmen und diese befolgen (die „Community-Leitlinien“), wenn sie nutzergenerierte Inhalte posten und die Dienstleistungen nutzen. Unsere Community-Leitlinien basieren in vielen Fällen auf den Prinzipien des anwendbaren Rechts. Bei Verstößen gegen unsere Community-Leitlinien machen Sie sich möglicherweise strafbar und werden zivilrechtlich haftbar gemacht. Indem Sie die Dienstleistungen nutzen, erklären Sie sich damit einverstanden, dass Ihre nutzergenerierten Inhalte und insbesondere die Nutzung der interaktiven Bereiche nicht gegen die Community-Leitlinien verstoßen werden. <ter2>Wenn Sie gegen die Community-Leitlinien verstoßen, behalten wir uns vor, Ihren Zugriff auf die Dienstleistungen zu sperren.</ter2>

    Keine ungeeigneten Inhalte. Veröffentlichen Sie keine Inhalte, die dazu dienen, andere Mitglieder der Community zu verfolgen, zu bedrohen, zu verletzen, zu belästigen, zu beleidigen oder in Verlegenheit zu bringen. Nicht erlaubt sind abfällige Bemerkungen über Sex, Geschlecht, Alter, Gewicht, Körperbau, Behinderung, ethnische Herkunft, Religion oder sexuelle Orientierung und die Befürwortung von Gewalt gegen eine Person oder Gruppe, selbst wenn sie humorvoll verpackt ist. Hierzu gehört auch die Äußerung von Klischeevorstellungen über eine Gruppe oder Community. Posten Sie keine Inhalte, die verleumderisch, obszön, pornografisch, beleidigend, hasserfüllt, aufrührerisch oder sexuell explizit sind. Sie können einer Nachricht, einem Post oder Thema respektvoll widersprechen, aber bitte greifen Sie andere Nutzer nicht an, indem Sie sich über sie lustig machen oder sie beleidigen. Wenn Sie von einem anderen Nutzer angegriffen werden und auf die gleiche Weise darauf erwidern, kann es die gleichen Konsequenzen für Sie haben.

    Kein Hijacking, Trolling oder Flame-Baiting. Wenn Sie sich an unseren Foren beteiligen, bleiben Sie in einem vorhandenen Thread bitte beim Thema und posten Sie neue Threads in dem geeigneten Forum. Wenn Sie einen Thread vom Thema wegleiten, gilt das als Hijacking. Dazu gehören auch Posts, die provozieren oder zu Aufruhr anregen sollen.

-Keine Förderung von unsicheren Gewichtsverlusttechniken oder Essstörungen. Die Nutzung der Dienstleistungen zur Förderung, Verherrlichung oder Erreichung von gefährlich geringer Nahrungsaufnahme ist nicht erlaubt. <cr2>Dementsprechend tragen Sie bitte folgende Arten von Inhalt, der ohne Vorankündigung entfernt werden kann, nicht bei:

- Inhalt, mit dem möglicherweise unsichere oder umstrittene Gewichtsverlustprodukte oder -verfahren gefördert werden sollen, insbesondere nicht verschreibungspflichtige Nahrungsergänzungsmittel oder MLM.</cr2>

- Profile, Gruppen, Nachrichten, Posts oder Wall-Kommentare, die Anorexie, Bulimie oder sehr kalorienarme Diäten befürworten. Hierzu gehören auch positive Äußerungen zu Anämie, Entschlackung oder Selbstaushungerung.

- Fotos, mit denen extreme Dünnheit verherrlicht wird.

    Keine Schädigung Minderjähriger. Nutzen Sie die Dienstleistungen nicht auf eine Weise, die Minderjährige (oder sonst jemanden) schädigt.

    Keine Unterbrechungen, Exploits oder Missbrauch. Sie dürfen den Betrieb der Dienstleistungen nicht stören oder schädigen, insbesondere durch unbefugte Nutzung, Unterbrechung, automatisierte Angriffe, Verwertung oder Missbrauch unserer Ressourcen.
    
    Kein Versand von Spam- oder Junkmail. Versenden Sie keine unerwünschte Werbepost über Posts, Antworten oder Nachrichten.
    
    Kein rechtswidriger Inhalt. Befürworten, fördern oder unterstützen Sie keine betrügerischen oder rechtswidrigen Handlungen (z. B. Gewalt, Identitätsbetrug oder Computermissbrauch).
    
    Keine Erfassung persönlicher Daten. Posten oder verlangen Sie keine persönlichen Daten in Bezug auf Dritte oder von Dritten, insbesondere keine Fotos, Telefonnummern, Hausanschriften, Nachnamen, E-Mail-Adressen und Passwörter in den interaktiven Bereichen.
    
    Kein öffentliches Posten von privaten Gesprächen. Posten Sie keine E-Mail oder private Nachricht von einem anderen Nutzer, Moderator oder Administrator öffentlich.
    
    Keine Verletzung einer gesetzlichen Pflicht. Veröffentlichen Sie keine Inhalte, die gegen eine vertragliche oder andere gesetzliche Verpflichtung gegenüber Dritten verstoßen.
    
    Keine irreführenden oder betrügerischen Links. Posten Sie keine irreführenden oder betrügerischen Links. Hierzu gehört auch die irreführende Bezeichnung von Links, die Angabe einer falschen „Quelle“ in einem Post, die Einrichtung von irreführenden Click-Through-Links in Bildern oder die Einbettung von Links in dazwischenliegenden Anzeigen oder in Pop-Up-Anzeigen.
    
    Keine Verletzung von Rechten an geistigem Eigentum. Respektieren Sie das geistige Eigentum anderer. Wenn Sie geschützte Werke anderer oder Ähnliches nicht nutzen dürfen (etwa durch Lizenz oder innerhalb gesetzlicher Ausnahmen und Beschränkungen, wie die angemessene Nutzung), posten Sie sie bitte nicht. Insbesondere wenn Sie Grund zur Annahme haben, dass nutzergenerierte Inhalte, die Sie in unseren Dienstleistungen sehen, Ihre geistigen Eigentumsrechte oder die anderer verletzt, lesen Sie bitte den Abschnitt geistiges Eigentum/DMCA in unseren Bedingungen.
    
    Geben Sie sich nicht als Under Armour oder eine andere Person aus. Posten Sie keine Inhalte, mit denen eine Person getäuscht werden kann oder mit denen Sie sich als eine andere Person ausgeben oder Ihre Identität oder Beziehung zu einer Person, einschließlich zu Under Armour, falsch angeben. <ter2>Die Einrichtung eines Kontos, um andere Nutzer zu täuschen oder eine vorläufige Sperrung zu umgehen, ist nicht erlaubt und hat den dauerhaften Ausschluss von den Dienstleistungen zur Folge.</ter2>
    
    Keine automatisierten Abrufe. Senden Sie ohne unsere ausdrückliche schriftliche Erlaubnis keine automatisierten Abrufe jeglicher Art an die Systeme und Netzwerke, die wir verwenden, um die Dienstleistungen bereitzustellen.
    
    Sonstiges. Posten Sie keine Inhalte, die etwas enthalten, das nach Under Armours alleiniger Ansicht anstößig ist oder eine andere Person daran hindert, die Dienstleistungen zu nutzen oder in Anspruch zu nehmen, oder das Under Armour oder unsere Nutzer auf irgendeine Weise gefährden oder haftbar machen kann. Posten Sie keine Inhalte, die den mit Under Armour oder unseren Marken verbundenen Firmenwert beschädigen oder unterminieren können.

<ter2><cr2>Wenn wir feststellen, dass Sie gegen die Community-Leitlinien verstoßen oder die Bedingungen auf sonstige Weise verletzt haben, können wir Maßnahmen zur Behebung des Problems einleiten, wie unter anderem Ihre Berechtigung zur Nutzung der Dienstleistungen beenden, Ihre nutzergenerierten Inhalte entfernen, rechtliche Schritte gegen Sie einleiten (in diesem Fall erklären Sie sich damit einverstanden, dass wir für die angemessenen Kosten und Rechtsanwaltsgebühren entschädigt werden können) oder Informationen an Strafverfolgungsbehörden weitergeben.</cr2></ter2> Wir behalten uns vor, diese Community-Leitlinien nach unserem alleinigen Ermessen durchzusetzen oder nicht durchzusetzen, ohne dass wir durch sie eine Pflicht oder vertragliche Verpflichtung zu einer bestimmten Vorgehensweise übernehmen.
3.3 Berichterstattung über anstößige nutzergenerierte Inhalte
Es gibt Leute, die unangemessene Inhalte auf nutzergenerierten Inhaltsseiten veröffentlichen. Wir bemühen uns bestmöglich darum, dass die Community sicher und geschützt bleibt (wenn die Nutzer die Community-Leitlinien respektieren, hilft das), aber trotzdem können Sie auf schlimme Inhalte stoßen, bevor wir die Möglichkeit hatten, sie zu entfernen. Wenn Sie etwas Anstößiges entdecken, teilen Sie es uns bitte mit.

Wir verlangen von allen unseren Nutzern, dass sie sich an die Community-Leitlinien halten, und wir behalten uns das Recht vor, Verstöße zu überwachen, aber wir können letztlich nicht garantieren, dass sie die Community-Leitlinien oder diese Bedingungen zu jeder Zeit einhalten werden. Wenn Sie der Ansicht sind, dass Inhalt, der an unsere Dienstleistungen gesendet wurde, gegen die Community-Leitlinien verstößt oder wenn Sie wissen oder den Verdacht haben, dass jemand Ihren nutzergenerierten Inhalt missbraucht, melden Sie es bitte dem Support-Team. <cr3>Wir haben das Recht, aber nicht die Pflicht, die von Ihnen gemeldeten nutzergenerierten Inhalte zu überprüfen und zu entfernen oder Maßnahmen zu ergreifen.</cr3> <ltd2>Sie verstehen und erkennen an, dass Sie, wenn Sie auf die Dienstleistungen zugreifen oder diese anderweitig nutzen, nutzergenerierten Inhalten aus einer Vielzahl von Quellen ausgesetzt sein können, und dass wir nicht verantwortlich für die Genauigkeit, Nützlichkeit, Sicherheit, Rechtmäßigkeit, Angemessenheit oder Rechte am geistigen Eigentum dieser nutzergenerierten Inhalte sind.</ltd2>

<ltd3>Wir sind nicht verantwortlich oder haftbar für Verletzungen oder Schäden, die Ihnen durch anstößige nutzergenerierte Inhalte oder die Nichteinhaltung unserer Community-Leitlinien durch einen anderen Nutzer entstehen.</ltd3>
4. Geistiges Eigentum/DMCA
Wir respektieren das Recht am geistigen Eigentum. Wenn es ein Problem gibt, senden Sie uns bitte eine E-Mail mit allen Einzelheiten an ConnectedFitnessIP@ua.com

Wenn Sie der Ansicht sind, dass nutzergenerierte Inhalte oder UA-Inhalte Urheberrechte oder Markenrechte nach dem US-Recht oder einem sonstigen nationalen Recht verletzen, melden Sie uns dies bitte umgehend unter den hierin angegebenen Kontaktdaten. Es ist unsere Politik, alle Anschuldigungen wegen Verletzungen, auf die wir aufmerksam gemacht werden, zu verfolgen. Bitte teilen Sie uns in Ihrer Meldung über eine vermutete Verletzung folgende Informationen mit:

    Angabe des Materials, das verletzt wird.
    Angabe des Materials, von dem die Verletzung vermeintlich ausgeht, einschließlich seines Orts, mit ausreichenden Einzelheiten, damit wir es finden und seine Existenz verifizieren können.
    Kontaktdaten der meldenden Partei (die „meldende Partei“), einschließlich Name, Adresse, Telefonnummer und E-Mail-Adresse.
    Eine Erklärung, gemäß der die meldende Partei gutgläubig annimmt, dass das Material nicht vom Eigentümer, seinem Vertreter oder gesetzlich freigegeben ist.
    Eine Erklärung unter Eid, gemäß der die in der Meldung enthaltenen Angaben richtig sind und die meldende Partei berechtigt ist, die Meldung im Namen des Eigentümers vorzunehmen.
    Eine physische oder elektronische Unterschrift einer Person, die berechtigt ist, im Namen des Eigentümers des Materials, der vermeintlich verletzt wurde, zu handeln.

Ihre Meldung muss (physisch oder elektronisch) unterschrieben werden und wie folgt adressiert werden:

Copyright Agent
c/o Under Armour, Inc.
1020 Hull Street
Baltimore, MD 21230
ConnectedFitnessIP@ua.com

Sie bestätigen, dass Ihre Meldung möglicherweise unwirksam ist, wenn Sie nicht alle Anforderungen dieses Abschnitts erfüllen. Einige der in einer Meldung über eine Verletzung enthaltenen Angaben können an den Nutzer weitergeleitet werden, der die vermeintlich verletzenden Inhalte gepostet hat. In den Vereinigten Staaten kann eine Person, die wissentlich und im Wesentlichen falsch angibt, dass Material oder eine Handlung ein Urheberrecht verletzt, gemäß Abschnitt 512(f) des Digital Millennium Copyright Act (DMCA) haftbar gemacht werden. Weitere Informationen über die Verfassung einer DMCA-Benachrichtigung und der Reaktion darauf finden Sie unter www.copyright.gov; mehr Informationen über Urheberrechte finden Sie unter www.uspto.gov/trademark.
5. Externe Links und Dienstleistungen
Unsere Dienstleistungen können Links zu externen Dienstleistungen oder Produkten, wie soziale Medien und externe Geräte, enthalten, mit diesen interagieren oder darin zur Verfügung gestellt werden. Wenn Sie auf solche externen Dienstleistungen oder Produkte zugreifen, beachten Sie, dass für die Nutzung dieser Dienstleistungen andere Bedingungen und Datenschutzrichtlinien gelten.
5.1 Soziale Netzwerke und Anmeldedaten

Sie können die Dienstleistungen über verschiedene externe Online-Dienstleistungen, zum Beispiel soziale Medien und soziale Netzwerkdienste wie Facebook oder Twitter („soziale Netzwerkdienste“), aktivieren oder sich über sie für die Dienstleistungen anmelden. Um diese Features und Möglichkeiten nutzen zu können, müssen Sie sich möglicherweise bei sozialen Netzwerkdiensten auf den Websites der jeweiligen Anbieter authentifizieren, registrieren oder anmelden. Bei dieser Integration erhalten wir von den sozialen Netzwerkdiensten Zugriff auf bestimmte Informationen, die Sie ihnen bereitgestellt haben, und wir werden diese Informationen gemäß unserer Datenschutzrichtlinie nutzen, speichern und offenlegen. Bitte denken Sie daran, dass die Nutzung, Speicherung und Offenlegung Ihrer Informationen durch Dritte (einschließlich sozialer Netzwerkdienste) allein durch die Richtlinien dieser externen Dienste geregelt werden und wir keine Haftung oder Verantwortung für die Datenschutzpraktiken oder sonstige Handlungen auf Websites oder in externen Diensten, die möglicherweise in den Dienstleistungen aktiviert werden, übernehmen. <ltd2>Zudem übernehmen wir keine Verantwortung für die Richtigkeit, Verfügbarkeit oder Zuverlässigkeit von Informationen, Inhalte, Waren, Daten, Meinungen, Ratschlägen oder Aussagen, die in Zusammenhang mit sozialen Netzwerkdiensten zur Verfügung gestellt werden.</ltd2> <ltd2>Demnach haften wir nicht für Schäden oder Verluste, die durch oder in Zusammenhang mit der Nutzung oder dem Vertrauen auf solche sozialen Netzwerkdienste verursacht werden oder angeblich verursacht werden.</ltd2>
5.2 Drittanbieter-Apps

Sie können möglicherweise über unsere Dienstleistungen auf bestimmte externe Links, Apps, Inhalte, Dienste, Werbeaktionen, Sonderangebote oder andere Veranstaltungen oder Aktivitäten („Drittanbieter-Apps“) zugreifen. Wenn Sie sich entscheiden, auf diese Drittanbieter-Apps zuzugreifen, werden Sie möglicherweise aufgefordert, sich bei diesen Apps anzumelden oder Ihre Konten mit ihnen zu synchronisieren. Sie sind keinesfalls verpflichtet, Drittanbieter-Apps zu nutzen, und der Zugriff auf diese Apps und ihre Nutzung erfolgen vollständig auf Ihre eigene Gefahr, und wir übernehmen keine Haftung dafür. <ltd2>Zudem übernehmen wir keine Verantwortung für die Richtigkeit, Verfügbarkeit oder Zuverlässigkeit von Informationen, Inhalten, Waren, Daten, Meinungen, Ratschlägen oder Aussagen, die von Drittanbieter-Apps zur Verfügung gestellt werden.</ltd2> <ltd2>Demnach haften wir nicht für Schäden oder Verluste, die durch oder in Zusammenhang mit der Nutzung oder dem Vertrauen auf solche Drittanbieter-Apps verursacht werden oder angeblich verursacht werden.</ltd2>
5.3 Drittanbieterprodukte

Sie können über Geräte oder sonstige Produkte von Drittanbietern („Drittanbieterprodukte“) auf unsere Dienstleistungen zugreifen und, um bestimmte Features der Dienstleistungen nutzen zu können, müssen Sie möglicherweise Drittanbieterprodukte kaufen (z. B. Fitness Tracker). Wir können zwar die Produkte bestimmter Partner empfehlen, fördern oder vermarkten, aber wir sind nicht für den Erwerb oder die Nutzung von Drittanbieterprodukten verantwortlich und wir garantieren nicht, dass die Drittanbieterprodukte mit den Dienstleistungen funktionieren oder fehlerfrei sein werden. <ltd2>Hiermit schließen wir jegliche Haftung für alle Drittanbieterprodukte aus, einschließlich Drittanbieterprodukten, die von unseren Partnern angeboten werden.</ltd2>
5.4 Externe Dienstleistungen, Aktivitäten und Veranstaltungen

Mit unseren Dienstleistungen können Sie möglicherweise bestimmte Dienstleistungen, Aktivitäten oder Veranstaltungen von Drittanbietern („externe Aktivitäten“) entdecken, darauf zugreifen oder daran teilnehmen. Zum Beispiel, aber nicht ausschließlich, können Sie die Website von Under Armour We Will nutzen, um Informationen über externe ehrenamtliche Tätigkeiten zu erhalten und sich für diese zu registrieren. Externe Aktivitäten werden von Dritten und nicht von Under Armour bereitgestellt. Ihre Anwesenheit und Teilnahme an externen Aktivitäten erfolgt auf eigene Gefahr. Under Armour übernimmt keine Haftung für Handlungen, Fehler oder Unterlassungen Dritter, insbesondere solcher, die sich aus der Anwesenheit oder Teilnahme eines Nutzers an externen Aktivitäten oder deren Nutzung durch ihn ergeben oder auf irgendeine Weise damit verbunden sind, wenn die externen Aktivitäten erstmals über die Dienstleistungen entdeckt oder gebucht wurden oder der Nutzer sich über die Dienstleistungen für die externen Aktivitäten angemeldet hat; ebenso übernimmt Under Armour keine Haftung für die Erfüllung oder Nichterfüllung durch einen Dritten in Zusammenhang mit den Dienstleistungen. Under Armour vertritt keinen Anbieter von externen Aktivitäten.
6. Mobile Dienstleistungen
Wir bemühen uns zwar, unsere Apps auf vielen Plattformen zur Verfügung zu stellen, können aber nicht garantieren, dass unsere Apps mit Ihrem Gerät kompatibel sind (Informieren Sie den Kundendienst bitte trotzdem, wenn Sie Fragen oder Probleme haben; wir möchten Ihnen helfen). Wenn Sie unsere Apps nutzen, gelten Ihre üblichen Gebühren für Daten und Nachrichten, ebenso wie die Regeln des App-Stores, von dem Sie die Apps herunterladen.
6.1 Anforderungen hinsichtlich Mobilfunkanbieter und Gerät

Um unsere Apps zu nutzen oder darauf zugreifen zu können, benötigen Sie ein kompatibles Gerät. Wir können nicht garantieren, dass die Apps mit Ihrem Gerät kompatibel sein werden oder dass Sie von Ihrem Gerät auf die Apps zugreifen können. Für die Nutzung einiger Basis-Apps stellen wir keine Gebühren in Rechnung; möglicherweise fallen für Sie aber Gebühren an, wenn Sie bestimmte Premium-Apps oder Features nutzen. Außerdem gelten weiterhin die üblichen Gebühren für Nachrichten, Daten und sonstige Gebühren Ihres Mobilfunkanbieters.
6.2 Ausdrückliche Einwilligungen über Text- und Mobilnachrichten

Indem Sie unsere Apps herunterladen oder nutzen, erklären Sie sich ausdrücklich damit einverstanden, dass wir bezüglich Transaktionen, die Sie in den Dienstleistungen eingeleitet haben, über die Dienstleistungen per SMS-, MMS-, Textnachrichten oder mit sonstigen elektronischen Mitteln, die an Ihr Gerät adressiert werden, mit Ihnen kommunizieren können oder auf Ihre Anfragen an uns antworten können, und dass bestimmte Informationen über Ihre Nutzung der Apps automatisch von Ihrem Gerät an uns übermittelt werden können. Wir senden Ihnen keine direkten Nachrichten mit Marketingcharakter ohne Ihre vorherige ausdrückliche schriftliche Zustimmung, und Sie können sich jederzeit von dem Erhalt von Marketing-Nachrichten durch uns abmelden.
6.3 Mobile App-Lizenz

Hiermit gewähren wir Ihnen eine beschränkte, persönliche, nicht ausschließliche, nicht übertragbare, nicht unterlizenzierbare, widerrufliche Lizenz zur Nutzung unserer Apps, die Sie direkt von einem legitimen Marktplatz herunterladen, ausschließlich in Objektcodeformat und nur für Ihre persönliche Nutzung für gesetzesgemäße Zwecke. In Bezug auf einen offenen Quellcode oder den Code eines Dritten, der möglicherweise in den Apps enthalten ist, fällt der offene Quellcode gegebenenfalls unter die geltende Endbenutzervereinbarung (End User License Agreement / EULA) der Drittanbieterlizenz, mit der die Nutzung des Codes gestattet wird.
6.4 App-Stores

Wenn Sie unsere Apps von einem App-Store eines Dritten (der „App-Anbieter“) herunterladen, bestätigen Sie Folgendes und erklären sich damit einverstanden:

    Die Bedingungen stellen einen Vertrag zwischen uns und nicht mit dem App-Anbieter dar. <ltd1>Gegenüber dem App-Anbieter ist allein Under Armour für seine Apps verantwortlich.</ltd1>

    Der App-Anbieter ist nicht verpflichtet, Wartungs- und Supportdienste für die Under Armour-Apps bereitzustellen.

    <ltd1>Sollten die Under Armour-Apps nicht im Einklang mit einer Gewährleistungspflicht sein, (i) können Sie den App-Anbieter benachrichtigen und der App-Anbieter kann Ihnen (gegebenenfalls) den Kaufpreis für die Apps erstatten, (ii) hat der App-Anbieter im weitesten gesetzlich zulässigen Ausmaß keine andere Gewährleistungspflicht in Bezug auf die Apps und (iii) trägt Under Armour gegenüber dem App-Anbieter die Verantwortung für alle sonstigen Ansprüche, Verluste, Verbindlichkeiten, Schäden, Kosten oder Ausgaben, die sich aus der Verletzung einer Gewährleistungspflicht ergeben.</ltd1>

    Der App-Anbieter ist nicht dafür verantwortlich, etwaige Ansprüche, die Sie in Bezug auf die Apps oder den Besitz und die Nutzung der Apps haben, zu bearbeiten.

    Wenn ein Dritter behauptet, dass eine App die Rechte am geistigen Eigentum einer anderen Partei verletzt, trägt Under Armour gegenüber dem App-Anbieter die Verantwortung für die Nachforschung, die Verteidigung, die Beilegung und Begleichung etwaiger derartiger Ansprüche, soweit dies gemäß diesen Bedingungen erforderlich ist;

    Der App-Anbieter und seine Tochtergesellschaften gelten in Bezug auf diese Bedingungen als Drittbegünstigte betreffend Ihre Lizenz für die Apps. Wenn Sie diese Bedingungen annehmen, ist der App-Anbieter berechtigt (und es wird angenommen, dass er das Recht angenommen hat), diese Bedingungen bezüglich Ihrer Lizenz für die Apps gegen Sie als Drittbegünstigter hieraus durchzusetzen. Und

    Sie müssen auch alle geltenden Dienstleistungsbedingungen Dritter einhalten, wenn Sie die Apps nutzen.

7. Dienstleistungen gegen Bezahlung
Wenn Sie unsere besseren Dienstleistungen gegen Bezahlung abonnieren, gelten hierfür folgende Zahlungs- und Abrechnungsbedingungen. Dienstleistungen gegen Bezahlung und ihre Abrechnung verlängern sich möglicherweise automatisch, wenn Sie sie nicht kündigen. Sie können jederzeit kündigen.
7.1 Zahlungsbedingungen

Wir bieten bestimmte Premium-Versionen der Dienstleistungen gegen eine Gebühr an (die „Premium-Dienstleistungen“). <use2>Wenn Sie sich für die Premium-Dienstleistungen anmelden und diese nutzen, erklären Sie sich mit unseren Bedingungen und etwaigen zusätzlichen Geschäftsbedingungen einverstanden, die hier vorgesehen werden.</use2> Sobald Sie die Premium-Dienstleistungen im gesetzlich zulässigen Umfang abonnieren, verzichten Sie auch auf Ihr 14-tägiges Widerrufsrecht, sodass Sie unmittelbar auf die Dienstleistungen zugreifen können.

Mit den Premium-Dienstleistungen erhalten Sie Zugriff auf bestimmte verbesserte Produkte, Dienstleistungen, Features und Funktionen (z. B. Premium-Diagramme und Analysen, eine werbefreie Browsing-Erfahrung). Wenn Sie sich für die Premium-Dienstleistungen anmelden und sie nutzen, einschließlich der Anmeldung bei kostenlosen Probeversionen der Premium-Dienstleistungen, erklären Sie sich damit einverstanden, alle Gebühren oder sonstigen angefallenen Kosten zu zahlen, die für die Premium-Dienstleistungen gelten (wie Abonnementsgebühren).

Wenn Sie sich für die Premium-Dienstleistungen anmelden, müssen Sie Ihre bevorzugte Zahlungsart angeben und diesbezügliche Informationen erteilen („Zahlungsart“). Diese Informationen müssen vollständig und richtig sein und Sie sind dafür verantwortlich, sie auf dem neuesten Stand zu halten. Sie ermächtigen uns ausdrücklich, per Bankeinzug oder ACH über Ihre Zahlungsart die jeweiligen Gebühren einzuziehen, die für die Premium-Dienstleistungen und alle sonstigen Einkäufe, die Sie über die Dienstleistungen vornehmen, berechnet werden.

Sie können wählen, ob Sie monatlich oder jährlich für die Premium-Dienstleistungen bezahlen möchten. Sofern nichts anderes angegeben wird, müssen alle für die Premium-Dienstleistungen anfallenden Gebühren im Voraus bezahlt werden. Diese werden automatisch zu Beginn des Monats- beziehungsweise Jahreszeitraums der Premium-Dienstleistungen mit der gewählten Zahlungsart abgebucht. Sofern nichts anderes angegeben wird, verlängern sich die Premium-Dienstleistungen automatisch, bis Sie Ihren Zugang zu den Premium-Dienstleistungen kündigen. Alle Einkäufe von Premium-Dienstleistungen sind endgültig und nicht erstattungsfähig, außer nach unserem alleinigen Ermessen und gemäß den Regeln, die für die jeweilige Premium-Dienstleistung gelten.
7.2 Sperrung oder Kündigung von Premium-Dienstleistungen

<ter2>Wenn Sie die Gebühren oder Kosten, die für die Nutzung der Premium-Dienstleistungen anfallen, nicht zahlen, können wir angemessene Bemühungen unternehmen, um Sie zu benachrichtigen und das Problem zu lösen; wir behalten uns jedoch das Recht vor, Ihren Zugang zu den Premium-Dienstleistungen zu deaktivieren oder zu sperren (und können dies ohne Vorankündigung tun).</ter2>

Sie können die Premium-Dienstleistungen jederzeit kündigen. Weitere Informationen zur Kündigung erhalten Sie hier. Wenn Sie Ihre Premium-Dienstleistung gekündigt haben und eine Bestätigung erhalten haben, können keine Änderungen mehr in Ihrem Konto vorgenommen werden. Die Kündigung einer Premium-Dienstleistung wird zum Ende des laufenden Abrechnungszeitraums wirksam und Sie haben für die Restzeit des Abrechnungszeitraums weiterhin den gleichen Zugriff auf die Premium-Dienstleistung. Wenn Sie zum Beispiel die monatliche Abrechnung gewählt haben und im Laufe eines Monats kündigen, wird Ihnen dieser Monat vollständig berechnet und Sie haben bis zum Ende dieses Monats Zugriff auf die Premium-Dienstleistung.

Sie erhalten keine Erstattung im Fall einer Einstellung oder Kündigung Ihrer Premium-Dienstleistung. Wenn Sie eine Premium-Dienstleistung nicht mehr abonnieren möchten, liegt es in Ihrer Verantwortung, Ihre Premium-Dienstleistung rechtzeitig zu kündigen, unabhängig davon, ob Sie die Premium-Dienstleistung aktiv nutzen oder nicht.
7.3 Gebührenänderungen

<ch2>Wir können unsere Preise für Premium-Dienstleistungen, soweit es gemäß den geltenden Gesetzen zulässig ist, jederzeit ändern.</ch2> Sie erhalten eine angemessene Vorankündigung über solche Preisänderungen durch die Veröffentlichung der neuen Preise in der oder über die jeweilige Premium-Dienstleistung und/oder durch den Versand einer E-Mail-Benachrichtigung an Sie. Wenn Sie die neuen Preise nicht zahlen möchten, können Sie die jeweilige Premium-Dienstleistung kündigen, bevor die Änderung in Kraft tritt.
7.4 Rabatt-, Gutschein- oder Geschenkcodes

Wenn Sie einen Rabatt-, Gutschein- oder Geschenkcode für eine Premium-Dienstleistung erhalten haben, gelten zusätzlich zu den Geschäftsbedingungen des jeweiligen Codes auch folgende Geschäftsbedingungen. Um einen Rabatt- oder Gutscheincode einzulösen, melden Sie sich bei der jeweiligen Dienstleistung an und geben Sie den Code ein, um von den relevanten Aktionen zu profitieren. Rabatt-, Geschenk- und Gutscheincodes können nur eingelöst werden, wenn Premium-Dienstleistungen abonniert werden, und sie gelten nur für Konten, für die noch keine Premium-Dienstleistungen abonniert wurden. Rabatt-, Geschenk- und Gutscheincodes können nicht mit anderen Preisermäßigungen, Angeboten, Aktionen oder Gutscheinen kombiniert und nicht umgetauscht, erstattet, ersetzt oder gegen Bargeld oder die Einzahlung auf Konten eingelöst werden. Um einen Rabatt- oder Gutscheincode einzulösen, ist eine Zahlungsart erforderlich. Es liegt in Ihrer Verantwortung, einen Rabatt-, Gutschein- oder Geschenkcode zu nutzen, bevor er abläuft, und abgelaufene Codes können nicht erstattet oder verlängert werden. Es liegt ebenfalls in Ihrer Verantwortung, die Premium-Dienstleistung vor Ablauf eines Gratis- oder Vorzugspreiszeitraums zu kündigen, wenn Sie die Premium-Dienstleistung nicht zum üblichen Preis fortführen möchten. Die Geschäftsbedingungen eines spezifischen Rabatt-, Gutschein- oder Geschenkcodes können zusätzliche Nutzungsbeschränkungen enthalten, wie unter anderem die Art des Tarifs, die Dauer der Gratis- oder Vorzugspreis-Premium-Dienstleistung, Gültigkeitsdaten des Gutscheins und/oder Einkaufsmengen. <ch2>Under Armour behält sich das Recht vor, Rabatt- und Gutscheinaktionen jederzeit einzustellen.</ch2>
7.5 Kostenlose Probeversionen

Wir bieten gelegentlich kostenlose Probeversionen unserer Premium-Dienstleistungen oder sonstige Aktionsangebote an (jeweils eine „kostenlose Probeversion“). Durch eine kostenlose Probeversion erhalten Sie für einen Zeitraum Zugriff auf die Premium-Dienstleistungen; die diesbezüglich geltenden Bedingungen werden Ihnen mitgeteilt, wenn Sie sich für das Angebot anmelden.

Um sich für eine kostenlose Probeversion anzumelden, müssen Sie uns möglicherweise Ihre bevorzugte Zahlungsart mitteilen. Sobald Sie Ihre Zahlungsinformationen angegeben haben, beginnt Ihre kostenlose Probeversion. Bis zum Ende der kostenlosen Probeversion wird Ihnen nichts in Rechnung gestellt.

Sofern Sie nicht kündigen, bevor die kostenlose Probeversion endet, oder sofern nichts anderes angegeben wird, wird Ihr Zugriff auf die Premium-Dienstleistung automatisch verlängert, und Ihnen werden die entsprechenden Gebühren für die Premium-Dienstleistung über die von Ihnen angegebene Zahlungsmethode in Rechnung gestellt. Alle angefallenen Gebühren sind endgültig und nicht erstattungsfähig, außer nach unserem alleinigen Ermessen und gemäß den Regeln, die für die jeweilige Premium-Dienstleistung gelten. Wir können Ihnen eine Erinnerung zusenden, kurz bevor Ihre kostenlose Probeversion endet, aber wir garantieren keine solchen Benachrichtigungen. Es liegt letztlich in Ihrer Verantwortung zu wissen, wann die kostenlose Probeversion endet, wenn Sie nach dem kostenlosen Probezeitraum kein zahlender Nutzer von Premium-Dienstleistungen werden möchten.

Wenn Sie kein zahlender Nutzer von Premium-Dienstleistungen werden möchten, müssen Sie Ihr Abonnement vor Ende des kostenlosen Probezeitraums kündigen. Sobald Sie kündigen oder am Ende der kostenlosen Probeversion können Sie, je nach Art der Premium-Dienstleistung, den Zugang verlieren. Wenn Sie Ihre kostenlose Probeversion gekündigt und eine Bestätigung erhalten haben, können Sie den kostenlosen Probezeitraum nicht fortsetzen, selbst wenn Sie nicht die gesamte Angebotsdauer genutzt haben.

<ch2>Die Features und die Inhalte von Premium-Dienstleistungen können sich jederzeit ändern und wir können nicht garantieren, dass ein spezifisches Feature oder ein bestimmter Inhalt während des gesamten kostenlosen Probezeitraums verfügbar sein wird.</ch2> Die Preise, die gelten, wenn Sie sich für die kostenlose Probeversion anmelden, werden nach Ende der kostenlosen Probeversion gleich sein, es sei denn, dass wir Ihnen etwas anderes mitteilen. <ltd2><ch2><ter3>Wir behalten uns das Recht vor, ein kostenloses Probeversionsangebot, Ihren Zugriff auf die Premium-Dienstleistungen während des kostenlosen Probezeitraums oder etwaige dieser Bedingungen nach unserem alleinigen Ermessen ohne Mitteilung oder Haftung zu modifizieren.</ter3></ch2></ltd2> Sie dürfen sich nicht gleichzeitig für mehrere kostenlose Probeversionen einer Premium-Dienstleistung anmelden und wir behalten uns das Recht vor, Ihre Möglichkeit zur Inanspruchnahme mehrerer kostenloser Probeversionen zu beschränken.
8. Shopping und E-Commerce

Möglicherweise gelten für Under Armour Shopping zusätzliche E-Commerce-Geschäftsbedingungen. Sie finden diese Geschäftsbedingungen [unten](#Anhang A). Wir bemühen uns auch, Ihnen am oder in der Nähe des Einkaufsorts Informationen über unsere Erstattungs-, Umtausch-, Bestandsaufstockungs-, Steuer-, Versand- und damit verbundenen Richtlinien mitzuteilen. Wenn Sie Fragen zu Under Armour Shopping haben, wenden Sie sich bitte an unser Support-Team. Bitte lesen Sie diese Richtlinien, bevor Sie bei Under Armour Shopping einkaufen.
9. Körperliche Aktivitäten und Ernährungsberatung
Es ist uns wichtig, dass die Nutzer bei der Erreichung ihrer Fitnessziele gesund bleiben. Bitte handeln Sie verantwortungsbewusst und lassen Sie gutes Urteilsvermögen und gesunden Menschenverstand walten. Wir stellen unsere Dienstleistungen nur zu Informationszwecken zur Verfügung und haften nicht, wenn Sie sich verletzen oder etwas schiefläuft. Insbesondere stammt der Großteil der Inhalte, die in unserer Community von anderen Nutzern gepostet werden, auch wenn sie hilfreich sind, von Fremden im Internet und sollten deshalb niemals über gutes Urteilsvermögen oder erhaltene ärztliche Beratung gestellt werden.
9.1 Sicherheit geht vor

Under Armour ist Ihre Sicherheit wichtig. Sie sollten sich an Ihre(n) Gesundheitsdienstleister wenden und die verbundenen Risiken berücksichtigen, bevor Sie unsere Dienstleistungen in Verbindung mit einer körperlichen Aktivität, einem Wellness- oder Fitnessprogramm oder Ernährungsprogrammen oder -beratungen nutzen. Indem Sie unsere Dienstleistungen nutzen, erklären Sie sich damit einverstanden, versichern und gewährleisten, dass Sie die Zustimmung Ihres Arztes für die Teilnahme an Wellness- und Fitnessprogrammen, Workouts, Übungen oder einer der damit verbundenen Aktivitäten, die Ihnen in Zusammenhang mit den Dienstleistungen zur Verfügung gestellt werden, eingeholt haben und dass Sie sich mit Ihrem Arzt beraten haben, bevor Sie auf der Grundlage der über die Dienstleistungen verfügbaren Informationen Änderungen an Ihrer Ernährung vornehmen. Nicht alle haben die gleiche Kondition und die gleichen Fähigkeiten und die Teilnahme an den Aktivitäten, die in unseren Dienstleistungen gefördert werden, erfolgt auf eigene Gefahr. Wenn Sie sich für die Teilnahme an diesen Aktivitäten entscheiden, tun Sie dies freiwillig und im Bewusstsein aller Risiken, die mit solchen Aktivitäten verbunden sind. Aktivitäten, die in den Dienstleistungen gefördert werden, können selbst für diejenigen, die sich gerade in einem guten Gesundheitszustand befinden, Gefahren mit sich bringen.

Sie verstehen und erklären sich damit einverstanden, dass wir keine physische Inspektion, Aufsicht, Vorbereitung, Durchführung oder Ausführung von Aktivitäten, auf die über die Dienstleistungen zugegriffen wird oder die über die Dienstleistungen entdeckt werden (z. B. beworbene, offizielle oder von der Community gestellte Wettbewerbe; Routen; freundschaftliche Wettkämpfe oder ähnliche Aktivitäten; Einzel- oder Gruppentrainingsaktivitäten; externe Aktivitäten oder sonstige Veranstaltungen oder Aktivitäten, die unsere Dienstleistungen nutzen), vornehmen oder dafür verantwortlich sind. Karten, Wegbeschreibungen und sonstige GPS- oder Navigationsdaten, einschließlich Daten bezüglich Ihres aktuellen Standorts, sind möglicherweise nicht verfügbar, falsch oder unvollständig. Wir raten Ihnen, Sicherheit immer oberste Priorität einzuräumen, die entsprechenden Verkehrsvorschriften zu befolgen, die Einstellungen auf Ihrem Gerät nicht zu ändern, während Sie sich fortbewegen oder in unsicheren Bereichen befinden, und immer aufmerksam zu sein und Ihre Umgebung immer im Auge zu behalten, während Sie trainieren.

Sie erklären sich ausdrücklich damit einverstanden, dass Ihre sportlichen Aktivitäten, die möglicherweise die nutzergenerierten Inhalte, die Sie in oder über die Dienstleistungen posten oder posten möchten, generieren (z. B. Joggen, Laufen, Radfahren, Wandern), und bestimmte externe Aktivitäten bestimmte bedeutende Gefahren für Sachschäden, Körperverletzung oder Tod mit sich bringen und dass Sie alle bekannten und unbekannten Gefahren, die mit diesen Aktivitäten verbunden sind, freiwillig übernehmen, selbst wenn sie insgesamt oder teilweise durch eine Handlung, Unterlassung oder Fahrlässigkeit von Under Armour oder eine Handlung, Unterlassung oder Fahrlässigkeit anderer verursacht werden.

<ltd3>Sofern in diesen Bedingungen nichts anderes bestimmt wird und im weitesten gesetzlich zulässigen Ausmaß übernehmen wir keine Verantwortung oder Haftung, ob unmittelbar oder mittelbar, für Körperverletzungen oder Sachschäden, die durch Ihre körperlichen Aktivitäten oder die Nutzung oder Unmöglichkeit der Nutzung von Dienstleistungen oder Features der Dienstleistungen verursacht werden, insbesondere Inhalte oder Aktivitäten, auf die Sie über unsere Dienstleistungen zugreifen oder von denen Sie über unsere Dienstleistungen erfahren (z. B. eine externe Aktivität, wie ein Yoga-Kurs), selbst wenn dies insgesamt oder teilweise durch eine Handlung, Unterlassung oder Fahrlässigkeit von Under Armour oder anderen verursacht wird.</ltd3> <ltd2>Sie erklären sich ausdrücklich damit einverstanden, dass wir vorbehaltlich der jeweiligen gesetzlichen Grenzen keine Verantwortung für externe Aktivitäten oder sonstige Wettrennen, Wettkämpfe, Kurse, Sportaktivitäten oder Veranstaltungen übernehmen, die die Dienstleistungen nutzen, die über die Dienstleistungen gefördert werden oder auf die über die Dienstleistungen zugegriffen wird.</ltd2>
9.2 Disclaimer bezüglich Richtigkeit und Zuverlässigkeit von Inhalten

Wir erteilen keinerlei Versicherung oder Gewährleistung bezüglich der Richtigkeit, Zuverlässigkeit, Vollständigkeit oder Aktualität von Inhalten, die über die Dienstleistungen verfügbar sind, und wir verpflichten uns nicht, diese Inhalte zu aktualisieren.

Außerdem werden nutzergenerierte Inhalte, insbesondere Ratschläge, Aussagen oder sonstige Informationen, etwa für Lebensmittel, Ernährung, Ernährungsberatung, Trainingsberatung, sportliche Aktivitäten und Datenbankeinträge zu Sportübungen, nicht von Under Armour erstellt und man sollte sich nicht ohne unabhängige Überprüfung darauf verlassen. Für nutzergenerierte Inhalte, ob diese öffentlich gepostet oder privat übermittelt werden, ist allein der Nutzer verantwortlich, von dem die nutzergenerierten Inhalte stammen. Alle Informationen werden im „Ist-Zustand“ ohne Versicherung, Gewährleistung oder Bedingung bezüglich ihrer Richtigkeit oder Zuverlässigkeit bereitgestellt.

Nicht alle Nutzer, die sich möglicherweise als professionelle Trainer oder lizenzierte Ernährungsberater ausweisen, sind in allen relevanten Gerichtsbarkeiten zugelassen. Under Armour ist nicht verpflichtet, zu überprüfen, ob Nutzer, die sich als lizenzierte Trainer oder Diätassistenten ausweisen, tatsächlich lizenziert sind. Wenn Sie sich als lizenzierter Trainer oder Ernährungsberater ausgeben, erklären und garantieren Sie, dass Sie für die Dienstleistungen, die Sie in der Gerichtsbarkeit, in der Sie Ihre Dienstleistungen anbieten, tatsächlich lizenziert sind. Nutzer sollten auch bedenken, dass selbst wenn ein Nutzer ein lizenzierter Trainer in einer Gerichtsbarkeit ist, es nicht heißt, dass der Trainer-Nutzer in der Gerichtsbarkeit lizenziert ist, von der aus andere Nutzer die Beratung des Trainers nutzen. Dementsprechend erfolgt die Inanspruchnahme von Beratungen durch andere Nutzer auf eigene Gefahr. <ltd2>Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, ist Under Armour unter keinen Umständen für Verluste oder Schäden verantwortlich oder haftbar, die sich daraus ergeben, dass Sie sich auf Informationen oder Ratschläge von Nutzern unsere Dienstleistungen verlassen.</ltd2>
9.3 Keine ärztliche Beratung

Wir möchten unserer Community hilfreiche Allgemeininformationen und keine professionelle ärztliche Beratung bereitstellen. Die Dienstleistungen sind keine medizinischen Geräte und die von ihnen bereitgestellten Daten sind nicht dafür bestimmt, für medizinische Zwecke eingesetzt zu werden oder eine Erkrankung, ein Leiden oder eine Verletzung zu diagnostizieren, zu behandeln, zu kurieren oder zu verhindern. Sie erklären sich vorbehaltlich der jeweiligen gesetzlichen Grenzen ausdrücklich damit einverstanden, dass wir über die Dienstleistungen keine ärztliche Beratung bereitstellen. Alle Inhalte der Dienstleistungen, ob von uns oder von anderen Nutzern oder Dritten (selbst wenn sie behaupten, Arzt zu sein!) zur Verfügung gestellt, sind nicht zur Verwendung anstelle (a) des Rates Ihres Arztes oder anderer medizinischer Fachleute, (b) eines Besuchs, eines Anrufs oder einer Sprechstunde bei Ihrem Arzt oder anderen medizinischen Fachleuten oder © Informationen auf oder in einer Produktverpackung oder auf einem Etikett bestimmt und sollten nicht an deren Stelle verwendet werden. <ltd2>Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, sind wir nicht für gesundheitliche Probleme verantwortlich, die sich aus Trainingsprogrammen, Ernährungsberatungen, Beratungen, Produkten oder Veranstaltungen ergeben können, von denen Sie über die Dienstleistungen erfahren.</ltd2> Sollten Sie gesundheitliche Fragen haben, wenden Sie sich bitte umgehend an Ihren Arzt oder andere Gesundheitsdienstleister. Rufen Sie bei einem Notfall sofort Ihren Arzt oder Ihre örtlichen Notfalldienste an.

Durch die Nutzung der Dienstleistungen entsteht zwischen Under Armour und Ihnen keine Arzt-Patient-, Therapeut-Patient- oder sonstige Beziehung mit einem anderen Angehörigen der Gesundheitsberufe.
9.4 Untypische Erfolgsgeschichten

Erfolgsgeschichten, die von Nutzern oder Under Armour auf unseren Dienstleistungen veröffentlicht werden, stellen möglicherweise keine typischen oder sogar genauen Ergebnisse dar, die durch eine bestimmte Fitnessaktivität oder Ernährungsweise erzielt wurden. <ltd2>Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, übernimmt Under Armour keine Verpflichtung oder Haftung im Zusammenhang mit der Genauigkeit, Zuverlässigkeit oder Effektivität von Fitnessaktivitäten oder Ernährungsempfehlungen, die in den Erfolgsgeschichten von Nutzern enthalten sind.</ltd2>
9.5 Genauigkeit

Die Dienstleistungen sind dazu bestimmt, Ihnen Informationen bereitzustellen, damit Sie Ihre Wellness- und Fitnessaktivitäten fördern. Einige Dienstleistungen sind dazu bestimmt, Ihre Körperbewegungen und Schlafaktivität zu verfolgen („Aktivitätsverfolgungsdienste“). Diese Aktivitätsverfolgungsdienste stützen sich auf Sensoren und/oder GPS-Funktionen, die Ihre Bewegung oder Ihren Ruhezustand verfolgen. Die von den Aktivitätsverfolgungsdiensten bereitgestellten Informationen sind dazu bestimmt, Ihre Aktivität wiederzugeben, sind möglicherweise aber nicht absolut genau, insbesondere in Bezug auf Daten zu Schritten, Schlaf, Geschwindigkeit, Entfernung oder Kalorien. <ltd2>Durch die Nutzung von Aktivitätsverfolgungsdiensten erkennen Sie an, dass Under Armour nicht für die Ungenauigkeit dieser Daten verantwortlich oder haftbar ist.</ltd2>

Wenn Sie in New Jersey oder den Niederlanden ansässig sind:

<ltd1>Ungeachtet gegenteiliger Bestimmungen in diesen Bedingungen, wird unsere Verantwortung für Verluste oder Schäden, die durch Betrug, Leichtsinn, grobe Fahrlässigkeit oder vorsätzliches Fehlverhalten von Under Armour verursacht wurden, durch nichts in diesen Bedingungen eingeschränkt oder ausgeschlossen.</ltd1>
10. Änderungen der Bedingungen und produktspezifische Bedingungen
 <ch2>Während Under Armour wächst und sich entwickelt, müssen wir möglicherweise Änderungen an diesen Bedingungen vornehmen oder weitere Bedingungen hinzufügen, die für bestimmte Produkte gelten.</ch2>
10.1 Aktualisierungen dieser Bedingungen

<ch2>Under Armour behält sich das Recht vor, diese Bedingungen zu ändern, indem (i) die geänderten Bedingungen in und/oder über die Dienstleistungen gepostet werden und/oder (ii) Ihnen vorab eine Mitteilung über wesentliche Änderungen der Bedingungen zugesendet wird, in der Regel und soweit praktisch möglich per E-Mail und andernfalls über die Dienstleistungen (etwa über eine Benachrichtigung auf der Startseite der Websites von Under Armour oder in unseren Apps).</ch2> Die Änderungen gelten nicht rückwirkend, es sei denn, dass dies gesetzlich vorgesehen ist.

Wir können Sie gelegentlich bitten, eine geänderte Fassung der Bedingungen zu prüfen und ausdrücklich anzunehmen oder abzulehnen. In diesen Fällen treten die Änderungen in Kraft, sobald Sie der geänderten Fassung der Bedingungen zustimmen. Wenn Sie zu diesem Zeitpunkt nicht zustimmen, dürfen Sie die Dienstleistungen nicht nutzen. Wenn wir Sie nicht um Ihre ausdrückliche Zustimmung zu einer geänderten Fassung der Bedingungen bitten, tritt die geänderte Fassung der Bedingungen ab dem in den Bedingungen vorgesehenen Datum in Kraft. <use2>Mit Ihrer Entscheidung zur Erstellung eines Kontos, zum Zugriff und zur Nutzung der Dienstleistungen (unabhängig davon, ob Sie ein Konto bei uns einrichten) ab diesem Datum, akzeptieren Sie die geänderten Bedingungen.</use2> Wenn Sie mit den Änderungen nicht einverstanden sind, dürfen Sie die Dienstleistungen nicht nutzen und sollten die Nutzung einstellen.
10.2 Produktspezifische Bedingungen

Wir können Sie auch auffordern, zusätzlichen Bedingungen, Regeln, Richtlinien, Leitlinien oder sonstigen Konditionen (zusammen „produktspezifische Bedingungen“ zuzustimmen, die für bestimmte Dienstleistungen (zum Beispiel die kommerziellen Tools) gelten. In diesen Fällen werden Sie möglicherweise aufgefordert werden, produktspezifische Bedingungen ausdrücklich anzunehmen. Zum Beispiel müssen Sie eventuell ein Kästchen ankreuzen oder auf eine Schaltfläche klicken, die mit „Ich bin einverstanden“ gekennzeichnet ist. Wenn die produktspezifischen Bedingungen von diesen Bedingungen abweichen, dann ergänzen, ändern oder ersetzen die produktspezifischen Bedingungen diese Bedingungen, jedoch nur im Hinblick auf den Gegenstand der produktspezifischen Bedingungen.
11. Gewährleistungsausschluss

UNDER ARMOUR SCHLIESST, SOFERN NICHT GESETZLICH VERBOTEN, AUSDRÜCKLICH UND IM WEITESTEN GESETZLICH ZULÄSSIGEN AUSMASS ALLE MÜNDLICHEN ODER SCHRIFTLICHEN, AUSDRÜCKLICHEN, STILLSCHWEIGENDEN, GESETZLICHEN ODER SONSTIGEN GEWÄHRLEISTUNGEN, VERSICHERUNGEN UND GARANTIEN JEGLICHER ART AUS, INSBESONDERE DIE STILLSCHWEIGENDEN GEWÄHRLEISTUNGEN DER MARKTGÄNGIGKEIT, EIGNUNG FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK UND NICHT-VERLETZUNG. DIE DIENSTLEISTUNGEN UND ALLE INHALTE WERDEN IM „IST-ZUSTAND“ UND „JE NACH VERFÜGBARKEIT“ OHNE MÄNGELGEWÄHR BEREITGESTELLT. Ohne das Vorstehende einzuschränken sei angemerkt, dass Ihnen bekannt ist, dass wir innerhalb der gesetzlichen Grenzen keine Gewährleistung bezüglich der Qualität, Genauigkeit, Rechtzeitigkeit, Wahrheit, Vollständigkeit, Verfügbarkeit oder Zuverlässigkeit der Dienstleistungen oder der Inhalte übernehmen. Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, gewährleisten wir nicht, dass (i) die Dienstleistungen Ihren Anforderungen entsprechen oder bestimmte Ergebnisse liefern werden, (ii) der Betrieb der Dienstleistungen ununterbrochen, viren- oder fehlerfrei oder frei von sonstigen schädlichen Elementen sein wird oder (iii) Fehler behoben werden. Mündliche oder schriftliche Beratung seitens unserer Vertreter oder unsererseits erfolgt ohne Gewähr. Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, erteilen wir auch keine Versicherungen oder Gewährleistungen irgendeiner Art in Bezug auf Inhalte; insbesondere nutzergenerierte Inhalte werden von den jeweiligen Nutzern bereitgestellt, die hierfür ausschließlich verantwortlich sind. Mündliche oder schriftliche Ratschläge oder Informationen, die von anderen Nutzern oder über die Dienstleistungen bezogen werden, erfolgen ohne Gewähr, es sei denn, dass diese wird ausdrücklich darin übernommen. Deshalb erkennen Sie ausdrücklich an und erklären sich damit einverstanden, dass die Nutzung der Dienstleistungen auf Ihre eigene Gefahr erfolgt und dass die gesamte Gefahr bezüglich der zufriedenstellenden Qualität, Leistung, Genauigkeit und Bemühung bei Ihnen liegt.
12. Haftungsbeschränkung
Wir stellen Ihnen die bestmöglichen Dienstleistungen zur Verfügung, aber wir können nicht versprechen, dass sie einwandfrei sein werden. <ltd2>Wir übernehmen keine Haftung für verschiedene Dinge, die bei der Nutzung der Dienstleistungen schiefgehen könnten.</ltd2>

<ltd2>Under Armour, dessen Tochtergesellschaften, Partner oder ein Mobilfunkanbieter übernehmen im weitesten gesetzlich zulässigen Ausmaß keinesfalls (insbesondere wegen Fahrlässigkeit) eine Haftung gegenüber Ihnen oder einem Dritten für (a) mittelbare, beiläufige, besondere Schäden, Vertrauensschäden, Strafschadensersatz oder Folgeschäden jeglicher Art; (b) entgangene Gewinne oder Einnahmen, Verlust von Daten, Nutzung, Firmenwert oder sonstige immaterielle Schäden; © Schäden bezüglich Ihres Zugriffs auf die Dienstleistungen, ihre Nutzung oder die Unmöglichkeit des Zugriffs oder der Nutzung der Dienstleistungen; (d) Schäden bezüglich Verhalten oder Inhalt eines Dritten oder eines Nutzers, der die Dienstleistungen nutzt, insbesondere verleumderisches, beleidigende oder gesetzwidrige Verhaltensweisen oder Inhalte; und/oder (e) Schäden jeglicher Art bezüglich externer Inhalte, externer Produkte oder externer Aktivitäten, auf die über die Dienstleistungen zugegriffen wird.</ltd2> <ltd2>Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, gilt diese Beschränkung für alle Ansprüche, ob aus Gewährleistung, Vertrag, Delikt oder einem sonstigen Rechtsgrund, unabhängig davon, ob Under Armour über die Möglichkeit des Schadens informiert wurde oder nicht, und des Weiteren, wenn eine hierin vorgesehene Abhilfe ihren wesentlichen Zweck nicht erfüllt.</ltd2> <ltd2>Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, wird die Gesamthaftung von Under Armour für jeden Anspruch gemäß diesen Bedingungen, insbesondere für etwaige stillschweigende Gewährleistungen, auf eintausend US-Dollar (1.000,00 USD) oder den Betrag, den Sie uns in den letzten zwölf Monaten für die Nutzung der jeweiligen Dienstleistung(en) bezahlt haben, beschränkt, je nachdem, welcher Betrag höher ist.</ltd2>

<ltd2>Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, haften wir insbesondere nicht für Ansprüche aus (a) der Nutzung der Dienstleistungen Ihrerseits (insbesondere Ihrer Teilnahme an Aktivitäten, die in den Dienstleistungen gefördert werden oder auf die über die Dienstleistungen zugegriffen wird), (b) der Nutzung, Offenlegung, Veröffentlichung oder Pflege der persönlichen Daten eines Nutzers, © sonstigen Interaktionen mit uns oder anderen Nutzern, die die Dienstleistungen nutzen, selbst wenn wir über die Möglichkeit dieser Schäden in Kenntnis gesetzt wurden, oder (d) sonstigen Inhalten, Informationen, Dienstleistungen oder Waren, die über die Dienstleistungen erhalten oder darin beworben werden oder über Links erhalten werden, die in den Dienstleistungen bereitgestellt werden.</ltd2>

Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, erkennen Sie an und erklären sich damit einverstanden, dass wir die Dienstleistungen anbieten und die Preise der Dienstleistungen im Vertrauen auf die Gewährleistungsausschlüsse, Freistellungen und Haftungsbeschränkungen in den Bedingungen festlegen, dass diese Gewährleistungsausschlüsse, Freistellungen und Haftungsbeschränkungen eine angemessene und gerechte Gefahrenaufteilung zwischen Ihnen und uns darstellen und eine wesentliche Geschäftsgrundlage zwischen Ihnen und uns bilden. Wir könnten Ihnen die Dienstleistungen ohne diese Gewährleistungsausschlüsse, Freistellungen und Haftungsbeschränkungen nicht in wirtschaftlich zumutbarer Weise bereitstellen.

Wenn Sie in Kalifornien wohnen: Verzichten Sie auf Ihre Rechte gemäß Abschnitt 1542 des Bürgerlichen Gesetzbuchs von Kalifornien, der Folgendes vorsieht: „Eine allgemeine Freistellung erstreckt sich nicht auf Ansprüche, die dem Gläubiger nicht bekannt sind oder die er nicht zu seinen Gunsten vermutet, wenn er der Freistellung zustimmt, die, wenn er sie gekannt hätte, seine Vereinbarung mit dem Schuldner wesentlich beeinflusst hätte.“

<ltd1>Wenn Sie in New Jersey wohnen: Ungeachtet gegenteiliger Bestimmungen in diesen Bedingungen, wird unsere Verantwortung für Verluste oder Schäden, die durch Betrug, Leichtsinn, grobe Fahrlässigkeit oder vorsätzliches Fehlverhalten von UA verursacht wurden, durch nichts in diesen Bedingungen eingeschränkt oder ausgeschlossen.</ltd1>
13. Entschädigung

Wenn Sie in den USA oder einem Land außer Frankreich oder Deutschland ansässig sind: Soweit es gemäß den gesetzlichen Grenzen zulässig ist, verpflichten Sie sich, Under Armour, dessen Tochtergesellschaften, Zulieferer und sonstigen Partner hinsichtlich aller Ansprüche oder Forderungen, einschließlich angemessener Buchhaltungs- und Rechtsanwaltsgebühren, zu entschädigen und diesbezüglich schadlos zu halten, die von einem Dritten aufgrund von Folgendem geltend gemacht werden: (a) der nutzergenerierten Inhalte, auf die Sie über die Dienstleistungen zugreifen oder die Sie über die Dienstleistungen teilen; (b) der Nutzung der Dienstleistungen Ihrerseits; © Ihrer sportlichen Aktivitäten in Zusammenhang mit den Dienstleistungen (insbesondere sportlichen Aktivitäten in Zusammenhang mit Wettkämpfen, Wettrennen, Gruppenaktivitäten, externen Aktivitäten oder sonstigen Veranstaltungen, die wir möglicherweise sponsern oder organisieren oder an denen wir teilnehmen oder bei denen die Dienstleistungen eingesetzt werden); (d) Ihrer Verbindung mit den Dienstleistungen; (e) des Verstoßes gegen diese Bedingungen Ihrerseits; (f) der Nutzung oder dem Missbrauch von persönlichen Daten eines Nutzers durch Sie; (g) einer Verletzung der Rechte einer anderen Person oder eines Unternehmens durch Sie oder (h) der Verwendung der Dienstleistungen durch Sie, um einen anderen Nutzer persönlich kennenzulernen oder den Standort eines Offline-Orts oder einer Offline-Veranstaltung ausfindig zu machen und sich dorthin zu begeben. Wir behalten uns das Recht vor, auf Ihre Kosten die ausschließliche Verteidigung und Kontrolle über jede Angelegenheit zu übernehmen, für die Sie uns gemäß den Bedingungen entschädigen müssen, und Sie verpflichten sich, bei der Verteidigung gegen diese Ansprüche mit uns zusammenzuarbeiten.

Wenn Sie in Frankreich oder Deutschland ansässig sind: Ungeachtet des vorhergehenden Absatzes verpflichten Sie sich, Under Armour, dessen Tochtergesellschaften, Zulieferer und sonstigen Partner hinsichtlich aller Ansprüche oder Forderungen, einschließlich angemessener Buchhaltungs- und Rechtsanwaltsgebühren, zu entschädigen und diesbezüglich schadlos zu halten, die von einem Dritten aufgrund von Folgendem geltend gemacht werden: (a) der nutzergenerierten Inhalte, auf die Sie über die Dienstleistungen zugreifen oder die Sie über die Dienstleistungen teilen; (b) der Nutzung der Dienstleistungen Ihrerseits; © der Nutzung oder dem Missbrauch von persönlichen Daten eines Nutzers durch Sie; (d) einer Verletzung der Rechte einer anderen Person oder eines Unternehmens durch Sie oder (e) der Verwendung der Dienstleistungen durch Sie, um einen anderen Nutzer persönlich kennenzulernen oder den Standort eines Offline-Orts oder einer Offline-Veranstaltung ausfindig zu machen und sich dorthin zu begeben. Wir behalten uns das Recht vor, auf Ihre Kosten die ausschließliche Verteidigung und Kontrolle über jede Angelegenheit zu übernehmen, für die Sie uns gemäß den Bedingungen entschädigen müssen, und Sie verpflichten sich, bei der Verteidigung gegen diese Ansprüche mit uns zusammenzuarbeiten.

Wenn Sie in New Jersey wohnen: Ungeachtet gegenteiliger Bestimmungen in diesen Bedingungen kann nichts dahingehend ausgelegt werden, dass Sie verpflichtet sind, uns von Ansprüchen freizustellen, die sich aus Betrug, Fahrlässigkeit, grober Fahrlässigkeit oder vorsätzlichem Fehlverhalten von UA ergeben.
14. Geltendes Recht

<countryM>
<law2>Wenn Sie in den USA oder in einem Land außerhalb der Europäischen Union ansässig sind: Diese Bedingungen unterliegen dem Recht des US-Bundesstaates Maryland beziehungsweise dem geltenden US-Bundesrecht unter Ausschluss seines Kollisionsrechts und wird gemäß diesem Recht ausgelegt.</law2>
</countryM>

<law2>Bei Wohnsitz in der Europäischen Union: Diese Bedingungen unterliegen und werden ausgelegt nach niederländischem Recht, unter Ausschluss der dort geltenden Kollisionsrecht-Prinzipien.</law2>
15. Streitigkeiten und Schiedsverfahren, Gerichtsstand und gerichtliche Zuständigkeit

Soweit es gemäß den geltenden Gesetzen zulässig ist, vereinbaren Sie und Under Armour, dass alle Verfahren zur Beilegung von Rechtsstreitigkeiten nur auf individueller Basis und nicht als Sammelklage, konsolidierte Klage oder Verbandsklage geführt werden. <a3>Sofern nicht gesetzlich verboten, stimmen Sie und wir zu, uns bei Streitigkeiten bezüglich der allgemeinen Nutzung der Dienstleistungen durch Sie der persönlichen und ausschließlichen Zuständigkeit eines Schiedsgerichts gemäß den Regeln des amerikanischen Schiedsgerichtsverbands (American Arbitration Association) zu unterstellen.</a3> Weitere Informationen zu Schiedsverfahren finden Sie unter www.adr.org.

<a3>Ein Schiedsverfahren zwischen Ihnen und uns wird, soweit notwendig, in Baltimore, Maryland, durchgeführt und Sie verzichten auf etwaige Einreden der Nichtzuständigkeit.</a3> Sie verpflichten sich, uns nicht in einem anderen Gerichtsstand zu verklagen und kein Schiedsverfahren gegen uns einzuleiten.

Das Schiedsverfahren wird auf Englisch geführt. Es wird ein einziger unabhängiger und unparteiischer Schiedsrichter gemäß den Regeln der American Arbitration Association bestellt. Sowohl Sie als auch wir verpflichten uns zur Einhaltung folgender Regeln, die dazu bestimmt sind, das Streitbeilegungsverfahren zu rationalisieren und die Kosten und Belastungen für alle Beteiligten zu mindern:

    Das Schiedsverfahren wird telefonisch, online und/oder ausschließlich anhand von Schriftsätzen geführt, wobei die spezifische Art von der Partei gewählt wird, die das Schiedsverfahren einleitet.

    Das Schiedsverfahren erfordert keine persönliche Anwesenheit der Parteien oder Zeugen, es sei denn, dass die Parteien einvernehmlich etwas anderes vereinbart haben. Und

    Ein Schiedsspruch des Schiedsrichters kann von jedem zuständigen Gericht anerkannt werden.

Abgesehen von außergewöhnlichen Umständen fasst der Schiedsrichter seinen Beschluss innerhalb von 120 Tagen ab seiner Bestellung. Der Schiedsrichter kann diese Frist im Interesse der Gerechtigkeit um weitere 30 Tage verlängern. Alle Schiedsverfahren werden unter Ausschluss der Öffentlichkeit durchgeführt und sind vertraulich. Alle diesbezüglichen Akten bleiben versiegelt, außer soweit der Schiedsspruch gerichtlich bestätigt werden soll. Der Schiedsspruch erfolgt schriftlich und enthält eine Erklärung, in der die Gründe für die Entscheidung über eine Klage dargelegt werden.

Weiterhin erkennen Sie im Hinblick auf jegliche Streitigkeiten, die aus Ihrer Entscheidung zur Erstellung eines Kontos, zum Zugriff und zur Nutzung der Dienstleistungen entstehen, folgendes an:

    Sie auf Ihr Recht auf ein Geschworenenverfahren verzichten

    Sie auf Ihr Recht verzichten, in einem Klageverfahren bezüglich einer solchen Streitigkeit als Vertreter, Beauftragter oder in einer sonstigen Vertreterstellung zu dienen oder sich an einer Sammelklage zu beteiligen, und

    Sie alle Ansprüche innerhalb eines (1) Jahres ab Entstehung des Anspruchs geltend machen müssen, andernfalls gilt der Anspruch als verjährt.

<j3>Sollte diese Schiedsgerichtsklausel für ungültig befunden werden, dann unterstehen alle Streitigkeiten, die sich zwischen uns aus den Bedingungen ergeben, der Zuständigkeit der Staatsgerichte und Bundesgerichte in Baltimore, Maryland, und Sie und wir unterstellen uns hiermit dem persönlichen Gerichtsstand und der Zuständigkeit dieser Gerichte.</j3>

Diese Schiedsvereinbarung hindert Sie oder Under Armour nicht daran, vorläufigen Rechtsschutz zur Unterstützung des Schiedsverfahrens bei einem zuständigen Gericht zu beantragen, etwa Verfügungen zur Aussetzung eines Gerichtsverfahrens, Erzwingung eines Schiedsverfahrens oder Bestätigung eines Schiedsspruchs. Zudem hindert diese Schiedsvereinbarung Sie oder Under Armour nicht daran, (i) bei einem zuständigen Gericht je nach Bedarf ein richterliches Verfügungsverbot, eine einstweilige Verfügung oder sonstige Mittel des vorläufigen Rechtsschutzes zu beantragen, oder (ii) bei Streitigkeiten bezüglich eines Verstoßes oder eines möglichen Verstoßes gegen die geistigen Eigentumsrechte von Under Armour eine Verfügung in einem Staats- oder Bundesgericht zu beantragen.

Im Fall eines Gerichts- oder Schiedsverfahrens, das sich aus oder in Bezug auf diese Bedingungen oder die bereitgestellten Dienstleistungen ergibt, hat die obsiegende Partei einen Erstattungsanspruch gegen die verlierende Partei bezüglich aller angemessenen Kosten, die angefallen sind, einschließlich Mitarbeiterkosten, Gerichtskosten, Rechtsanwaltsgebühren und aller sonstigen damit verbundenen Ausgaben, die bei dem Gerichts- oder Schiedsverfahren angefallen sind.

Bei Wohnsitz in der Europäischen Union: Ungeachtet etwaiger anders lautender Bestimmungen in diesen Bedingungen haben Sie in einem Streitfall, den Sie und Under Armour nicht lösen können, das Recht, eine Beschwerde über http://ec.europa.eu/consumers/odr einzureichen. Wir nehmen, außer wie in diesen Bedingungen dargelegt, an keinem alternativen Streitbeilegungsverfahren teil.

<j1>Des Weiteren schränkt nichts in diesen Bedingungen Ihr Recht ein, eine Klage gegen Under Armour bei den lokalen Gerichten Ihres Wohnsitzes einzureichen.</j1> <j1>Alle Streitigkeiten, die sich zwischen Ihnen und Under Armour aus den Bedingungen ergeben, unterstehen der nicht-ausschließlichen Zuständigkeit der an Ihrem Wohnsitz befindlichen Gerichte oder der in den Niederlanden befindlichen Gerichte, und Sie und wir unterstellen uns hiermit der persönlichen Zuständigkeit dieser Gerichte und diesem Gerichtsstand.</j1>

Bei Wohnsitz in Finnland: Ungeachtet etwaiger anders lautender Bestimmungen in diesen Bedingungen haben Sie in einem Streitfall, den Sie und Under Armour nicht lösen können, das Recht, eine Beschwerde beim örtlich zuständigen Verbraucherschutzverband oder bei einer entsprechenden anderen Organisation einzureichen.

Bei Wohnsitz in Dänemark: Ungeachtet etwaiger gegenteiliger Bestimmungen in diesen Bedingungen haben Sie in einem Streitfall, den Sie und Under Armour nicht lösen können, das Recht, eine Beschwerde an die dänische Behörde für Wettbewerbs- und Verbraucherschutz zu richten (Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen, Center for Klageløsning, Carl Jacobsens Vej 35, 2500 Valby, E-Mail: cfk@kfst.dk).

<countryM>

<j1>Bei Wohnsitz in Südkorea: Ungeachtet etwaiger gegenteiliger Bestimmungen in diesen Nutzungsbedingungen schränkt nichts in diesen Bedingungen Ihr Recht ein, eine Klage gegen Under Armour bei den lokalen Gerichten Ihres Wohnsitzes einzureichen.</j1>

</countryM>

16. Internationale Bedingungen

Wenn Sie nicht in den Vereinigten Staaten wohnen und von außerhalb der Vereinigten Staaten auf unsere Dienstleistungen zugreifen, verpflichten Sie sich, bestimmte Informationen von Ihrem Heimatland aus an uns zu übermitteln und alle für Sie geltenden Gesetze zu befolgen.

Wir stellen unsere Dienstleistungen für eine weltweite Nutzer-Community bereit. Unsere Server und Geschäftstätigkeiten befinden sich jedoch vorwiegend in den Vereinigten Staaten und unsere Richtlinien und Verfahren stützen sich vorwiegend auf das Recht der Vereinigten Staaten. Deshalb gelten insbesondere für Nutzer, die sich außerhalb der Vereinigten Staaten befinden, folgende Bestimmungen: (i) Sie sind mit der Übermittlung, Speicherung und Verarbeitung Ihrer Informationen, insbesondere der nutzergenerierten Inhalte und persönlichen Daten, an die und in den Vereinigten Staaten und/oder anderen Ländern einverstanden; (ii) wenn Sie die Dienstleistungen aus einem Land nutzen, gegen das die Vereinigten Staaten ein Embargo verhängt haben, oder das sich auf der Liste „Specially Designated Nationals“ (Liste enthält Daten von Personen, Gruppen und Unternehmen, die von diversen Wirtschaftssanktionen seitens des Finanzministerium der USA betroffen sind) des US-Finanzministeriums befindet, sind Sie nicht berechtigt, auf die Dienstleistungen zuzugreifen oder sie zu nutzen; und (iii) Sie verpflichten sich, alle örtlichen Gesetze, Vorschriften und Verordnungen einzuhalten, insbesondere alle Gesetze, Vorschriften und Verordnungen, die in dem Land gelten, in dem Sie wohnen und von dem Sie auf die Dienstleistungen zugreifen. Die Dienstleistungen sind nicht zur Weitergabe an eine andere Person oder ein Unternehmen oder für die Nutzung durch eine andere Person oder ein Unternehmen in einer Rechtsordnung oder einem Land bestimmt, in dem die Weitergabe oder Nutzung gegen das Gesetz oder eine Verordnung verstoßen würde oder in dem dies Under Armour oder die mit Under Armour verbundenen Unternehmen zu einer Registrierung in dieser Rechtsordnung oder diesem Land verpflichten würde.

Die Namen der Länder oder Regionen, die in diesen Bedingungen, der Datenschutzrichtlinie und allen damit verbundenen Funktionen oder Dokumentationen verwendet werden, basieren auf der Terminologiedatenbank der Vereinten Nationen.

Bei Wohnsitz in der Europäischen Union, in Hongkong, Russland, Neuseeland oder Südkorea: Ungeachtet gegenteiliger Bestimmungen in diesen Bedingungen beachten Sie bitte, dass in einigen Gerichtsbarkeiten der Verzicht oder die Einschränkung bestimmter Gewährleistungen, Verbindlichkeiten oder Schäden zwingend nicht zulässig ist, das heißt, dass einige dieser Ausschlüsse und Beschränkungen in diesen Bedingungen nicht auf Sie zutreffen. <ltd1>Nichts in diesen Bedingungen kann dahingehend ausgelegt werden, dass (1) unsere Haftung für arglistige Täuschung durch uns, (2) für Tod oder Körperverletzung bei Fahrlässigkeit oder Vorsatz unsererseits oder (3) für Nichtausführung einer wesentlichen vertraglichen Verpflichtung ausgeschlossen ist.</ltd1>

<ltd1>Bei Wohnsitz in Neuseeland: Ungeachtet etwaiger gegenteiliger Bestimmungen in diesen Bedingungen führt nichts in diesen Bedingungen zu einer Minderung oder zu einem Ausschluss unserer Haftung oder Ihrer Rechte, sofern Sie ein Verbraucher im Sinne des Consumer Guarantees Act von 1993 oder des Fair Trading Act von 1986 sind.</ltd1>

Bei Wohnsitz in Deutschland, Frankreich, Österreich oder Finnland: Ungeachtet anderslautender Bestimmungen in diesen Bedingungen, sind der Ausdruck „soweit es gemäß den geltenden Gesetzen zulässig ist“ und ähnliche Ausdrücke mit ähnlicher Bedeutung dort wo sie auftreten als aus diesen Bedingungen gelöscht zu betrachten und ihnen kommt keine Wirkung zu.

<ltd1>Bei Wohnsitz in Japan: Ungeachtet etwaiger gegenteiliger Bestimmungen in diesen Bedingungen führt nichts in diesen Bedingungen zu einer Minderung oder zu einem Ausschluss unserer Haftung oder Ihrer Rechte, sofern Sie ein Verbraucher im Sinne des Konsumentenvertragsgesetzes sind.</ltd1>

<ch2><use2>Bei Wohnsitz in Südkorea: Es werden, ungeachtet etwaiger anders lautender Bestimmungen in diesen Bedingungen, alle Änderungen dieser Bedingungen vor Inkrafttreten auf der Website angekündigt; sofern Sie nicht innerhalb einer angemessenen Frist nach dieser Bekanntgabe die Absicht äußern, eine solche Modifikation oder Änderung abzulehnen, wird davon ausgegangen, dass Sie diesen Modifikationen oder Änderungen zugestimmt haben.</use2></ch2>
17. Fortbestand

Wenn unsere Beziehung oder diese Bedingungen enden, werden hierdurch keine unserer sonstigen Rechte oder Abhilfen eingeschränkt, und eine Bestimmung in diesen Bedingungen, die fortbestehen muss, damit der Zweck und die mit diesen Bedingungen verfolgte Absicht wirksam umgesetzt werden, besteht nach der Beendigung fort, insbesondere Abschnitt 2 (Eigentum am Inhalt und Nutzung von Inhalt), 9 (Körperliche Aktivitäten und Ernährungsberatung), 11 (Gewährleistungsausschluss), 12 (Haftungsbeschränkung), 13 (Entschädigung), 15 (Streitigkeiten und Schiedsverfahren, Gerichtsbarkeit und Gerichtsstand) und 17 (Fortbestand).
18. Verschiedenes

Sie erklären sich damit einverstanden, dass durch die Bedingungen oder die Nutzung der Dienstleistungen durch Sie zwischen Ihnen und uns kein Joint-Venture-, Gesellschafts-, Arbeits- oder Vertretungsverhältnis entsteht. Die Bedingungen und etwaige produktspezifischen Bedingungen stellen die gesamte Vereinbarung zwischen Ihnen und uns in Bezug auf die Nutzung der Dienstleistungen durch Sie dar.

Wenn wir ein Recht oder eine Bestimmung aus den Bedingungen nicht ausüben oder durchsetzen, bedeutet das nicht, dass wir auf dieses Recht oder diese Bestimmung verzichten. Wenn eine Bestimmung in den Bedingungen von einem zuständigen Gericht für unwirksam befunden wird, vereinbaren die Parteien nichtsdestotrotz, dass das Gericht versuchen sollte, den Willen der Parteien, wie er in der Bestimmung wiedergegeben wird, wirksam umzusetzen, und die übrigen Bestimmungen bleiben weiterhin uneingeschränkt in Kraft.

Sie dürfen Ihr Konto oder Ihre Pflichten gemäß diesen Bedingungen ohne unsere vorherige schriftliche Zustimmung nicht abtreten, delegieren oder auf sonstige Weise übertragen. Wir sind berechtigt, unsere Rechte aus diesen Bedingungen nach unserem alleinigen Ermessen insgesamt oder teilweise zu übertragen oder abzutreten, und wir sind berechtigt, unsere Aufgaben und Pflichten aus diesen Bedingungen und in Verbindung mit den Dienstleistungen an dritte Auftragnehmer zu delegieren oder dritte Auftragnehmer mit der Erfüllung dieser Aufgaben und Pflichten zu beauftragen.

Eine Mitteilung, die wir Ihnen per E-Mail oder mit normaler Post zusenden, oder Mitteilungen oder Links, die in Verbindung mit den Dienstleistungen angezeigt werden, gelten gemäß diesen Bedingungen als akzeptable Mitteilung an Sie. Wir sind nicht dafür verantwortlich, wenn Sie die Mitteilung nicht erhalten, weil die E-Mail von Ihrem E-Mail-Sicherheitssystem unter Quarantäne gestellt wird (z. B. „Junk“- oder „Spam“-Ordner) oder weil Sie Ihre E-Mail-Adresse nicht aktualisieren. Die Mitteilung gilt achtundvierzig Stunden nach ihrem Versand als zugestellt, wenn Sie per E-Mail oder mit normaler Post versendet wird. Wenn die Mitteilung über Links erfolgt, die in Verbindung mit den Dienstleistungen angezeigt werden, dann gilt sie vierundzwanzig Stunden, nachdem sie erstmals angezeigt wurde, als zugestellt.
19. Kontakt

Wenn Sie Feedback, Fragen oder Anmerkungen zu den Dienstleistungen haben, wenden Sie sich bitte an unser Support-Team, und zwar per E-Mail, telefonisch unter 1-888-727-6687 oder per Post an: Under Armour, 1020 Hull Street, Baltimore, MD 21230 (USA), und geben Sie „Attn: Legal – Terms and Conditions of Use“ als Betreff an. Bitte vergewissern Sie sich, dass Sie in allen E-Mails oder Postsendungen Ihren vollständigen Namen, Ihre E-Mail-Adresse, Postanschrift und eine Nachricht angeben.


Anhang A: Under Armour Shopping

<use2>Indem Sie mithilfe von Under Armour Shopping bei uns einkaufen, stimmen Sie folgenden Geschäftsbedingungen zu.</use2> Diese Bedingungen gelten für alle Angebote und Vereinbarungen in Bezug auf den Online-Verkauf und die Lieferung von Kleidung, Schuhen und Accessoires von Under Armour („UA-Kleidung“), jedoch nicht für digitale Produkte und Dienstleistungen, (z. B. Premium-Mitgliedschaften), die in Abschnitt 8 der obigen Bedingungen ausdrücklich angesprochen werden. Dementsprechend gelten die im Folgenden ausgeführten Bedingungen für jede Bestellung von UA-Kleidung (i) über underarmour.com oder UA.com, über alle damit verbundenen Länder-Domains; (ii) über jede direkt an UA.com angeschlossene Seite; oder (iii) jede e-Commerce- oder Shopping-Anwendung von Under Armour (gemeinsam „Under Armour Shopping“).
(a) Kontoregistrierung

Sie benötigen kein Konto, um über Under Armour Shopping einzukaufen. Um das Online-Shopping schneller und einfacher zu machen, können Sie aber ein Konto bei uns auf einer unserer Websites oder Apps registrieren. Bitte bestätigen Sie Ihre E-Mail-Adresse bei der Erstellung Ihres Kontos, da wir die E-Mail-Adresse verwenden, um Sie zu kontaktieren. Über Ihr Konto haben Sie die Möglichkeit, Sendungen zu verfolgen, frühere Bestellungen einzusehen und mit einem Benutzernamen und Passwort schnell auf Ihre Versand- und Rechnungsinformationen zuzugreifen. Wenn Sie kein Konto einrichten möchten, können Sie trotzdem als „Gast“ bei Under Armour Shopping einkaufen.
(b) Online-Verfügbarkeit

Beim Shoppen können Sie, sobald Sie sich für einen Artikel entschieden haben, feststellen, welche Farbe/Größe im Lager ist, indem Sie zuerst die Farbe (1. Farbe wählen) und dann die Größe (2. Größe wählen) wählen. Wenn die gewünschte Größe nicht in der ausgewählten Farbe vorhanden ist, ist sie nicht verfügbar. Under Armour Shopping ist zwar so aufgebaut, dass die Lagerbestände in Echtzeit angezeigt werden, sodass nur vorrätige Artikel sichtbar sind und zum Kauf verfügbar sind, aber trotzdem kann es vorkommen, dass ein Artikel wegen großer Beliebtheit eines bestimmten Styles, einer bestimmten Farbe oder Größe ausverkauft ist, und wir können nicht garantieren, dass die als vorrätig angezeigten Artikel tatsächlich verfügbar sind. Wenn der Artikel, den Sie kaufen möchten, derzeit nicht verfügbar ist, entschuldigen wir uns für die Unannehmlichkeit und empfehlen Ihnen, unsere Kundendienstnummer anzurufen, damit wir Ihnen helfen können, ein ähnliches Produkt zu finden.
© Style-Nummer finden

Wenn Sie die Style-Nummer eines Produkts suchen, finden Sie sie im Inneren Ihres Kleidungsstücks auf einem kleinen weißen Etikett. Darauf steht zum Beispiel FW081100200 oder bei älteren Styles FW060375. Die ersten vier Zeichen beziehen sich auf die Saison des Styles (z. B. FW06=Fall/Winter 2006) (wenngleich die Style-Nummer abhängig von der Region bei einigen Produkten nicht die ersten vier Zeichen enthält), und die letzten sieben Zeichen (bei neuen Styles) oder vier Zeichen (bei älteren Styles) beziehen sich auf die Style-Nummer. Sie können diese Style-Nummer in unseren Dienstleistungen eingeben, um genau das zu finden, was Sie suchen. Wenn keine Ergebnisse angezeigt werden, wird der Style möglicherweise nicht mehr von Under Armour hergestellt. Bitte wenden Sie sich an unser Kundendienstteam, das Ihnen gerne hilft, ein Ersatzprodukt zu finden.
(d) Bestellen und Bestelländerungen

Wenn Sie eine Bestellung aufgeben, senden wir Ihnen eine Bestätigungs-E-Mail an die von Ihnen angegebene Adresse. Wenn Sie Ihre geschäftliche E-Mail-Adresse nutzen, beachten Sie bitte, dass viele Unternehmen Spamfilter verwenden, um eingehende automatisierte E-Mails auszuschließen. Das könnte den Eingang unserer Bestätigungs-E-Mail bei Ihnen verhindern oder dazu führen, dass sie in den Ordner für unerwünschte E-Mails gelangt.

In der „Bestätigungsphase“ werden die letzten Einzelheiten Ihrer Bestellung festgelegt. Danach senden wir Ihnen eine Eingangsbestätigungs-E-Mail zu, in der die von Ihnen bestellten Produkte angegeben werden. Bitte beachten Sie, dass diese E-Mail keine Bestellbestätigung oder Bestellannahme von Under Armour ist. Die Annahme der Bestellung und der Vertragsabschluss zwischen uns erfolgen, wenn wir Ihnen die bestellten Produkte zusenden, es sei denn, dass wir Sie darüber benachrichtigt haben, dass wir Ihre Bestellung nicht annehmen oder Sie die Bestellung storniert haben.

Aufgrund des engen Zeitrahmens zwischen Bestellung und Versand ist es schwierig, Änderungen vorzunehmen, nachdem Ihre Bestellung aufgegeben wurde. Wenn Sie uns jedoch innerhalb einer Stunde ab Aufgabe Ihrer Bestellung anrufen, werden wir versuchen, die Änderung vorzunehmen.
(e) Steuer

Umsatzsteuer und ähnliche Steuern, wie Mehrwertsteuer („MwSt.“), werden anhand der örtlichen und nationalen Sätze je nachdem, wo Sie sich befinden, berechnet. Wenn MwSt. anfällt, wird Ihnen der örtlich geltende Satz in Rechnung gestellt und in den Produktpreis aufgenommen.
(f) Zahlung

Under Armour behält sich das Recht vor, die Liste akzeptabler Zahlungsarten für Under Armour Shopping zu ergänzen. Wir können verlangen, dass Kreditkarten und Debitkarten von einem Institut in der Rechtsordnung, in der Sie sich befinden, ausgestellt wurden, und diese Zahlungsarten müssen mit einer Rechnungsadresse in derselben Rechtsordnung verbunden sein. In den meisten Gerichtsbarkeiten müssen Sie sicherstellen, dass die Rechnungsadresse, die bei der Bank hinterlegt ist, die die Kredit- oder Debitkarte ausgestellt hat, dieselbe Rechnungsadresse ist, die Sie bei Ihrer Bestellung angeben. Wir akzeptieren online keine persönlichen Schecks, Zahlungsanweisungen oder Barzahlungen.

Da Under Armour die Artikel erst mit dem Versand in Rechnung stellt, können wir ein Vorabgenehmigungsverfahren anwenden, um Ihre Produkte für den Versand zu reservieren. Um unnötige Überziehungsgebühren zu vermeiden, wird von Banken häufig eine Methode namens „Vorabgenehmigung“ angewendet, um zu verifizieren, dass die verwendete Kredit-/Debitkarte gültig und ausreichend gedeckt ist. Bitte beachten Sie, dass als Transaktionsbeschreibung auf Ihrem Kontoauszug „UNDER ARMOUR“ angegeben sein wird. Die meisten Genehmigungen laufen innerhalb von fünf bis sieben Tagen ab; jedoch bestimmt die ausstellende Bank letztlich die Dauer der Genehmigung. Letztlich wird nur der Wert der an Sie versendeten Waren plus angefallener Versandkosten und Steuern von Ihrer Kredit- oder Debitkarte abgebucht. Bei weiteren Fragen wenden Sie sich bitte an unser Kundendienstteam.

Wenn Sie Probleme mit der Zahlung haben, wenden Sie sich bitte an unser Kundendienstteam – ein Mitglied des Teams wird Ihnen gerne weiterhelfen.
(g) Lieferung und Versand

Es gibt einige Orte, an die wir nicht versenden können, und wir versenden nicht an Postfächer. Deshalb sollten Sie sicherstellen, dass wir die Lieferung an Sie zustellen können, bevor Sie Ihre Bestellung aufgeben.

Die voraussichtliche Lieferzeit und Versandkosten werden bei jeder Bestellung beim Checkout angegeben. Wir bemühen uns zwar bestmöglich, Waren innerhalb des vorausgesehenen Zeitrahmens zu liefern, trotzdem kann es gelegentlich zu Verspätungen kommen. <ltd2>Under Armour haftet nicht für Verzögerungen oder Nichtlieferungen von Waren innerhalb der voraussichtlichen Zeitrahmen.</ltd2>

Under Armour behält sich das Recht vor, zu verlangen, dass die Annahme von Waren durch die Unterschrift eines Erwachsenen von mindestens 18 Jahren bestätigt wird. Kunden in einer Rechtsordnung können nicht immer bei Under Armour Shopping in einer anderen Rechtsordnung einkaufen. Bitte besuchen Sie unsere örtliche Website, um zu erfahren, welche Waren derzeit für Sie verfügbar sind.

Sie erhalten in der Regel eine Sendungsverfolgungsnummer per E-Mail, sobald Ihr Paket versendet wurde. Sie können Ihre Sendungsverfolgungsnummer(n) auch finden, indem Sie sich mit Ihrem Konto anmelden und die Bestellnummer aus Ihrer Bestellbestätigungs-E-Mail eingeben, um Ihr Paket zu verfolgen. Bitte warten Sie zwei bis vier Geschäftstage ab Aufgabe Ihrer Bestellung, bevor Sie die Sendungsverfolgung nutzen.

Wenn Sie Ihre Bestellung auf unserer Website gefunden haben und die Nachricht erhalten haben, dass Ihre Bestellung „unterwegs“ ist, bedeutet das nur, dass Ihre Bestellung für den Versand vorbereitet wird oder dass die Sendungsverfolgungsdaten noch nicht vom Spediteur aktualisiert wurden. In der Regel erhält der Spediteur unsere Sendungsverfolgungsdaten innerhalb von zwei bis vier Geschäftstagen.

Wir bemühen uns, alle Artikel einer Bestellung zusammen zu versenden, aber wir behalten uns das Recht vor, Ihre Produkte getrennt zu versenden, wenn ein oder mehrere Artikel beim ersten Versand nicht verfügbar sind. Wenn wir Ihre Bestellung in mehrere Sendungen aufteilen, werden Ihnen nicht für jeden Versand separate Versandkosten in Rechnung gestellt. Des Weiteren wird für jede Sendung eine Bestätigungs-/Sendungsverfolgungs-E-Mail versendet. Wenn wir bei der Ausführung eines Teils Ihrer Bestellung ein Problem haben, ist dies kein Grund für die Stornierung der übrigen Artikel in dieser Bestellung.

Das Eigentum an allen Bestellungen, die an Sie ausgeliefert werden, geht an Sie über, sobald Sie sie erhalten, sofern Under Armour die vollständige Bezahlung für die Bestellung erhalten hat.
(h) Stornierungen, Umtausch und Erstattungen

Die Richtlinien und Verfahren für Stornierungen, Umtausch und Erstattungen, die für Ihre Bestellung gelten, hängen davon ab, von wo Sie auf Under Armour Shopping zugreifen. Weitere Informationen über die Richtlinien, die wir für eine bestimmte Bestellung anwenden, finden Sie in den Richtlinien, die im Abschnitt über den Kundendienst und zusätzliche E-Commerce-Bedingungen auf der örtlichen Website, auf der Sie Ihre Bestellung aufgegeben haben, aufgeführt sind.
(i) Konflikt zwischen Bedingungen; geltendes Recht

Soweit diese Bedingungen für Under Armour Shopping den Bedingungen widersprechen, haben diese Bedingungen für Under Armour Shopping Vorrang und gelten für Ihre Bestellungen bei Under Armour Shopping und die Nutzung von Under Armour Shopping durch Sie. Soweit diese Bedingungen für Under Armour Shopping den Bedingungen der örtlichen Website, auf der Sie Ihre Bestellung aufgegeben haben, widersprechen, haben die Bedingungen der örtlichen Website Vorrang und gelten für Ihre Bestellungen bei Under Armour Shopping und die Nutzung von Under Armour Shopping durch Sie.

Bei Wohnsitz in Südkorea: Der Vertragspartner von Under Armour für Under Armour Shopping ist Under Amour Korea, Ltd. Sie müssen mindestens 14 Jahre alt sein, um Under Armour Shopping zu nutzen. Wenn Sie zwischen 14 und 18 Jahre alt sind, können Sie oder Ihr gesetzlicher Vertreter den laut Under Amour Shopping abgeschlossenen Kaufvertrag annullieren, wenn ihr gesetzlicher Vertreter einem solchen Kaufvertrag nicht zugestimmt hat.

Bei Wohnsitz in der Türkei: Einige der E-Commerce-Bedingungen sind in diesem Anhang A aufgeführt: UA Shopping bezieht sich nicht auf türkische Benutzer, die UA-Kleidung von unserem türkischen Distributor DOĞUŞ PERAKENDE (Doğuş Perakende Satış Giyim ve Aksesuar Tic. A.Ş.) unter http://www.underarmour.com.tr erwerben. 

- Für türkische Benutzer, die unter http://www.underarmour.com.tr einkaufen, gelten nur die Bedingungen, denen die Benutzer zugestimmt haben und die unter türkischem Recht gültig sind. 

- Im Falle eines Konflikts oder einer Inkonsistenz zwischen den Bedingungen in Anhang A: UA Shopping und die Bedingungen des Transaktionsleitfadens, der Distanzvereinbarung oder des Vorinformationsformulars, die Bedingungen des Transaktionsleitfadens, der Distanzvereinbarung oder des Vorinformationsformulars (je nach Fall) haben Vorrang vor den widersprüchlichen oder inkonsistenten Bedingungen in Anhang A: UA Shopping. 

- Wir senden Ihnen eine Auftragsbestätigung, in der die von Ihnen bestellte UA-Kleidung nach Kaufabschluss aufgeführt ist.

- Sie können eine andere Rechnungsadresse für die Ausgabebank der Kreditkarte angeben als bei der Rechnungsadresse für Bestellungen unter http://www.underarmour.com.tr.

- Wenn wir die UA-Kleidung nicht an Ihren Lieferort versenden können, werden wir Sie per E-Mail darüber informieren, dass ein Versand an Ihren Lieferort nicht möglich ist.

- Gemäß Distanzvereinbarung erfolgt die Lieferung Ihrer Produkte innerhalb von dreißig (30) Tagen.

- Gemäß Transaktionsleitfaden, Distanzvereinbarung und Vorinformationsformular haben Sie vierzehn (14) Tage Zeit, um eine Distanzvereinbarung zu kündigen und Strafen zu vermeiden.

- Beworbene oder als Sonderangebot angebotene Waren, die Preise und Daten dieser Produkte und andere Sonderangebote in Verbindung mit bereits getätigten Käufen und/oder in der Verarbeitung befindlichen Transaktionen http://www.underarmour.com.tr werden von uns nicht geändert.

<countryM>

<law1>Bei Wohnsitz in Kanada: Ungeachtet etwaiger anders lautender Bestimmungen in den Bedingungen oder den spezifischen Bedingungen dieses Anhangs A, gilt für jeglichen Streitfall, der sich aus Käufen von UA-Kleidung mit einer Visa-Kreditkarte über die kanadische Under Armour-Website ergibt, dass dieser ungeachtet der Kollisionsregeln dem kanadischem Recht unterliegt.</law1>

<law2>Bei Wohnsitz in Indonesien, in Malaysia, auf den Philippinen, in Singapur, oder in Thailand: Ungeachtet etwaiger anders lautender Bestimmungen in den Bedingungen oder den spezifischen Bedingungen dieses Anhangs A gilt für jeglichen Streitfall, der sich aus Käufen von UA-Kleidung mit einer Visa- oder MasterCard-Kreditkarte über die Under Armour-Website für Malaysia, die Philippinen, Singapur, Thailand oder Indonesien ergibt, dass dieser ungeachtet der Kollisionsregeln dem kanadischem Recht unterliegt.</law2>

</countryM>

(j) Produktbeschreibungen und Preise

Under Armour Shopping versucht so genau wie möglich zu sein. Trotzdem können wir nicht gewährleisten, dass Produktbeschreibungen, Fotos, Videos oder sonstige produktrelevante Inhalte auf Under Armour Shopping insgesamt zutreffend, vollständig, zuverlässig, aktuell oder fehlerfrei sind. Wenn ein von Under Armour angebotenes Produkt nicht seiner Beschreibung entspricht, besteht Ihre einzige Abhilfe darin, es ungebraucht zurückzugeben, um eine Erstattung zu erhalten.

Trotz unserer Bemühungen kann bei einzelnen Artikeln ein falscher Preis angegeben sein. Wenn der richtige Preis eines von Under Armour verkauften Artikels höher als der von uns angegebene Preis ist, werden wir Sie nach unserem Ermessen entweder kontaktieren, um Anweisungen von Ihnen zu erhalten, bevor wir den Versand vornehmen, oder Ihre Bestellung stornieren und Sie über die Stornierung benachrichtigen. Die auf Under Armour Shopping angegebenen Preise verstehen sich in der jeweiligen Ortswährung.
(k) Änderungen

<ltd2><ch2>Bitte berücksichtigen Sie, dass wir uns gemäß dem geltenden Recht vorbehalten, die über Under Armour Shopping beworbenen oder zum Kauf angebotenen Waren, die Preise oder Spezifikationen dieser Waren und Aktionsangebote oder Inhalte, die auf Under Armour Shopping verfügbar sind, von Zeit zu Zeit ohne Vorankündigung oder Haftung gegenüber Ihnen oder einer anderen Person zu ändern.</ch2></ltd2>

