Allgemeine Nutzungsbedingungen von TripAdvisor

Willkommen auf der Website oder auf mobilen Ressourcen wie zugehörigen Anwendungen von TripAdvisor (zusammen diese "Website"). Diese Website wird nur bereitgestellt, um Kunden die Möglichkeit zu geben, Reiseinformationen zu sammeln, ihre Meinung zu reisebezogenen Angelegenheiten einzustellen, an interaktiven Reiseforen teilzunehmen und nach Reisen zu suchen und Buchungen von Reisereservierungen vorzunehmen. Andere Zwecke sind nicht vorgesehen. Die Begriffe "wir", "uns", "unser" und "TripAdvisor" beziehen sich auf TripAdvisor LLC und unsere Affiliate-Partner und Websites (zusammen "TripAdvisor"). Der Begriff "Sie" bezieht sich auf den Kunden, der die Website besucht und/oder Inhalte auf dieser Website bereitstellt.

Diese Website wird Ihnen unter der Voraussetzung angeboten, dass Sie alle nachfolgend angegebenen allgemeinen Nutzungsbedingungen (zusammen die "Vereinbarung") unverändert annehmen. <use2>Indem Sie auf irgendeine Weise auf diese Website zugreifen oder diese nutzen, stimmen Sie zu, an die Vereinbarung gebunden zu sein, und erklären, deren Bedingungen gelesen und verstanden zu haben.</use2> Lesen Sie die Vereinbarung bitte sorgfältig durch, denn diese enthält Informationen zu Ihren Rechten und Einschränkungen dieser Rechte sowie einen Abschnitt über das anwendbare Recht und den Gerichtsstand bei Streitigkeiten. Wenn Sie nicht alle diese Nutzungsbedingungen annehmen, sind Sie nicht zur Nutzung dieser Website berechtigt.

<ch2><use2>ir können diese Vereinbarung zukünftig in Übereinstimmung mit den hier angegebenen Nutzungsbedingungen ändern oder auf sonstige Weise anpassen, und Sie erkennen an und stimmen zu, dass Sie durch den fortgesetzten Zugriff auf diese Website oder deren fortgesetzte Nutzung nach einer solchen Änderung die aktualisierte oder geänderte Vereinbarung annehmen.</use2></ch2> Wir geben unten auf dieser Seite das Datum an, an dem die Vereinbarung zuletzt überarbeitet wurde, und alle Überarbeitungen treten mit ihrer Einstellung in Kraft. Wir benachrichtigen unsere Mitglieder über wesentliche Änderungen an diesen Nutzungsbedingungen, indem wir entweder eine entsprechende Benachrichtigung an die bei der Registrierung angegebene E-Mail-Adresse senden oder einen entsprechenden Hinweis auf unserer Website einstellen. Rufen Sie diese Seite bitte in regelmäßigen Abständen auf, um die aktuelle Version der Vereinbarung zu überprüfen.

NUTZUNG DER WEBSITE

Als eine Bedingung für Ihre Nutzung dieser Website gewährleisten Sie, dass (i) alle von Ihnen auf dieser Website bereitgestellten Informationen richtig, genau und vollständig sind, (ii) wenn Sie über ein Konto bei TripAdvisor verfügen, Sie Ihre Kontoinformationen schützen und jede Nutzung Ihres Kontos durch andere als Sie überwachen und hierfür uneingeschränkt verantwortlich sind, (iii) Sie mindestens 14 Jahre alt sind, wenn Sie sich für ein Konto registrieren und Inhalte auf unserer Website bereitstellen, und (iv) Sie dazu berechtigt sind, diese Vereinbarung abzuschließen und diese Website in Übereinstimmung mit allen hier angegebenen Nutzungsbedingungen zu nutzen.

TripAdvisor erfasst nicht wissentlich die Informationen von Personen, die jünger als 14 Jahre sind. <ter3>Wir behalten uns das Recht vor, Personen den Zugriff auf diese Website und die von uns angebotenen Services in unserem alleinigen Ermessen jederzeit und aus jedem Grund, unter anderem wegen eines Verstoßes gegen diese Vereinbarung, zu verweigern.</ter3>

Das Kopieren, Übermitteln, Wiedergeben, Vervielfältigen, Einstellen oder Weiterverteilen der Website-Inhalte oder von Teilen davon ist ohne vorherige schriftliche Einwilligung von TripAdvisor streng verboten. Um eine Einwilligung von TripAdvisor zu beantragen, schreiben Sie bitte an folgende Adresse:

Director, Partnerships and Business Development
TripAdvisor LLC
400 1st Avenue
Needham, MA 02494, USA

Benutzern der Website fallen keinerlei Gebühren für die Nutzung der Website in Übereinstimmung mit diesen Nutzungsbedingungen an. Die Website enthält jedoch Links auf externe Websites, die von unabhängigen Dienstanbietern oder Einzelhändlern betrieben werden und in deren Eigentum stehen. Diese Drittparteien erheben möglicherweise eine Gebühr für die Nutzung bestimmter Inhalte oder Services, die auf der Website bereitgestellt werden. Bevor Sie Transaktionen mit Drittparteien abschließen, sollten Sie deshalb alle Nachforschungen anstellen, die Sie für erforderlich oder geeignet halten, um festzustellen, ob Gebühren anfallen. Wenn TripAdvisor auf der Website Details zu Gebühren angibt, werden diese Informationen lediglich zu Informationszwecken bereitgestellt. TripAdvisor garantiert in keiner Weise, dass diese Informationen richtig sind, und TripAdvisor haftet in keiner Weise für Inhalte oder Services, die auf diesen externen Websites bereitgestellt werden.

UNZULÄSSIGE AKTIVITÄTEN

Die Inhalte und Informationen auf dieser Website (unter anderem Meldungen, Daten, Informationen, Text, Musik, Sound, Fotos, Grafiken, Videos, Karten, Symbole, Software, Code oder anderes Material) sowie die für die Bereitstellung dieser Inhalte und Informationen verwendete Infrastruktur stehen in unserem Eigentum. Sie stimmen zu, dass Sie keine von dieser oder über diese Website erhaltenen Informationen, Softwareprogramme, Produkte oder Services ändern, kopieren, verteilen, übermitteln, anzeigen, vorführen, vervielfältigen, veröffentlichen, lizenzieren, übertragen, verkaufen, weiterverkaufen oder hiervon Bearbeitungen erstellen. Weiterhin stimmen Sie zu, Folgendes zu unterlassen:

    (i) Nutzung dieser Website oder deren Inhalte zu Geschäftszwecken;
    (ii) Überwachen oder Kopieren von Inhalten oder Informationen dieser Website oder Zugriff auf diese mithilfe von Robotern, Spidern, Scrapern oder anderen automatisierten Mitteln oder über irgendeinen manuellen Prozess zu irgendwelchen Zwecken ohne unsere ausdrückliche schriftliche Einwilligung;
    (iii) gegen Einschränkungen, die in Bezug auf den Ausschluss von automatischen Ausleseprogrammen ("robots") im Header dieser Website Â enthalten sind, verstoßen, oder andere Maßnahmen umgehen oder überspringen, durch die der Zugriff auf diese Website verhindert oder eingeschränkt werden soll;
    (iv) Durchführen von Aktionen, durch die in unserem Ermessen eine unangemessene oder unverhältnismäßig hohe Belastung für unsere Infrastruktur entsteht oder entstehen kann;
    (v) Erstellen von Deep-Links auf irgendeinen Teil dieser Website zu irgendeinem Zweck ohne unsere ausdrückliche schriftliche Einwilligung;
    (vi) Erstellen von "Frames" oder Spiegeln von einem Teil dieser Website oder deren auf sonstige Weise durchgeführte Integration in eine andere Website ohne unsere vorherige schriftliche Einwilligung oder
    (vii) Versuch, Softwareprogramme, die von TripAdvisor in Verbindung mit der Website oder den Services verwendet werden, zu ändern, zu übersetzen, anzupassen, zu bearbeiten, zu dekompilieren, zu disassemblieren oder zurückzuentwickeln.
DATENSCHUTZERKLÄRUNG UND OFFENLEGUNGEN

TripAdvisor schützt Ihre Daten. Alle von Ihnen auf der Website eingestellten personenbezogenen Daten werden in Übereinstimmung mit unserer Datenschutzerklärung verwendet. Klicken Sie hier, um unsere Datenschutzerklärung anzuzeigen.

BEWERTUNGEN, KOMMENTARE UND VERWENDUNG ANDERER INTERAKTIVER BEREICHE

Wir hören gerne von Ihnen. Beachten Sie hierbei jedoch bitte Folgendes: Durch das Senden von Inhalten auf diese Website per E-Mail, durch Beiträge auf dieser Website oder auf sonstige Weise, unter anderem Hotelbewertungen, Fragen, Fotografien oder Videos, Kommentare, Vorschläge, Ideen oder ähnliche gesendete Inhalte (zusammen "Einsendungen"), erteilen Sie TripAdvisor und dessen Affiliate-Partnern ein nicht ausschließliches, gebührenfreies, permanentes, übertragbares, unwiderrufliches und uneingeschränkt unterlizenzierbares Recht zur (a) Verwendung, Vervielfältigung, Änderung, Anpassung, Übersetzung, Verteilung, Veröffentlichung, öffentlichen Anzeige und Vorführung dieser Einsendungen sowie zur Erstellung von Bearbeitungen hiervon auf der ganzen Welt, auf allen aktuell bekannten oder zukünftig entwickelten Medien und zu jedem Zweck; und (b) Verwendung des von Ihnen in Verbindung mit der Einsendung übermittelten Namens. Sie erkennen an, dass TripAdvisor Ihre Kommentare oder Bewertungen im eigenen Ermessen unter Angabe Ihres Namens verwenden kann. Sie erteilen TripAdvisor weiterhin das Recht, gegen Personen oder Unternehmen zu klagen, die Ihre Rechte oder die Rechte von TripAdvisor an den Einsendungen durch einen Verstoß gegen diese Vereinbarung verletzen. Sie erkennen an und stimmen zu, dass Einsendungen nicht vertraulich und nicht geschützt sind.

<ltd2>TripAdvisor bearbeitet oder kontrolliert keine Benutzernachrichten, die auf dieser Website, unter anderem in Chatrooms oder auf Bulletin Boards oder anderen Kommunikationsforen, eingestellt oder verbreitet werden, und TripAdvisor haftet in keiner Weise für diese Benutzernachrichten und trägt hierfür keinerlei Verantwortung.</ltd2> <cr3>TripAdvisor behält sich dennoch das Recht vor, Benutzernachrichten und/oder Website-Inhalte im alleinigen Ermessen und aus jedem Grund ohne Vorankündigung zu entfernen.</cr3>

Diese Website enthält möglicherweise Diskussionsforen, Bulletin Boards, Bewertungsservices oder andere Foren, bei denen Sie oder Dritte Bewertungen über Reiseerfahrungen oder andere Inhalte, Nachrichten, Materialien oder andere Elemente auf dieser Website einstellen können ("interaktive Bereiche"). Falls TripAdvisor solche interaktiven Bereiche bereitstellt, sind Sie alleine für Ihre Nutzung dieser interaktiven Bereiche verantwortlich und nutzen diese auf eigene Gefahr. Durch die Nutzung interaktiver Bereiche stimmen Sie ausdrücklich zu, keine der folgenden Inhalte auf diese Website hochzuladen oder zu übertragen oder über diese einzustellen, zu verbreiten, zu speichern, zu erstellen oder auf sonstige Weise zu veröffentlichen:

    Nachrichten, Daten, Informationen, Text, Musik, Sound, Fotos, Grafiken, Code oder anderes Material ("Inhalte"), die falsch, unrechtmäßig, irreführend, verleumderisch, diffamierend, obszön, pornografisch, anstößig, unzüchtig, anzüglich oder diskriminierend sind oder die Diskriminierung einer anderen Person befürworten, Drohungen enthalten, das Recht auf Privatsphäre oder das Persönlichkeitsrecht verletzen oder beleidigend, aufhetzerisch, betrügerisch oder auf sonstige Weise zu beanstanden sind;
    Inhalte, die für die Online-Community offenkundig beleidigend sind, wie Inhalte, die Rassismus, Fanatismus, Hass oder physische Gewalt gegen irgendeine Gruppe oder Person fördern;
    Inhalte, die Anweisungen zur Durchführung einer gesetzwidrigen Aktivität oder strafbaren Handlung darstellen oder bereitstellen, diese fördern oder hierzu ermutigen, eine zivilrechtliche Haftung begründen, gegen die Rechte Dritter verstoßen oder auf sonstige Weise gegen für Sie anwendbares regionales, bundesstaatliches, nationales oder internationales Recht, unter anderem die Regelungen der US-amerikanischen Securities and Exchange Commission (SEC) oder die Regeln einer Wertpapierbörse, unter anderem der New York Stock Exchange (NYSE), der NASDAQ oder der London Stock Exchange, verstoßen oder eine entsprechende Haftung begründen;
    Inhalte, die Anleitungen zu gesetzwidrigen Aktivitäten wie der Herstellung oder dem Kauf verbotener Waffen, der Verletzung der Privatsphäre anderer oder der Bereitstellung oder Erstellung von Computerviren bereitstellen;
    Inhalte, die möglicherweise gegen Patent-, Marken-, Copyright- oder Eigentumsrechte oder Rechte an Geschäftsgeheimnissen oder anderem geistigem Eigentum irgendeiner Partei verstoßen. Insbesondere Inhalte, die das gesetzwidrige oder unberechtigte Kopieren urheberrechtlich geschützter Werke anderer Personen fördern, wie die Bereitstellung von raubkopierten Computerprogrammen oder von Links auf diese, die Bereitstellung von Informationen zur Umgehung von vom Hersteller installierten Kopierschutzvorrichtungen oder die Bereitstellung von raubkopierter Musik oder von Links auf raubkopierte Musikdateien;
    Inhalte, durch die Sie sich als eine andere Person oder ein anderes Unternehmen ausgeben, oder durch die Sie Ihre Zugehörigkeit zu einer anderen Person oder einem anderen Unternehmen, unter anderem TripAdvisor, falsch darstellen;
    Unaufgefordert gesendetes Werbematerial, im Massenversand gesendete E-Mails oder Spam, Junkmail, Kettenbriefe, Inhalte zur Unterstützung politischer Kampagnen, Werbung, Gewinnspiele, Verlosungen oder Kundenwerbung;
    Inhalte, die Geschäfts- oder Vertriebsaktivitäten darstellen, wie Gewinnspiele, Verlosungen, Tauschgeschäfte, Werbung und Pyramidensysteme, ohne dass hierfür eine vorherige schriftliche Einwilligung eingeholt wurde;
    Private Informationen von Dritten, unter anderem Nachnamen (Familiennamen), Adressen, Telefonnummern, E-Mail-Adressen, Sozialversicherungsnummern und Kreditkartennummern;
    zugriffsbeschränkte oder kennwortgeschützte Seiten oder versteckte Seiten oder Abbildungen (Elemente, für die kein Link auf eine andere zugängliche Seite oder von einer solchen besteht);Viren, beschädigte Daten oder andere schädliche, gefährliche oder zerstörende Dateien;
    Inhalte, die nicht im Zusammenhang mit dem Thema der interaktiven Bereiche stehen, in denen die Inhalte eingestellt wurden; oder
    Inhalte oder Links auf Inhalte, die im alleinigen Ermessen von TripAdvisor (a) gegen die vorstehenden Unterabschnitte in diesem Dokument verstoßen, (b) zu beanstanden sind, (c) die Nutzung oder das Vergnügen an der Nutzung der interaktiven Bereiche oder dieser Website durch andere Personen einschränken oder verhindern oder (d) TripAdvisor oder dessen Affiliate-Partner oder Nutzer Schäden oder Haftungen irgendeiner Art aussetzen.

<ltd2>TripAdvisor ist nicht verantwortlich und übernimmt keine Haftung für jegliche Inhalte, die von Ihnen oder Dritten veröffentlicht, gespeichert oder hochgeladen werden, sowie damit zusammenhängende Verluste oder Schäden; TripAdvisor übernimmt außerdem keine Haftung für jegliche eventuell in Ihren Inhalten enthaltenen Fehler, Beleidigungen, Verleumdungen, üble Nachrede, Auslassungen, Unwahrheiten, Obszönitäten, Pornografie oder Respektlosigkeiten.</ltd2> Als Anbieter interaktiver Services übernimmt TripAdvisor keine Haftung für jegliche Aussagen, Schilderungen oder Inhalte, die von seinen Benutzern in irgendeinem öffentlichen Forum, auf einer persönlichen Homepage oder in einem anderen interaktiven Bereich veröffentlicht werden. <cr3>Auch wenn TripAdvisor nicht dazu verpflichtet ist, die in einem interaktiven Bereich eingestellten oder verbreiteten Inhalte zu überprüfen, zu bearbeiten oder zu überwachen, behält sich TripAdvisor das Recht vor, alle auf dieser Website eingestellten oder gespeicherten Inhalte jederzeit und aus jedem Grund ohne Vorankündigung zu entfernen, zu überprüfen, zu übersetzen oder zu bearbeiten oder solche Aktionen in seinem Namen von Drittparteien durchführen zu lassen, wobei TripAdvisor von diesem Recht im alleinigen Ermessen Gebrauch machen kann, und Sie sind alleine dafür verantwortlich, auf eigene Kosten und Gefahr Inhalte, die Sie auf dieser Website einstellen oder speichern, auszutauschen oder hiervon Sicherungskopien zu erstellen.</cr3>

Falls festgestellt wird, dass Sie Urheberpersönlichkeitsrechte (einschließlich Rechte auf Anerkennung und Unverletzlichkeit des Werks) an den Inhalten haben, erklären Sie hiermit, dass (a) keine Informationen zur persönlichen Identifikation in Verbindung mit den Inhalten oder Bearbeitungen, Upgrades oder Aktualisierungen davon verwendet werden müssen; (b) Sie nichts gegen die Veröffentlichung, die Verwendung, die Änderung, das Löschen und die Nutzung der Inhalte durch TripAdvisor oder dessen Lizenznehmer oder Rechtsnachfolger einwenden; (c) Sie für immer auf alle Ansprüche an allen Urheberpersönlichkeitsrechten eines Autors an den Inhalten verzichten und zustimmen, keine solchen Ansprüche vorzubringen; und (d) Sie gegenüber TripAdvisor und dessen Lizenznehmern und Rechtsnachfolgern für immer auf allen Forderungen verzichten, die Sie andernfalls kraft dieser Urheberpersönlichkeitsrechte gegen TripAdvisor geltend machen könnten.

<ter2>Jede Nutzung der interaktiven Bereiche oder anderer Teile dieser Website unter Verstoß gegen das Vorstehende verstößt gegen die Bedingungen dieser Vereinbarung und kann unter anderem die Kündigung oder Aufhebung Ihrer Rechte zur Nutzung der interaktiven Bereiche und/oder dieser Website nach sich ziehen.</ter2>

BUCHUNG BEI DRITTANBIETERN ÜBER TRIPADVISOR

Nutzung der Sofortbuchung (Instant Booking). TripAdvisor bietet Ihnen die Möglichkeit, bei Drittanbietern nach Reisen zu suchen, Reisen auszuwählen und Buchungen vorzunehmen, ohne die Website von TripAdvisor zu verlassen. Durch die Buchung von Reiseleistungen über die Sofortbuchung werden Sie Mitglied von TripAdvisor, soweit Sie dies nicht bereits sind. Als Mitglied von TripAdvisor können Sie Reisebewertungen einstellen, sich an Diskussionsforen beteiligen, Inhalte von TripAdvisor per E-Mail an sich selbst und andere senden, Newsletter für Mitglieder bestellen, auf Inhalte zur Reiseplanung zugreifen und an Umfragen, Gewinnspielen oder Verlosungen teilnehmen.

<use2><pinc2>Durch die Nutzung der Sofortbuchung erkennen Sie an, dass Sie die in unserer Datenschutzerklärung beschriebenen Praktiken und alle Nutzungsbedingungen annehmen.</pinc2></use2> Außerdem gewährleisten Sie, dass Sie mindestens 18 Jahre alt sind, dass Sie dazu berechtigt sind, diese Vereinbarung abzuschließen und die Sofortbuchung und diese Website in Übereinstimmung mit diesen Nutzungsbedingungen zu nutzen, und dass alle von Ihnen bereitgestellten Informationen wahr und genau sind. Sie stimmen weiterhin zu, dass Sie die Sofortbuchung nur nutzen, um rechtmäßige Reservierungen für sich oder andere vorzunehmen, für die Sie zum Handeln berechtigt sind. <ter2>Jede falsche oder betrügerische Reservierung ist verboten, und jedem Benutzer, der eine solche Reservierung versucht, kann die Mitgliedschaft bei TripAdvisor gekündigt werden.</ter2> Wenn Sie ein Konto bei TripAdvisor haben, müssen Sie Ihre Kontoinformationen schützen und überwachen und sind uneingeschränkt für jede Nutzung Ihres Kontos durch andere verantwortlich.

<ltd2>ALS BENUTZER DIESER WEBSITE, UNTER ANDEREM DER SOFORTBUCHUNG, ERKENNEN SIE AN UND STIMMEN ZU, DASS (1) WEDER TRIPADVISOR NOCH DESSEN AFFILIATE-PARTNER GEGENÜBER IHNEN ODER ANDEREN FÜR UNBERECHTIGTE TRANSAKTIONEN HAFTEN, DIE UNTER VERWENDUNG IHRES KENNWORTS ODER KONTOS ERFOLGEN; UND (2) SIE BEI EINER UNBERECHTIGTEN VERWENDUNG IHRES KENNWORTS ODER KONTOS MÖGLICHERWEISE GEGENÜBER TRIPADVISOR, DEM AFFILIATE-PARTNER UND/ODER ANDEREN BENUTZERN HAFTEN.</ltd2>

Wenn Sie eine Buchung über die Sofortbuchung vornehmen, erfassen wir Ihre Zahlungsinformationen und übermitteln diese zum Abschluss der Transaktion an den Anbieter, wie in unserer Datenschutzerklärung beschrieben. Bitte beachten Sie, dass der Anbieter, nicht TripAdvisor, Ihre Zahlung verarbeitet und die Buchung erfüllt. TripAdvisor und dessen Affiliate-Partner behandeln Buchungsanfragen nicht willkürlich, aber wir behalten uns das Recht vor, Buchungsanfragen unter bestimmten Umständen zu stornieren oder nicht zu verarbeiten, etwa wenn die angefragte Leistungnicht mehr verfügbar ist oder wenn ausreichender Grund zu der Annahme besteht, dass eine Buchungsanfrage mit betrügerischen Absichten erfolgt. TripAdvisor behält sich auch das Recht vor, Ihre Identität im Rahmen der Verarbeitung Ihrer Buchungsanfrage zu überprüfen.



Drittanbieter. TripAdvisor ist kein Reisebüro und besitzt weder Transportmittel oder Unterkünfte noch stellt es diese bereit. Auch wenn TripAdvisor über die Sofortbuchung und Websites von Affiliate-Partnern Informationen zu Unterkünften im Eigentum von Drittanbietern anzeigt und Buchungen bei bestimmten Anbietern ermöglicht, begründen oder implizieren diese Aktionen in keiner Weise eine Förderung oder Genehmigung von Drittanbietern durch TripAdvisor oder eine Zugehörigkeit zwischen TripAdvisor und Drittanbietern und sie weisen nicht hierauf hin. Auch wenn Mitglieder von TripAdvisor bestimmte Unterkünfte nach ihren eigenen Erfahrungen einstufen und bewerten, befürwortet oder empfiehlt TripAdvisor keine Produkte oder Services von Drittanbietern. Sie stimmen zu, dass TripAdvisor nicht für die Genauigkeit oder Vollständigkeit von Informationen verantwortlich ist, die TripAdvisor von Drittanbietern erhält und auf seinen Websites oder Apps anzeigt.

Wenn Sie eine Buchung bei einem Drittanbieter vornehmen, stimmen Sie zu, die Bedingungen für den Kauf und die Website-Nutzung (die "Nutzungsbedingungen") des Anbieters, dessen Datenschutzrichtlinie und andere Regeln oder Richtlinien in Bezug auf die Website oder das Produkt des Anbieters zu überprüfen und an diese gebunden zu sein. Ihre Interaktionen mit Drittanbietern erfolgen auf eigene Gefahr. <ltd2>TripAdvisor haftet nicht für die Handlungen, Unterlassungen, Fehler, Erklärungen, Gewährleistungen, Verstöße oder die Fahrlässigkeit von Drittanbietern oder für Personen- oder Sachschäden, Tod oder andere Schäden oder Ausgaben, die aus Ihren Interaktionen mit Drittanbietern entstehen.</ltd2>

Über diese Website werden Sie möglicherweise mit Websites von Anbietern oder anderen Websites verknüpft, die nicht von TripAdvisor betrieben oder kontrolliert werden. Weitere Informationen hierzu finden Sie im nachfolgenden Abschnitt "Links auf Websites von Drittanbietern".

Buchung von Ferienunterkünften bei auf Websites von Affiliate-Partnern aufgeführten Drittanbietern. TripAdvisor und einige seiner Affiliate-Partner fungieren als Marktplatz, um es Reisenden zu ermöglichen, Mietvereinbarungen für Ferienunterkünfte oder Miettransaktionen mit Eigentümern und Verwaltern von Unterkünften (jeweils ein "Inserent") abzuschließen. Als Benutzer tragen Sie selbst die Verantwortung für Ihre Nutzung dieser Website, der Websites unserer Affiliate-Partner und Transaktionen in Bezug auf Ferienunterkünfte, die über die Sofortbuchung verfügbar und/oder auf verbundenen Websites aufgeführt sind. Wir sind nicht die Eigentümer oder Verwalter von auf dieser Website oder Websites unserer Affiliate-Partner aufgeführten Ferienunterkünften und unterhalten diesbezüglich keine Vertragsbeziehungen.

Da weder TripAdvisor noch dessen Affiliate-Partner Parteien der Miettransaktionen zwischen Reisenden und Inserenten sind, stehen alle Streitigkeiten oder Konflikte im Zusammenhang mit einer tatsächlichen oder möglichen Transaktion zwischen Ihnen und einem Inserenten, unter anderem bezüglich der Qualität, dem Zustand, der Sicherheit oder der Gesetzmäßigkeit einer aufgeführten Unterkunft, der Genauigkeit der Eintragsinhalte, der Fähigkeit eines Inserenten zur Vermietung einer Ferienunterkunft oder Ihrer Fähigkeit zur Bezahlung einer Ferienunterkunft in der alleinigen Verantwortung jedes Benutzers. Sie erkennen an und stimmen zu, dass Sie möglicherweise einen separaten Mietvertrag mit einem Inserenten abschließen müssen, bevor eine Reservierung vorgenommen oder ein Produkt oder Service gekauft wird, und dieser Vertrag kann zusätzliche Einschränkungen für Ihre Reservierung, das Produkt oder den Service enthalten.

Zahlungsbedingungen für Ferienunterkünfte

Sie stimmen zu, einem Inserenten oder einem für einen Inserenten handelnden Affiliate-Partner von TripAdvisor die Servicegebühr für die Reservierung von Ferienunterkünften in Übereinstimmung mit den Nutzungsbedingungen der Website des Affiliate-Partners zu bezahlen. Ein Affiliate-Partner von TripAdvisor kann nur zu dem Zweck der Übermittlung Ihrer Zahlung an den Inserenten als eingeschränkter Vertreter des Inserenten handeln.

Weitere Informationen zu Gebühren für Ferienunterkünfte, Sicherheitsleistungen, Zahlungsverarbeitung und Stornierungen und Rückerstattungen finden Sie in den Nutzungsbedingungen der Websites unserer Affiliate-Partner. <use2><pinc2>Durch die Reservierung einer Ferienunterkunft über eine Website unserer Affiliate-Partner erkennen Sie die Nutzungsbedingungen und die Datenschutzerklärung dieser Website an und stimmen diesen zu.</pinc2></use2>

REISEZIELE

Internationale Reisen. Wenn Sie Reservierungen für internationale Reisen bei Drittanbietern vornehmen oder über diese Website internationale Reisen planen, müssen Sie sicherstellen, dass Sie alle Einreiseanforderungen für das jeweilige Land erfüllen und dass Ihre Reisedokumente wie Reisepässe und Visa gültig sind.

Informationen zu Reisepass- und Visumanforderungen erhalten Sie bei den zuständigen Botschaften oder Konsulaten. Da sich die Anforderungen jederzeit ändern können, müssen Sie vor der Buchung und Abreise unbedingt aktuelle Informationen einholen. TripAdvisor haftet nicht gegenüber Reisenden, denen der Einstieg in ein Flugzeug oder die Einreise in ein Land verweigert wird, weil der Reisende nicht die Reisedokumente bei sich führt, die von einer Airline, einer Behörde oder einem Land, einschließlich Ländern, die der Reisende auf dem Weg zu seinem Ziel nur durchreist, gefordert werden.

Sie sind außerdem dafür verantwortlich, Ihren Arzt vor internationalen Reisen nach aktuellen Impfempfehlungen zu fragen und sicherzustellen, dass Sie alle Gesundheitsanforderungen für die Einreise erfüllen und alle medizinischen Ratschläge in Bezug auf Ihre Reise einhalten.

Auch wenn die meisten Reisen, einschließlich Reisen zu internationalen Zielen, ohne Vorfälle verlaufen, bestehen bei Reisen zu bestimmten Zielen größere Risiken als bei anderen. TripAdvisor fordert Passagiere dringend dazu auf, die von Ihrer jeweiligen Regierung und der Regierung Ihres Ziellands ausgegebene Verbote, Warnungen und Ankündigungen in Bezug auf Reisen zu recherchieren und zu lesen, bevor Reisen zu internationalen Zielen gebucht werden. DURCH DIE ANGABE VON INFORMATIONEN ZU REISEN ZU INTERNATIONALEN ZIELEN ERKLÄRT ODER GEWÄHRLEISTET TRIPADVISOR NICHT, DASS REISEN ZU DIESEN ORTEN EMPFEHLENSWERT ODER GEFAHRLOS SIND, UND TRIPADVISOR HAFTET NICHT FÜR SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE MÖGLICHERWEISE AUS REISEN ZU DIESEN ZIELEN ENTSTEHEN.

HAFTUNGSAUSSCHLUSS

LESEN SIE DIESEN ABSCHNITT BITTE SORGFÄLTIG DURCH. <ltd2>DIESER ABSCHNITT BESCHRÄNKT DIE HAFTUNG VON TRIPADVISOR GEGENÜBER IHNEN IN BEZUG AUF STREITFÄLLE, DIE IN VERBINDUNG MIT IHRER NUTZUNG DIESER WEBSITE AUFTRETEN KÖNNEN.</ltd2> FALLS SIE DIE BEDINGUNGEN IN DIESEM ABSCHNITT ODER AN ANDERER STELLE IN DER VEREINBARUNG NICHT VERSTEHEN, WENDEN SIE SICH BITTE VOR DEM ZUGRIFF AUF DIESE WEBSITE ODER DEREN NUTZUNG ZUR KLÄRUNG AN EINEN RECHTSANWALT.

DIE AUF DIESER WEBSITE VERÖFFENTLICHTEN INFORMATIONEN, SOFTWAREPROGRAMME, PRODUKTE UND SERVICES KÖNNEN UNGENAUIGKEITEN ODER FEHLER ENTHALTEN, UNTER ANDEREM FEHLER IN BEZUG AUF DIE VERFÜGBARKEIT VON RESERVIERUNGEN UND AUF PREISE. TRIPADVISOR UND DESSEN TOCHTERGESELLSCHAFTEN UND AFFILIATE-PARTNER (ZUSAMMEN DIE "UNTERNEHMEN DER TRIPADVISOR MEDIENGRUPPE") GARANTIEREN NICHT DIE GENAUIGKEIT DER INFORMATIONEN UND BESCHREIBUNGEN IN BEZUG AUF DIE AUF DIESER WEBSITE ANGEZEIGTEN HOTELS, FERIENUNTERKÜNFTE, FLUG-, KREUZFAHRT-, FAHRZEUG- UND SONSTIGEN REISEPRODUKTE (UNTER ANDEREM PREISE, VERFÜGBARKEIT, FOTOGRAFIEN, LISTE DER AUSSTATTUNGEN UND SERVICES VON HOTELS ODER FERIENUNTERKÜNFTEN, ALLGEMEINE PRODUKTBESCHREIBUNGEN ODER BEWERTUNGEN UND GESAMTWERTUNGEN) UND SCHLIESSEN JEDE HAFTUNG FÜR DIESBEZÜGLICHE FEHLER ODER ANDERE UNGENAUIGKEITEN AUS. DANEBEN BEHÄLT SICH TRIPADVISOR AUSDRÜCKLICH DAS RECHT VOR, FEHLER IN BEZUG AUF DIE VERFÜGBARKEIT UND PREISE AUF UNSERER WEBSITE UND/ODER UNTER EINEM FALSCHEN PREIS VORGENOMMENE OFFENE RESERVIERUNGEN ZU KORRIGIEREN.

DIE UNTERNEHMEN DER TRIPADVISOR MEDIENGRUPPE GEBEN KEINE ERKLÄRUNGEN IRGENDEINER ART IN BEZUG AUF DIE EIGNUNG DER AUF DIESER WEBSITE ENTHALTENEN INFORMATIONEN, SOFTWAREPROGRAMME, PRODUKTE UND SERVICES (WEBSITE-INHALTE) ODER VON TEILEN DAVON ZU IRGENDEINEM ZWECK AB, UND DIE AUFNAHME ODER DAS ANGEBOT VON PRODUKTEN ODER SERVICES IN DIESE WEBSITE BZW. AUF DIESER STELLT KEINE BEFÜRWORTUNG ODER EMPFEHLUNG DIESER PRODUKTE ODER SERVICES DURCH DIE UNTERNEHMEN DER TRIPADVISOR MEDIENGRUPPE DAR. ALLE DIESE INFORMATIONEN, SOFTWAREPROGRAMME, PRODUKTE UND SERVICES WERDEN OHNE MÄNGELGEWÄHR UND OHNE GEWÄHRLEISTUNG IRGENDEINER ART BEREITGESTELLT. DIE UNTERNEHMEN DER TRIPADVISOR MEDIENGRUPPE SCHLIESSEN ALLE GEWÄHRLEISTUNGEN, ZUSICHERUNGEN ODER SONSTIGEN BEDINGUNGEN IRGENDEINER ART AUS, DASS DIESE WEBSITE, DEREN SERVER ODER VON DEN UNTERNEHMEN DER TRIPADVISOR MEDIENGRUPPE GESENDETE E-MAILS KEINE VIREN ODER ANDEREN SCHÄDLICHEN KOMPONENTEN ENTHALTEN.

IM NACH ANWENDBAREM RECHT MAXIMAL ZULÄSSIGEN UMFANG SCHLIESST TRIPADVISOR HIERMIT ALLE GEWÄHRLEISTUNGEN UND ZUSICHERUNGEN IN BEZUG AUF DIESE INFORMATIONEN, SOFTWAREPROGRAMME, PRODUKTE UND SERVICES AUS, UNTER ANDEREM ALLE STILLSCHWEIGENDEN GEWÄHRLEISTUNGEN UND ZUSICHERUNGEN ODER BEDINGUNGEN IRGENDEINER ART IN BEZUG AUF DIE MARKTGÄNGIGKEIT, DIE EIGNUNG FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK, DAS EIGENTUMSRECHT, DEN UNGESTÖRTEN BESITZ UND DIE NICHTVERLETZUNG VON RECHTEN DRITTER.

TRIPADVISOR SCHLIESST AUSSERDEM AUSDRÜCKLICH JEDE GEWÄHRLEISTUNG, ERKLÄRUNG ODER ANDERE BEDINGUNG IRGENDEINER ART IN BEZUG AUF DIE GENAUIGKEIT ODER DAS EIGENTUM DER WEBSITE-INHALTE AUS. <ltd2>TRIPADVISOR haftet für entstandene Schäden wegen Verletzung vertraglicher oder vor-vertraglicher Pflichten nur bei Vorsatz oder grober Fahrlässigkeit sowie bei Verletzung einer wesentlichen Vertragspflicht.</ltd2> <ltd2>Bei leicht fahrlässiger Verletzung einer wesentlichen Vertragspflicht ist die Haftung auf den TYPISCHERWEISE ERWARTBAREN SCHADEN beschränkt.</ltd2> <ltd2>Diese Beschränkung gilt nicht für a) die Haftung aufgrund einer von TRIPADVISOR übernommeneN Garantie, B) Personen-, Gesundheitsschäden oder Tod als Folge des Schadens, sowie C) einer Haftung nach dem Produkthaftungsgesetz oder einer sonstigen zwingenden Haftung, die gesetzlich nicht ausgeschlossen oder beschränkt werden kann.</ltd2>

DIE DRITTANBIETER, DIE AUF DIESER WEBSITE INFORMATIONEN ZU HOTELS ODER FERIENUNTERKÜNFTEN, REISEN ODER ANDEREN SERVICES BEREITSTELLEN, SIND UNABHÄNGIGE AUFTRAGNEHMER UND KEINE VERTRETER ODER MITARBEITER DER UNTERNEHMEN DER TRIPADVISOR MEDIENGRUPPE. <ltd2>DIE UNTERNEHMEN DER TRIPADVISOR MEDIENGRUPPE HAFTEN NICHT FÜR DIE HANDLUNGEN, FEHLER, UNTERLASSUNGEN, ERKLÄRUNGEN, GEWÄHRLEISTUNGEN ODER VERSTÖSSE ODER DIE FAHRLÄSSIGKEIT DIESER ANBIETER ODER FÜR PERSONEN- UND SACHSCHÄDEN, TOD ODER ANDERE SCHÄDEN ODER AUSGABEN, DIE DARAUS ENTSTEHEN.</ltd2> <ltd2>DIE UNTERNEHMEN DER TRIPADVISOR MEDIENGRUPPE ÜBERNEHMEN KEINE HAFTUNG UND LEISTEN KEINE ERSTATTUNG IM FALLE EINER VERZÖGERUNG, STORNIERUNG ODER ÜBERBUCHUNG, BEI EINEM STREIK ODER BEI HÖHERER GEWALT ODER IM FALLE ANDERER GRÜNDE, DIE AUSSERHALB IHRER DIREKTEN KONTROLLE LIEGEN, UND SIE SIND NICHT FÜR ZUSÄTZLICHE AUSGABEN, UNTERLASSUNGEN, VERZÖGERUNGEN, ROUTENÄNDERUNGEN ODER HANDLUNGEN EINER REGIERUNG ODER BEHÖRDE VERANTWORTLICH.</ltd2>

Die in diesen Nutzungsbedingungen bereitgestellten Haftungsbeschränkungen kommen den Unternehmen der TripAdvisor Mediengruppe zugute.







SCHADLOSHALTUNG

Sie stimmen zu, TripAdvisor und dessen Affiliate-Partner und alle deren leitende Angestellte, Direktoren, Mitarbeiter und Vertreter vor Ansprüchen, Forderungen, Beitreibungen, Verlusten, Schäden, Geldstrafen, Strafen oder anderen Kosten oder Ausgaben irgendeiner Art, unter anderem angemessene Anwalts- und Verwaltungsgebühren, schadlos zu halten und hiergegen zu verteidigen, die von Dritten auf den folgenden Grundlagen geltend gemacht werden:

    (i) von Ihnen begangene Verstöße gegen diese Vereinbarung oder die hier referenzierten Dokumente;
    (ii) von Ihnen begangene Verstöße gegen Gesetze oder die Rechte Dritter oder
    (iii) Ihre Nutzung dieser Website.
LINKS AUF WEBSITES VON DRITTANBIETERN

Diese Website enthält möglicherweise Hyperlinks auf Websites, die von anderen Parteien als TripAdvisor betrieben werden. Diese Hyperlinks werden Ihnen nur zu Referenzzwecken bereitgestellt. Wir haben keine Kontrolle über diese Websites und sind nicht für deren Inhalte oder die Datenschutz- oder sonstigen Praktiken dieser Websites verantwortlich. Weiterhin sind Sie selbst für geeignete Vorkehrungen verantwortlich, um sicherzustellen, dass die von Ihnen ausgewählten Links oder heruntergeladene Software (egal ob auf dieser oder auf anderen Websites) keine Elemente wie Viren, Würmer, Trojaner, Defekte und andere zerstörende Elemente enthalten. Unsere Aufnahme von Hyperlinks auf diese Websites impliziert keine Befürwortung des Materials auf diesen Websites und keine Verbindung zu deren Betreibern. In einigen Fällen werden Sie möglicherweise auf der Website eines Drittanbieters dazu aufgefordert, Ihr TripAdvisor-Profil mit einem Profil auf einer anderen Website eines Drittanbieters zu verknüpfen. Diese Auswahl ist rein optional, und die Entscheidung, die Verknüpfung dieser Informationen zuzulassen, kann jederzeit (auf der Website des Drittanbieters) zurückgenommen werden.

AUF DIESER WEBSITE VERFÜGBARE SOFTWARE

Die Websites von TripAdvisor werden von TripAdvisor an dessen Standort im Commonwealth oft Massachusetts in den USA kontrolliert und betrieben. Software von den Websites von TripAdvisor unterliegt der US-amerikanischen Exportkontrolle. Keine Software von den Websites von TripAdvisor darf (a) nach Kuba, Nordkorea, Syrien, in den Irak, in den Iran, in den Sudan oder in ein anderes Land, das einem US-Embargo unterliegt, (oder für einen Staatsangehörigen oder Einwohner dieser Länder) oder (b) Personen, die in der Liste "Specially Designated Nationals" des US-Finanzministeriums oder der Tabelle "Deny Orders" des US-Handelsministeriums aufgeführt sind, heruntergeladen oder auf sonstige Weise exportiert oder reexportiert werden. Durch die Nutzung der Websites von TripAdvisor erklären und gewährleisten Sie, dass Sie sich nicht in einem solchen Land befinden und nicht unter der Kontrolle eines solchen Lands stehen, kein Staatsangehöriger oder Einwohner eines solchen Landes sind und nicht auf einer solchen Liste aufgeführt sind.

Jede Software, die zum Herunterladen von den Websites von TripAdvisor zur Verfügung gestellt wird ("Software"), ist das urheberrechtlich geschützte Werk von TripAdvisor oder von Affiliate-Partnern von TripAdvisor oder andere Software von Drittparteien, wie entsprechend gekennzeichnet. Für Ihre Nutzung dieser Software gelten die Bedingungen der Endnutzerlizenzvereinbarung, falls vorhanden, die die Software begleitet oder in dieser enthalten ist ("Lizenzvereinbarung"). Sie dürfen Software, die von einer Lizenzvereinbarung begleitet wird oder eine solche enthält, erst installieren oder nutzen, nachdem Sie den Bedingungen der Lizenzvereinbarung zugestimmt haben. Für Software, die auf dieser Website zum Herunterladen zur Verfügung gestellt und nicht von einer Lizenzvereinbarung begleitet wird, erteilen wir Ihnen, dem Benutzer, hiermit eine beschränkte, persönliche, nicht übertragbare Lizenz zur Nutzung der Software für die Anzeige oder sonstige Nutzung dieser Website in Übereinstimmung mit diesen Nutzungsbedingungen und zu keinem anderen Zweck.

Bitte beachten Sie, dass jede Software, unter anderem alle auf dieser Website enthaltenen HTML-, XML- oder Java-Codes und Active X-Steuerelemente im Eigentum von TripAdvisor und/oder dessen Affiliate-Partnern stehen und durch Copyright-Gesetze und die Bestimmungen internationaler Verträge geschützt sind. Jedes Vervielfältigen oder Weiterverteilen der Software ist ausdrücklich verboten und kann schwere zivil- und strafrechtliche Folgen nach sich ziehen. Verstöße werden im maximal möglichen Umfang verfolgt.

OHNE EINSCHRÄNKUNG DES VORSTEHENDEN IST DAS KOPIEREN ODER VERVIELFÄLTIGEN DER SOFTWARE AUF ANDERE SERVER ODER AN ANDERE ORTE ZUR WEITEREN VERVIELFÄLTIGUNG ODER WEITERVERTEILUNG AUSDRÜCKLICH VERBOTEN. EINE GEWÄHRLEISTUNG FÜR DIESE SOFTWARE WIRD, WENN ÜBERHAUPT, NUR GEMÄSS DEN BEDINGUNGEN DER LIZENZVEREINBARUNG ERTEILT.

HINWEISE ZU COPYRIGHT UND MARKEN

Für alle Inhalte auf dieser Website gilt Folgendes: ©2016 TripAdvisor. Alle Rechte vorbehalten. TripAdvisor ist nicht für Inhalte auf Websites verantwortlich, die von anderen Parteien als TripAdvisor betrieben werden. TRIPADVISOR, das Eulenlogo, die "Punkteblasen" zur Anzeige der Gesamtwertung und alle anderen auf dieser Website angezeigten Namen oder Slogans von Produkten oder Services sind eingetragene Marken und/oder Marken nach dem Common-law von TripAdvisor und/oder dessen Tochtergesellschaften oder Lizenzgebern und dürfen ohne vorherige schriftliche Einwilligung von TripAdvisor oder dem jeweiligen Markeninhaber weder ganz noch teilweise kopiert, imitiert oder genutzt werden. Daneben ist das Aussehen und Verhalten dieser Website, einschließlich aller Seitenüberschriften, individuellen Grafiken, Schaltflächensymbole und Skripts, die Dienstleistungsmarke, Marke und/oder Handelsaufmachung von TripAdvisor und darf ohne vorherige schriftliche Einwilligung von TripAdvisor weder ganz noch teilweise kopiert, imitiert oder genutzt werden. Alle anderen auf dieser Website erwähnten Marken, eingetragenen Marken, Produktnamen und Unternehmensnamen oder -logos sind das Eigentum der jeweiligen Inhaber. Der Verweis auf Produkte, Services, Prozesse oder andere Informationen durch Angabe von Handelsnamen, Marken, Herstellern, Zulieferern oder Sonstigem bedeutet oder impliziert keine Befürwortung, Förderung oder Empfehlung derselben durch TripAdvisor.

Richtlinie für das Benachrichtigungsverfahren zur Löschung illegaler Inhalte

TripAdvisor stellt ein Benachrichtigungsverfahren zur Löschung von Inhalten bereit. Wenn Sie Beschwerden oder Einwände wegen auf dieser Website eingestellten Materialien oder Inhalten, einschließlich Benutzernachrichten, haben oder wenn Sie glauben, dass auf dieser Website eingestellte Materialien oder Inhalte gegen Ihr Copyright verstoßen, setzen Sie sich bitte umgehend über unser Benachrichtigungsverfahren zur Löschung von Inhalten mit uns in Verbindung. Klicken Sie hier, um das Benachrichtigungsverfahren zur Löschung von Inhalten anzuzeigen. Nach der Durchführung des Verfahrens unternimmt TripAdvisor alle angemessenen Anstrengungen, um illegale Inhalte innerhalb einer angemessenen Zeit zu löschen.

Änderungen

<ch2>TripAdvisor kann diese Nutzungsbedingungen oder Teile davon von Zeit zu Zeit im eigenen Ermessen ändern, hinzufügen oder löschen, wenn TripAdvisor dies als zu rechtlichen, allgemeinen, behördlichen und technischen Zwecken erforderlich betrachtet oder wenn dies aufgrund von Änderungen an den bereitgestellten Services oder der Art oder dem Layout der Website notwendig ist.</ch2>

<ter3><ch2>TripAdvisor kann alle Aspekte des Services von TripAdvisor, unter anderem die Verfügbarkeit von Funktionen, Datenbanken oder Inhalten, jederzeit ändern, aussetzen oder einstellen.</ch2></ter3> <ter2><ltd2><ch2>TripAdvisor kann auch Grenzen für bestimmte Funktionen und Services festlegen oder Ihren Zugriff auf die gesamte oder Teile der Website oder jede andere Website von TripAdvisor aus technischen oder sicherheitsbezogenen Gründen beschränken, um den unberechtigten Zugriff auf Daten oder den Verlust oder die Zerstörung von Daten zu verhindern, oder wenn TripAdvisor im alleinigen Ermessen erachtet, dass Sie gegen eine Bestimmung dieser Nutzungsbedingungen oder eines Gesetzes oder einer Regelung verstoßen, und wenn TripAdvisor entscheidet, die Bereitstellung eines Services einzustellen, wobei hierfür weder eine Vorankündigung erforderlich ist noch eine Haftung entsteht.</ch2></ltd2></ter2>

<use2>DURCH IHRE FORTGESETZTE NUTZUNG VON TRIPADVISOR JETZT ODER NACH DER EINSTELLUNG EINES SOLCHEN ÄNDERUNGSHINWEISES NEHMEN SIE DIESE ÄNDERUNGEN AN.</use2>

GERICHTSSTAND UND MASSGEBENDES RECHT

<law2>Diese Website wird von einem US-amerikanischen Unternehmen betrieben und für diese Vereinbarung gilt das Recht des Commonwealth of Massachusetts, USA.</law2> <j3>Sie willigen hiermit in die ausschließliche sachliche und örtliche Zuständigkeit der Gerichte in Massachusetts, USA, ein und erkennen die Billigkeit und Angemessenheit von Verfahren in diesen Gerichten für alle Streitigkeiten aus oder im Zusammenhang mit der Nutzung dieser Website als unstreitig an.</j3> <j3>Sie stimmen zu, dass über alle Ansprüche, die Sie möglicherweise aus oder im Zusammenhang mit dieser Website gegen TripAdvisor haben, von einem sachlich zuständigen Gericht im Commonwealth of Massachusetts entschieden werden muss.</j3> Die Nutzung dieser Website ist in jeder Region unzulässig, in der nicht alle Bestimmungen dieser Nutzungsbedingungen, unter anderem dieser Absatz, rechtswirksam sind. Das Vorstehende gilt nicht in dem Umfang, in dem das anwendbare Recht im Land Ihres Wohnsitzes die Anwendung eines anderen Rechts und/oder eine andere Zuständigkeit erfordert und dies nicht vertraglich ausgeschlossen werden kann.

WÄHRUNGSRECHNER

Währungskurse basieren auf verschiedenen öffentlich zugänglichen Quellen und sollten nur als ungefähre Werte verwendet werden. Die Kurse sind nicht als genau verifiziert und die tatsächlichen Kurse können hiervon abweichen. Die Kursangaben werden möglicherweise nicht auf täglicher Basis aktualisiert. Es wird davon ausgegangen, dass die von dieser Anwendung bereitgestellten Informationen genau sind, aber diese Genauigkeit wird von TripAdvisor und/oder dessen Affiliate-Partnern nicht gewährleistet oder garantiert. Wenn Sie diese Informationen zu finanziellen Zwecken nutzen, sollten Sie einen qualifizierten Fachmann hinzuziehen, um die Genauigkeit der Währungskurse zu verifizieren. Wir autorisieren keine Nutzung dieser Informationen zu anderen Zwecken als Ihrer persönlichen Nutzung und es ist Ihnen ausdrücklich verboten, diese Informationen zu Geschäftszwecken weiterzuverkaufen, weiterzuverteilen und zu nutzen.

ZUSÄTZLICHE MOBILE LIZENZEN

In Teilen der Software von TripAdvisor für Mobiltelefone wird gegebenenfalls urheberrechtlich geschütztes Material verwendet. TripAdvisor bestätigt die Nutzung besagten Materials. Darüber hinaus gelten für die Nutzung bestimmter Anwendungen von TripAdvisor für Mobiltelefone Sonderbedingungen. Auf der Seite Mobile Lizenzen finden Sie spezielle Hinweise zu Anwendungen von TripAdvisor für Mobiltelefone.

ALLGEMEINE BESTIMMUNGEN

Sie stimmen zu, dass durch diese Vereinbarung oder die Nutzung dieser Website kein Gemeinschaftsunternehmen, kein Beschäftigungsverhältnis und keine Vertretung oder Partnerschaft zwischen Ihnen und den Unternehmen der TripAdvisor Mediengruppe und/oder Affiliate-Partnern begründet wird.

Unsere Erfüllung dieser Vereinbarung unterliegt geltendem Recht und der Gerichtsbarkeit, und nichts in dieser Vereinbarung beschränkt unser Recht, Anfragen oder Anforderungen von Vollstreckungsbehörden oder Gerichten in Bezug auf Ihre Nutzung dieser Website oder in Bezug auf uns bereitgestellte oder von uns erfasste Informationen zu dieser Nutzung nachzukommen. Im nach anwendbarem Recht zulässigen Umfang stimmen Sie zu, dass Sie Ansprüche aus oder im Zusammenhang mit Ihrem Zugriff auf diese Website oder deren Nutzung innerhalb von zwei (2) Jahren ab dem Datum erheben, an dem dieser Anspruch entstanden ist, und andernfalls unwiderruflich auf diesen Anspruch verzichten.

Erweist sich ein Teil dieser Vereinbarung als ungültig oder gemäß der gültigen Gesetzgebung als nicht durchsetzbar, einschließlich, aber nicht beschränkt auf weiter oben angegebene Gewährleistungsausschlüsse und Haftungsbeschränkungen wird davon ausgegangen, dass dieser ungültige oder nicht durchsetzbare Teil der Nutzungsbedingungen durch eine gültige, durchsetzbare Klausel ersetzt wird, welche dem ursprünglichen Sinn der ursprünglichen Klausel am nächsten kommt, und die übrigen Bestimmungen der Vereinbarung behalten weiterhin ihre Gültigkeit.

Diese Vereinbarung und alle anderen hier referenzierten Nutzungsbedingungen stellen die gesamte Vereinbarung zwischen Ihnen und TripAdvisor in Bezug auf diese Website dar und ersetzen alle vorherigen oder gleichzeitigen Mitteilungen und Vorschläge, egal ob in elektronischer, mündlicher oder schriftlicher Form, zwischen dem Kunden und TripAdvisor in Bezug auf diese Website. Eine gedruckte Fassung von dieser Vereinbarung und von elektronischen Benachrichtigungen ist in Gerichts- und Verwaltungsverfahren basierend auf dieser Vereinbarung oder in Bezug auf diese im selben Umfang zulässig wie andere geschäftliche Dokumente und Unterlagen, die ursprünglich in gedruckter Form erstellt und verwaltet wurden, und es gelten hierbei dieselben Bedingungen.

Diese Nutzungsbedingungen sind in der Sprache der Website verfügbar. Die speziellen Nutzungsbedingungen, unter denen Sie Ihre Zustimmung zum Ausdruck bringen, werden von TripAdvisor nicht einzeln gespeichert.

Die Website wird möglicherweise nicht immer auf regelmäßiger Basis aktualisiert und muss deshalb nicht als redaktionelles Produkt nach irgendeinem relevanten Recht eingetragen werden.

Auf dieser Website verwendete fiktive Namen von Unternehmen, Produkten, Personen, Figuren und/oder Daten sind nicht dazu beabsichtigt, echte Personen, Unternehmen, Produkte oder Ereignisse zu repräsentieren.

Alle hier nicht ausdrücklich erteilten Rechte bleiben vorbehalten.

SERVICEHILFE

Um Antworten auf Ihre Fragen zu erhalten oder um sich mit uns in Verbindung zu setzen, klicken Sie bitte auf Hilfe. Sie können uns gerne auch ein Schreiben an folgende Adresse senden:

TripAdvisor LLC
400 1st Avenue
Needham, MA 02494, USA

©2016 TripAdvisor LLC. Alle Rechte vorbehalten.
