
Zuletzt geändert am 01.01.2021
Nutzungsbedingungen

1. Einleitung; deine Zustimmung zu diesen Nutzungsbedingungen

2. Nutzung von Twitch durch Minderjährige und blockierte Personen

3. Datenschutzerklärung

4. Nutzerkonto

5. Nutzung von Geräten und Diensten

6. Änderungen dieser Nutzungsbedingungen

7. Lizenz

8. Inhalte von Nutzern

9. Verbotene Inhalte

10. Einhaltung des Copyrights

11 Handelsmarken

12. Inhalte dritter Parteien

13. Einreichen von Ideen

14. Kündigung

15. Streitfälle

16. Verschiedenes

17. Auskunftsersuchen und Zustellung von Vorladungen

18. Spezifische Bedingungen für Soundtrack by Twitch
1. Einleitung; deine Zustimmung zu diesen Nutzungsbedingungen

BITTE LIES DIESE NUTZUNGSBEDINGUNGEN SORGFÄLTIG. DIES IST EIN VERBINDLICHER VERTRAG. Willkommen zu den Diensten von Twitch Interactive, Inc. (mit seinen Tochterunternehmen „Twitch“ oder „wir“), welches aus der Webseite, die unter https://www.twitch.tv verfügbar ist, und seinem Netzwerk aus Webseiten, Software-Anwendungen und den von Twitch angebotenen sonstigen Produkten oder Dienstleistungen (den „Twitch-Diensten“) besteht. Andere von Twitch angebotene Dienstleistungen können separaten Nutzungsbedingungen unterliegen.

Wenn du die Twitch-Dienste nutzt, unterliegst du den Community-Richtlinien von Twitch sowie ggf. weiteren für die Twitch-Dienste geltenden Richtlinien und Bestimmungen, die in den Twitch-Diensten veröffentlicht oder dir zugänglich gemacht werden bzw. dir im Rahmen spezifischer Dienste und Features zugänglich gemacht werden. Twitch kann auch bestimmte bezahlte Dienste anbieten, die den Verkaufsbedingungen von Twitch wie auch zusätzlichen Bedingungen oder Auflagen unterliegen, die dir in Verbindung mit diesen Diensten offengelegt werden. Alle entsprechenden Bedingungen und Richtlinien (die „Richtlinien“) sind durch Bezugnahme in diese Nutzungsbedingungen integriert.

Die Nutzungsbedingungen finden unabhängig davon Anwendung, ob du ein Benutzer bist, der sich für ein Benutzerkonto der Twitch-Dienste registriert, oder ein nicht registrierter Benutzer bist. <use2>Du stimmst zu, dass du durch Anklicken des Buttons „Registrieren“ oder anderweitiges Registrieren, Herunterladen, Zugreifen oder Nutzen der Twitch-Dienste in einen gesetzlich verbindlichen Vertrag zwischen dir und Twitch bezüglich deiner Nutzung der Twitch-Dienste eintrittst.</use2> <use2>Du erkennst an, dass du diese Nutzungsbedingungen gelesen und verstanden hast und damit einverstanden bist, durch diese Nutzungsbedingungen vertraglich gebunden zu sein.</use2> Wenn du diesen Nutzungsbedingungen nicht zustimmst, darfst du auf keinen Twitch-Dienst zugreifen oder diese anderweitig nutzen.

Wenn du bei Twitch ein Benutzerkonto im Namen eines Unternehmens, einer Körperschaft oder einer Organisation (jeweils eine „Registrierte Organisation“) nutzt oder eröffnest, erklärst und versicherst du, dass du (i) ein autorisierter Vertreter dieser registrierten Organisation bist und über die Berechtigung verfügst, diese Organisation diesen Nutzungsbedingungen zu unterwerfen und die im Folgenden dargelegten Lizenzen zu gewähren, und (ii) diesen Nutzungsbedingungen im Namen einer solchen registrierten Organisation zustimmst.
2. Nutzung von Twitch durch Minderjährige und blockierte Personen

Die Twitch-Dienste stehen Personen unter 13 Jahren nicht zur Verfügung. Wenn dein Alter zwischen 13 und dem Alter der Volljährigkeit im Rechtsgebiet deines Wohnsitzes beträgt, kannst du die Twitch-Dienste nur unter Aufsicht eines Elternteils oder gesetzlichen Vormunds nutzen, der diesen Nutzungsbedingungen zustimmt.

Die Twitch-Dienste stehen ebenfalls nicht denjenigen Benutzern zur Verfügung, die zuvor durch Twitch von den Twitch-Diensten ausgeschlossen wurden, sowie keinen Personen, die vom Bezug dieser Dienste entsprechend den Gesetzen der Vereinigten Staaten von Amerika (wie zum Beispiel entsprechend den Export- und Re-Export-Beschränkungen und Richtlinien) oder anderen Gesetzgebungen ausgeschlossen sind.

DURCH HERUNTERLADEN, INSTALLIEREN ODER ANDERWEITIGE NUTZUNG DER TWITCH-DIENSTE ERKLÄRST DU, DASS DU MINDESTENS 13 JAHRE ALT BIST, DASS DEINE ELTERN, DEIN ELTERNTEIL ODER DEIN GESETZLICHER VORMUND DIESEN NUTZUNGSBEDINGUNGEN ZUSTIMMT/ZUSTIMMEN, WENN DEIN ALTER ZWISCHEN 13 JAHREN UND DEM ALTER DER GESETZLICHEN VOLLJÄHRIGKEIT IN DEM LAND DEINES WOHNSITZES LIEGT UND DASS DU NICHT ZUVOR VOM BEZUG DER TWITCH-DIENSTE AUSGESCHLOSSEN WURDEST UND DIR DER BEZUG DER TWITCH-DIENSTE NICHT VERBOTEN WURDE.
3. Datenschutzerklärung

Für Twitch ist der Schutz deiner Daten wichtig. Lies dir unsere Datenschutzerklärung durch, um dich darüber zu informieren, wie wir deine personenbezogenen Daten erfassen, verwenden und weitergeben. In unseren Datenschutzeinstellungen erfährst du, wie du deine Daten bei der Nutzung der Twitch-Dienste verwalten kannst.
4. Nutzerkonto
a. Nutzerkonto und Passwort

Um ein Nutzerkonto zu eröffnen, wirst du gebeten, uns bestimmte Informationen wie den Nutzernamen und das Passwort zur Verfügung zu stellen.

Du bist allein verantwortlich, die Vertraulichkeit deines Benutzerkontos und Passwortes aufrechtzuerhalten und den Zugang zu deinem Computer einzuschränken. Wenn du anderen gestattest, deine Kontodaten zu verwenden, stimmst du diesen Nutzungsbedingungen im Namen aller anderen Personen zu, die die Dienste über dein Konto oder Passwort nutzen, und bist für alle Aktivitäten verantwortlich, die über dein Konto oder Passwort durchgeführt werden. Bitte stelle sicher, dass alle Informationen, die du Twitch im Rahmen der Registrierung und jederzeit danach zur Verfügung stellst, nach bestem Wissen und Gewissen wahr, genau, aktuell und vollständig sind.

Außer wenn ausdrücklich in schriftlicher Form durch Twitch erlaubt, darfst du den Zugang zu deinem Benutzerkonto nicht verkaufen, vermieten, leasen, teilen oder anderweitig weitergeben, insbesondere u. a. der Erhebung von Gebühren für den Zugang zu administrativen Rechten deines Benutzerkontos. Twitch behält sich alle verfügbaren gesetzlichen Rechte und Mittel vor, eine nicht genehmigte Nutzung der Twitch-Dienste zu verhindern, insbesondere u. a. technologische Barrieren, IP-Mapping und in schwerwiegenden Fällen die direkte Kontaktaufnahme zu deinem Internet-Dienstleistungsanbieter (ISP) bezüglich solch nicht genehmigter Nutzung.
b. Benutzerkonten Dritter

Twitch kann dir erlauben, dich über bestimmte Dienste dritter Parteien für die Twitch-Dienste zu registrieren und anzumelden. Die Erhebung, Nutzung und Offenlegung deiner Daten durch Dritte richtet sich nach den Datenschutzrichtlinien der jeweiligen Drittanbieter. Weitere Informationen darüber, wie Twitch deine personenbezogenen Daten sammelt, verwendet und weitergibt, wenn du deinen Twitch-Account mit deinem Account bei Drittanbieterdiensten verknüpfst, findest du in unserer Datenschutzrichtlinie.
5. Nutzung von Geräten und Diensten

Der Zugang zu den Diensten von Twitch erfordert die Nutzung deines Computers oder Mobilgeräts wie auch Kommunikation mit oder Verwendung von Speicher auf diesen Geräten. Du bist verantwortlich für jegliche Kosten und Gebühren für die Verbindung per Internet oder mobil, die auftreten, wenn du auf die Dienste von Twitch zugreifst.
6. Änderungen dieser Nutzungsbedingungen

<ch2>Twitch kann diese Nutzungsbedingungen jederzeit durch eine entsprechende Veröffentlichung der geänderten Bedingungen ändern.</ch2> <use2>Wenn du die Twitch-Dienste nach dem Inkrafttreten der geänderten Nutzungsbedingungen weiterhin nutzt, stimmst du den geänderten Bedingungen zu.</use2>

Einwohnern der Republik Korea wird Twitch alle wesentlichen Änderungen seiner Nutzungsbedingungen mit einer angemessenen Frist im Voraus mitteilen.  Alle Änderungen werden frühestens 30 Kalendertage nach der Veröffentlichung wirksam, unter Vorbehalt der Tatsache, dass Änderungen in Bezug auf neu verfügbare Funktionen des Dienstes, Funktionen des Dienstes, die für den Benutzer von Vorteil sind, oder Änderungen aus rechtlichen Gründen sofort wirksam werden können.
7. Lizenz

Die Twitch-Dienste gehören Twitch und werden von diesem betrieben. Wenn nicht anders angegeben, sind alle Inhalte, Informationen und andere Materialien in den Twitch-Diensten (mit Ausnahme von Benutzerinhalten, wie in Abschnitt 8 unten dargelegt), insbesondere u. a. Marken und Logos von Twitch, Grafiken, Design, Kompilation, Information, Software, Computercode (einschließlich Quell- oder Objektcode), Dienste, Text, Bilder, Information, Daten, Audiodateien, sonstige Dateien und die Auswahl und das Arrangement dieser Objekte (zusammengefasst als „die Materialien“) durch jeweilige geistige Eigentums- und Schutzrechte und Gesetze geschützt. Alle Materialien sind Eigentum von Twitch oder seinen Tochter- oder verbundenen Unternehmen und/oder dritten Lizenzgebern. Wenn nicht ausdrücklich in schriftlicher Form durch Twitch erklärt, erhältst du durch die Zustimmung zu diesen Nutzungsbedingungen eine zeitlich beschränkte, nicht unterlizenzierbare Lizenz (d. h. ein persönliches und zeitlich beschränktes Recht), auf die Twitch-Dienste nur für deinen persönlichen Gebrauch oder einen internen geschäftlichen Gebrauch zuzugreifen und diese zu nutzen.

Twitch behält sich alle Rechte vor, die nicht ausdrücklich gemäß dieser Nutzungsbedingungen gewährt wurden. Diese Lizenz unterliegt diesen Nutzungsbedingungen und erlaubt es dir nicht, eine oder mehrere der folgenden Tätigkeiten auszuüben: (a) Weiterverkauf oder kommerzielle Nutzung der Twitch-Dienste oder der Materialien, (b) Verteilung, öffentliche Aufführung oder öffentliche Darstellung jeglicher Materialien, (c) Änderung oder sonstige Erstellung derivativer Nutzung der Twitch-Dienste oder der Materialien oder jeglicher Teile hiervon, (d) Nutzung jeglichen Data-Minings, Daten-Sammlungen durch Roboter oder andere Datensammlung oder Extraktionsmethode, (e) Herunterladen (außer Seiten-Caching) jeglicher Teile der Twitch-Dienste, der Materialien oder jeglicher darin enthaltener Informationen, außer wenn ausdrücklich in den Twitch-Diensten erlaubt, oder (f) jegliche Nutzung der Twitch-Dienste oder der Materialien für andere als die beabsichtigten Zwecke. Jede Verwendung der Twitch-Dienste oder der Materialien, außer wenn speziell in diesen Nutzungsbedingungen gestattet, ohne vorherige schriftliche Erlaubnis von Twitch ist streng verboten und verstößt möglicherweise gegen geistige Eigentumsrechte oder andere Gesetze. Außer wenn explizit in diesen Nutzungsbedingungen festgelegt, ist nichts in diesen Bedingungen so zu interpretieren als würde dadurch eine Lizenz an geistigen Eigentumsrechten übertragen, sei es durch rechtshemmende Einwände, Implikation oder andere gesetzliche Prinzipien. Twitch kann diese Lizenz wie in Abschnitt 14 dargelegt kündigen.
8. Inhalte von Nutzern

Twitch erlaubt es dir, audiovisuelle Arbeiten live und als Aufzeichnung zu streamen, Dienste wie Chat, Pinnwände, Veröffentlichungen in Foren, Beiträge zu Wikis, interaktive Voice-Dienste zu nutzen und an anderen Aktivitäten teilzunehmen, in deren Rahmen du Inhalte, Nachrichten, Texte, Ton, Bilder, Anwendungen, Codes oder andere Daten oder Materialien („Benutzerinhalte“) über die Twitch-Dienste erstellst, veröffentlichst, überträgst, aufführst oder speicherst.
a. Lizenz für Twitch

(i) Außer wenn anders durch eine schriftliche Vereinbarung zwischen dir und Twitch vereinbart, die von einem autorisierten Repräsentanten von Twitch unterschrieben wurde, gewährst du Twitch und seinen Unterlizenznehmern das Recht, im gesetzlich zulässigen Ausmaß und für die laut geltendem Recht zulässige Dauer (auch unbegrenzt, sofern dies laut geltendem Recht möglich ist), (a) solche Benutzerinhalte (insbesondere u. a. Werbemaßnahmen und Vertrieb von allen oder Teilen der Twitch-Dienste (und davon derivative Werke)) in jeglicher Form, Format, Medium oder Medienkanälen, die jetzt bekannt sind oder später entwickelt oder entdeckt werden, zu nutzen, zu reproduzieren, zu ändern, anzupassen, zu veröffentlichen, zu übersetzen, derivative Werke davon zu erstellen, zu vertreiben, aufzuführen und darzustellen, und (b) den Namen, die Kennung, das Bild und die Stimme (oder andere biografische Informationen) zu nutzen, die du in Verbindung mit solchen Benutzerinhalten einreichst, wenn du über die Twitch-Dienste Benutzerinhalte einreichst, übermittelst, darstellst, aufführst, veröffentlichst oder speicherst. Sollten diese Benutzerinhalte Namen, Kennungen, Bilder oder Stimmaufzeichnungen (oder andere biografische Daten) von Dritten enthalten, so erklärst du hiermit, dass du über entsprechende Einverständniserklärungen bzw. Lizenzen verfügst, die dir die Nutzung dieser Inhalte gestatten und dass Twitch und seine Unterlizenznehmer diese in dem laut Nutzungsbedingungen zulässigen Ausmaß nutzen dürfen.

(ii) Hinsichtlich Benutzerinhalten, die als „Add-on“, „Maps“, „Mods“ oder andere Projektarten bekannt sind, die durch CurseForge.com oder verwandten Seiten („Eingereichte Projekte“) eingereicht wurden, enden die dir diesbezüglich übertragenen Rechte sofort, wenn du solche eingereichten Projekte aus den Twitch-Diensten entfernst oder löschst. Du erkennst außerdem an, dass Twitch Server-Kopien eingereichter Projekte, die entfernt oder gelöscht wurden, speichern, aber nicht präsentieren, verteilen oder aufführen kann.

(iii) Im Hinblick auf das Streamen von Live- und vorher aufgezeichneten audiovisuellen Werken enden die dir hierdurch übertragenen Rechte, wenn du solche Benutzerinhalte aus den Twitch-Dienste löschst oder allgemein dein Benutzerkonto schließt, außer (a) bis zu dem Ausmaß, in dem du ihn mit anderen als Teil der Twitch-Dienste und anderen geteilt hast und andere ihn kopiert oder Teile des Benutzerinhalts gespeichert haben (z. B. einen Clip erstellt haben), (b) Twitch ihn für Werbezwecke genutzt hat und (c) innerhalb der angemessenen Zeitspanne, die benötigt wird, ihn aus dem Backup und anderen Systemen zu entfernen.
b. Zusicherungen und Garantien zwecks Inhalten von Nutzern

Du bist allein verantwortlich für deinen Inhalt und die Konsequenzen, wenn du diesen Inhalt postest oder veröffentlichst. Du erklärst, dass: (1) du der Ersteller von Benutzerinhalten bist oder alle Rechte daran kontrollierst oder anderweitig über ausreichende Reche und Autorität verfügst, um die hierin gewährten Rechte zu gewähren, (2) auf deine Benutzerinhalte folgende Sachverhalte nicht zutreffen: (a) Verletzen, Verstoßen oder Unterschlagen von Rechten dritter Parteien, einschließlich Copyright, Handelsmarke, Patent, Handelsgeheimnis, moralisches Recht, Datenschutzrechte, Publizitätsrechte oder andere geistige Eigentumsrechte oder proprietäre Rechte oder (b) Diffamieren anderer Personen, (3) deine Benutzerinhalte keinerlei Viren, Adware, Spyware, Würmer oder andere schädliche oder bösartige Codes enthalten und (4) außer nach vorheriger schriftlicher Zustimmung an dich deine Benutzerinhalte vor allem keine im Voraus veröffentlichte oder nicht öffentliche Beta-Software oder Spielinhalte oder jegliche vertrauliche Information von Twitch oder dritten Parteien enthält. Twitch behält sich alle Rechte und Mittel gegen Benutzer vor, die gegen diese Zusicherungen und Garantien verstoßen.
c. Inhalte werden auf deine eigene Gefahr hin hochgeladen

Twitch hat angemessene Sicherheitsmaßnahmen eingerichtet, um Benutzerinhalte gegen nicht genehmigtes Kopieren und Verteilen zu schützen. Twitch gibt jedoch keinerlei Garantie ab, dass keine unerlaubte Vervielfältigung, Nutzung und Verbreitung der Benutzerinhalte durch Dritte stattfindet. <ltd2>Hiermit stellst du Twitch im gesetzlich zulässigen Ausmaß von der Haftung für die unerlaubte Vervielfältigung, Nutzung oder Verbreitung von Benutzerinhalten durch Dritte frei und verzichtest ohne zeitliche Begrenzung auf jegliche Ansprüche, die du gegen Twitch für eine solche unerlaubte Vervielfältigung, Nutzung oder Verbreitung der Benutzerinhalte durch Dritte vorbringen könntest.</ltd2> DIE SICHERHEITSMASSNAHMEN ZUM SCHUTZ DER BENUTZERINHALTE VON TWITCH, DIE HIERIN VERWENDET WERDEN, WERDEN OHNE MÄNGELGEWÄHR ZUR VERFÜGUNG GESTELLT UND GENUTZT UND OHNE GARANTIEN ODER ZUSICHERUNGEN, DASS SOLCHE SICHERHEITSMASSNAHMEN VERSUCHEN STANDHALTEN WERDEN, SICHERHEITSMASSNAHMEN ZU UMGEHEN ODER ES KEINE LÜCKEN, AUSNAHMEN ODER ANDERE UMGEHUNGSMÖGLICHKEITEN SOLCHER SICHERHEITSMASSNAHMEN GEBEN WIRD.
d. Werbemaßnahmen

Benutzer können eine Werbemaßnahme (z. B. einen Wettbewerb oder eine Tombola) bewerben, verwalten oder durchführen auf, durch oder durch Nutzung der Twitch-Dienste (eine „Werbemaßnahme“). Wenn du dich entschließt, eine Werbemaßnahme zu bewerben, zu verwalten oder durchzuführen, musst du dich an die folgenden Regeln halten: (1) Du darfst Werbemaßnahmen bis zu dem laut geltendem Gesetz erlaubten Ausmaß durchführen und du bist allein dafür verantwortlich, sicherzustellen, dass jede Werbemaßnahme mit jeglichen und allen anwendbaren Gesetzen, Verpflichtungen und Einschränkungen übereinstimmt. (2) Du giltst in allen anwendbaren Rechtsgebieten als Promoter deiner Werbemaßnahme und bist allein verantwortlich für alle Aspekte und Ausgaben in Zusammenhang mit deiner Werbemaßnahme und insbesondere für die Ausführung, Verwaltung und den Betrieb der Werbemaßnahme; Erstellen und Veröffentlichen jeglicher offizieller Regeln; Auswahl der Gewinner, Ausgabe der Preise und Einholen aller notwendigen Genehmigungen und Zustimmungen von dritten Parteien, insbesondere u. a. dem Archivieren jeglicher und aller notwendiger Registrierungen und Anleihen. <cr2>Twitch ist berechtigt, deine Werbemaßnahme aus den Twitch-Diensten zu entfernen, wenn Twitch Grund zu der Annahme hat, dass deine Werbemaßnahme gegen die Nutzungsbedingungen oder geltendes Recht verstößt.</cr2> (3) <ltd2>Twitch ist weder verantwortlich für solche Werbemaßnahmen noch werden diese befürwortet oder unterstützt.</ltd2> Du darfst nicht angeben, dass Twitch ein Sponsor oder Co-Sponsor der Werbemaßnahme ist. (4) Weist eine Werbemaßnahme eine Verbindung zu deiner Werbemaßnahme auf, zeigst du den folgenden Text an bzw. verliest ihn: „Dies ist eine Werbemaßnahme von [dein Name]. Twitch sponsert oder unterstützt [dein Name]s Werbemaßnahme nicht und ist nicht für diese Werbemaßnahme verantwortlich.“
e. Befürwortungen/Referenzen

Du erklärst, dass deine Nutzerinhalte mit den FTC-Richtlinien hinsichtlich der Nutzung von Kritiken und Empfehlungen in der Werbung, der FTC-Offenlegungsrichtlinie, den FTC-Richtlinien für Native Advertising und jeglichen anderen von der FTC von Zeit zu Zeit herausgegebenen Richtlinien ("FTC-Richtlinien") und allen anderen laut geltendem Recht anwendbaren Werberichtlinien übereinstimmt. Wenn du zum Beispiel bezahlt wurdest oder kostenlose Produkte im Austausch für eine Besprechung oder Bewerbung eines Produktes oder eines Dienstes über die Twitch-Dienste erhalten hast, oder wenn du ein Angestellter eines Unternehmens bist, und du dich entschließt, die Produkte oder Dienste dieses Unternehmens in den Twitch-Diensten zu besprechen oder zu bewerben, stimmst du zu, den Anforderungen der FTC-Richtlinien für die Offenlegung solcher Beziehungen zu entsprechen. Du und nicht Twitch bist allein verantwortlich für jegliche Bestätigung oder Kritiken, die du bezüglich eines jeglichen Produktes oder eines jeglichen Dienstes über die Twitch-Dienste abgibst.
f. Politische Aktivität

Vorbehaltlich dieser Nutzungsbedingungen und der Community-Richtlinien darfst du politische Meinungen austauschen, dich an politischen Aktivitäten beteiligen, Links zur offiziellen Website eines politischen Ausschusses bereitstellen, einschließlich der Beitragsseite eines politischen Ausschusses, und Zuschauer dazu auffordern, Beiträge direkt an einen politischen Ausschuss zu leisten. Du stimmst jedoch zu, dass diese Aktivitäten ausschließlich deine eigenen sind. Durch die Teilnahme an diesen Aktivitäten versicherst du außerdem, dass du nach geltendem Recht dazu berechtigt bist und dass du dabei alle relevanten Gesetze und Vorschriften einhältst.

Ihr erklärt euch damit einverstanden, kein Twitch-Monetarisierungstool (z. B. Bits oder Abonnements) zu verwenden, um einen Beitrag für einen Kandidaten, einen Kandidatenausschuss, einen politischen Aktionsausschuss, einen Wahlausschuss oder einen anderen Kampagnenausschuss oder auf andere Weise zum Zwecke der Beeinflussung von Wahlen zu leisten oder zu ermöglichen. Kandidaten für ein politisches Amt dürfen auf ihren Kanälen kein Twitch-Monetarisierungstool verwenden.
9. Verbotene Inhalte

DU ERKLÄRST, keine Gesetze, keine Verträge, kein geistiges Eigentum oder keine sonstigen Rechte dritter Parteien zu verletzen und keine unerlaubten Handlungen zu begehen und erklärst, dass du während deiner Nutzung der Twitch-Dienste auf deine eigene Verantwortung handelst.

Du stimmst zu, dass du diese Nutzungsbedingungen und die Gemeinschaftsrichtlinien von Twitch befolgst und nicht folgende Handlungen begehen wirst:

i. Erschaffen, Hochladen, Übermitteln, Verteilen oder Speichern jeglichen Inhalts, der nicht genau, rechtswidrig, diffamierend, obszön, pornographisch, die Datenschutz- oder Publizitätsrechte verletzend, belästigend, bedrohend, missbrauchend, aufrührerisch oder anderweitig anstößig sind;

ii. Verkörpern jeglicher Person oder Entität, fälschliche Behauptung einer Zugehörigkeit zu einer Person oder Entität, Zugriff auf die Benutzerkonten für die Twitch-Dienste von anderen ohne Erlaubnis, Fälschen der digitalen Unterschrift einer anderen Person, falsche Repräsentation der Quelle, Identität oder des Inhalts von Informationen, die über die Twitch-Dienste übermittelt wurden, oder Durchführen einer anderen ähnlich betrügerischen Handlung;

iii. Verschicken von Spam per E-Mail an Benutzer der Twitch-Dienste, insbesondere u. a. unverlangte Werbung, Werbematerial oder anzufragendes Material, Massenversand kommerzieller Werbung, Ketten-E-Mail, Informationsankündigungen, Anfragen für wohltätige Zwecke, Anfragen zur Sammlung von Unterschriften oder jede der bereits genannten Dinge in Bezug auf Giveaways zu Werbezwecken (wie Tombolas und Wettbewerbe) und andere ähnliche Aktivitäten;

iv. Ernten oder Sammeln von E-Mail-Adressen oder anderer Kontaktinformationen von anderen Benutzern der Twitch-Dienste;

v. Diffamieren, Belästigen, Missbrauchen, Bedrohen oder Betrügen der Benutzer der Twitch-Dienste oder Sammeln persönlicher Informationen über Benutzer oder dritte Parteien ohne ihre Zustimmung bzw. Versuche, diese Informationen zu sammeln;

vi. Löschen, Entfernen, Umgehen, Behindern, Beschädigen oder anderweitig Eingreifen in (a) sicherheitsrelevante Merkmale der Twitch-Dienste oder der Benutzerinhalte, (b) Merkmale, die den Gebrauch oder das Kopieren jeglicher, über die Twitch-Dienste zugänglichen Inhalte verhindert oder einschränkt, (c) Merkmale, die Einschränkungen auf die Nutzung der Twitch-Dienste oder der Benutzerinhalte zwangsweise ausüben, oder (d) in Hinweise auf Copyrights oder andere proprietäre Rechte auf den Twitch-Diensten oder den Benutzerinhalten;

vii. Rückentwicklung, Dekompilierung, Dekonstruktion und sonstige Versuche, den Quellcode der Twitch-Dienste oder ihrer Bestandteile freizulegen, außer soweit dies ausdrücklich durch das Gesetz deines Wohnlandes erlaubt ist;

viii. Modifizieren, Anpassen, Übersetzen oder Erschaffen derivativer Werke, die auf den Twitch-Diensten oder Teilen davon beruhen, außer und nur in dem Ausmaß, dass eine solche Aktivität ausdrücklich durch anwendbares Recht erlaubt ist, ungeachtet dieser Einschränkung;

ix. Beeinträchtigen oder Schädigen des Betriebs der Twitch-Dienste oder des Genusses derselben durch jegliche andere Benutzer durch jegliche Mittel, darunter Hochladen oder anderweitiges Verteilen von Viren, Adware, Spyware, Würmern oder anderen bösartigen Codes;

x. Weiterleiten von E-Mails von den Mail-Servern einer dritten Partei ohne die Erlaubnis dieser dritten Partei;

xi. Zugriff auf jegliche Webseite, Server, Software-Anwendung oder andere Computer-Ressourcen, die Twitch gehören, verwendet und/oder lizenziert werden, insbesondere u. a. die Twitch-Dienste, mithilfe von Robots, Spider, Scraper, Crawler oder anderen automatisierten Mitteln für jegliche Zwecke, oder Umgehen von Maßnahmen, die Twitch nutzen kann, um Zugang zu verhindern oder einzuschränken für jegliche Webseiten, Server, Software-Anwendungen oder andere Computer-Ressourcen, die Twitch gehören, verwendet und/oder lizenziert werden, insbesondere u. a. die Twitch-Dienste;

xii. Manipulieren von Kennungen, um den Ursprung jeglicher Nutzer-Inhalte zu verschleiern, die über die Dienste von Twitch übermittelt werden;

xiii. Eingreifen in oder Stören der Twitch-Dienste oder Server oder Netzwerke, die mit den Twitch-Diensten verbunden sind oder Missachten jeglicher Anforderungen, Verfahren, Vorgehensweisen oder Richtlinien von Netzwerken, die mit den Twitch-Diensten verbunden sind; Nutzen der Twitch-Dienste auf jegliche Art, die in den Genuss anderer Benutzer der Twitch-Dienste eingreifen, ihn stören, negativ beeinflussen oder andere Benutzer an diesem Genuss hindern könnte, oder das die Funktion der Twitch-Dienste auf jegliche Art schädigen, behindern, überlasten oder beeinträchtigen könnte;

xiv. Nutzen des Kontos eines anderen Nutzers ohne Genehmigung von diesem Nutzer und Twitch oder Versuch einer solchen Nutzung;

xv. Versuche, jegliche Inhaltsfilterungstechniken zu umgehen, die von uns eingesetzt werden oder Versuche, ungenehmigterweise auf jegliche Dienste oder Bereiche der Dienste von Twitch zuzugreifen, für die du keine Zugangsberechtigung besitzt;

xvi. Versuche, auf jegliche Art und Weise, mit oder ohne schriftliche Zustimmung, anzudeuten, dass du in Beziehung zu uns stehst oder dass wir dich oder jegliche Produkte oder Dienste aus egal welchem Grund und für egal welchen Zweck unterstützen; und

xvii. Nutzen der Twitch-Dienste für jegliche illegalen Zwecke oder in Verletzung jeglicher örtlichen, staatlichen, nationalen oder internationalen Gesetze oder Richtlinien, insbesondere u. a. Gesetze, die das geistige Eigentumsrecht und andere Eigentumsrecht, Datenschutz und Privatsphäre verletzen.

<ltd2>Sofern gesetzlich zulässig, übernimmt Twitch keine Verantwortung und keine Haftung für jegliche Benutzerinhalte oder für Verluste oder Schäden, die daraus resultieren, noch haftet Twitch für jegliche Fehler, Diffamierung, Verleumdungen, üble Nachrede, Auslassungen, Falschheiten, Obszönitäten, Pornographie oder Schimpfwörter, auf die du triffst, wenn du die Twitch-Dienste nutzt.</ltd2> Du nutzt die Twitch-Dienste auf dein eigenes Risiko hin. Außerdem begründen diese Regeln keinerlei privates Klagerecht seitens jeglicher dritter Parteien oder jegliche angemessene Erwartung, dass die Twitch-Dienste keinerlei Inhalte enthalten, die durch solche Regeln verboten sind.

<ltd2>Twitch ist nicht für Aussagen oder Erklärungen haftbar zu machen, die in Inhalten der Benutzer enthalten sind.</ltd2> <ltd2>Twitch billigt keinerlei Benutzerinhalte, Meinungen, Empfehlungen oder darin zum Ausdruck gebrachte Ratschläge, und Twitch schließt ausdrücklich jegliche Haftung in Zusammenhang mit Benutzerinhalten aus.</ltd2> <cr2>Im gesetzlich zulässigen Ausmaß behält sich Twitch das Recht vor, Benutzerinhalte, die auf den Twitch-Diensten gepostet oder gespeichert werden, jederzeit und ohne Ankündigung zu entfernen, zu überprüfen und zu bearbeiten, insbesondere wenn diese Benutzerinhalte gegen die Nutzungsbedingungen oder geltendes Recht verstoßen.</cr2> Du allein bist dafür verantwortlich, auf eigene Kosten Sicherheitskopien von Benutzerinhalten, die du in den Twitch-Diensten postest oder speicherst, zu erstellen und diese zu ersetzen. <ter2>Jede Nutzung der Twitch-Dienste, die gegen die bereits erwähnten Richtlinien verstößt, verstößt gegen diese Nutzungsbedingungen und kann unter anderem in einer Beendigung oder Aussetzung deiner Rechte auf Nutzung der Twitch-Dienste resultieren.</ter2>

Einwohner der Republik Korea wird Twitch unverzüglich über den Grund für die entsprechenden Schritte benachrichtigen, es sei denn, Twitch hat berechtigte Gründe zu der Annahme, dass eine Benachrichtigung gesetzlich verboten ist (z. B. wenn eine Benachrichtigung entweder (i) anwendbare Gesetze, Regelungen oder behördliche Anordnungen verletzt oder (ii) eine laufende Ermittlung einer Behörde gefährden würde) oder dir, Dritten, Twitch und/oder seinen Affiliates Schaden zufügen würde (z. B., wenn eine Benachrichtigung die Sicherheit der Twitch-Dienste gefährden würde).
10. Einhaltung des Copyrights

Twitch respektiert das geistige Eigentumsrecht von anderen und erfüllt die Anforderungen, die in dem Digital Millenium Copyright Act („DMCA“) und anderen einschlägigen Gesetzen festgelegt sind. Wenn du Besitzer eines Copyrights oder dessen Vertreter bist und annimmst, dass auf den Twitch-Diensten veröffentlichte Inhalte gegen dein Copyright verstoßen, reiche bitte einen dementsprechenden Hinweis laut unseren DMCA-Richtlinien ein, der weiterführende Informationen über unsere Regularien enthält, was in deinem Hinweis enthalten sein soll und wo du diesen einreichen kannst.
11 Handelsmarken

TWITCH, die Logos von Twitch und jegliche andere Produkte oder Namen von Diensten, Logos oder Slogans, die von Twitch genutzt werden, und das Erscheinungsbild der Twitch-Dienste, einschließlich aller Kopfzeilen der Seiten, eigens erstellte Grafiken, Button-Icons und Scripts sind Handelsmarken oder Handelsaufmachungen von Twitch und dürfen nicht ganz oder teilweise in Verbindung mit jeglichen Produkten oder Diensten verwendet werden, die nicht Twitch gehören, und dies auf jegliche Art und Weise, die Verwirrung bei den Kunden stiften können oder die auf irgendeine Weise Twitch verunglimpfen oder diskreditieren könnten, sofern ohne unsere vorherige schriftliche Erlaubnis. Jegliche Verwendung dieser Handelsmarken muss in Übereinstimmung mit den Markenrichtlinien von Twitch erfolgen.

Alle anderen Handelsmarken, auf die in den Twitch-Diensten hingewiesen wird, sind Eigentum ihrer jeweiligen Inhaber. Verweise in den Twitch-Diensten auf Produkte, Dienste, Prozesse oder andere Informationen in Form von Handelsmarken, Marken, Herstellern, Anbietern oder auf sonstige Art stellen keine Billigung, Förderung oder Empfehlungen durch uns oder jegliche andere Partner dar.
12. Inhalte dritter Parteien

Zusätzlich zum Benutzerinhalt kann Twitch Inhalte dritter Parteien auf den Twitch-Diensten zur Verfügung stellen (zusammen als „Inhalte Dritter“ bezeichnet). Twitch kontrolliert oder billigt keine Inhalte Dritter und gibt keine Erklärungen oder Garantien jeglicher Art bezüglich der Inhalte Dritter ab, einschließlich und ohne Beschränkung ebenfalls hinsichtlich der Genauigkeit oder Vollständigkeit dieser Inhalte. Bitte beachte, dass wir keine Inhalte Dritter erstellen, aktualisieren oder prüfen. <ltd2>Aus diesem Grund übernehmen wir keinerlei Verantwortung für Inhalte Dritter in den Twitch-Diensten.</ltd2>

Du bist dafür verantwortlich zu entscheiden, ob du auf Webseiten oder Anwendungen Dritter zugreifen willst, die auf den Twitch-Diensten verlinkt sind („Referenz-Seiten“). Twitch kontrolliert oder billigt keiner dieser Referenz-Seiten oder die Informationen, Materialien, Produkte oder Dienstleistungen, die auf den Referenz-Seiten enthalten oder durch Referenz-Seiten zugänglich sind, und gibt keine Erklärungen oder Garantien jeglicher Art bezüglich der Referenz-Seiten ab. Außerdem finden deine Korrespondenz oder deine geschäftlichen Beziehungen mit, oder Teilnahme an Werbemaßnahmen für, Inserenten, die du auf oder über die Twitch-Dienste gefunden hast, einzig und allein zwischen dir und einem solchen Inserenten statt. Zugang zu und Nutzung von Referenz-Seiten, einschließlich der Informationen, Materialien, Produkte und Diensten auf oder verfügbar über Referenz-Seiten finden einzig und allein in deinem eigenen Risiko statt.
13. Einreichen von Ideen

Durch das Einreichen von Ideen, Anregungen, Dokumenten und/oder Vorschlägen („Einreichungen“) an Twitch oder seine Mitarbeiter erkennst du an und stimmst zu, dass Twitch berechtigt ist, diese Einreichungen für jeden Zweck auf jegliche Art und Weise zu verwenden, ohne dir eine Entlohnung oder Guthaben zur Verfügung zu stellen.
14. Kündigung

<ter3>Im gesetzlich zulässigen Ausmaß behält sich Twitch das Recht vor, deine Lizenz zur Nutzung der Twitch-Dienste (einschließlich der Erlaubnis, Benutzerinhalte zu posten) ohne Vorankündigung und im eigenen Ermessen zu kündigen und deinen Zugriff auf die Twitch-Dienste sowie deren Nutzung zu blockieren oder zu verhindern, insbesondere wenn wir berechtigten Grund zu der Annahme haben, dass (a) deine Nutzung der Twitch-Dienste gegen diese Nutzungsbedingungen oder anwendbares Recht verstößt, (b) du die Twitch-Dienste in betrügerischer Absicht oder missbräuchlich verwendest oder (c) wir aufgrund technischer Ursachen oder berechtigter Geschäftsinteressen nicht in der Lage sind, dir die Twitch-Dienste weiterhin anzubieten.</ter3> <ter3>Unser Recht zur Kündigung deiner Lizenz beinhaltet die Fähigkeit, deinen Zugang zu jeglichen gekauften Produkten oder Diensten zu beenden oder auszusetzen, einschließlich jeglicher Abonnements, Prime Gaming oder Turbo-Konten.</ter3> Im gesetzlich zulässigen Ausmaß ist der einzige Rechtsbehelf, der dir bei Unstimmigkeiten oder Unzufriedenheit mit (i) den Twitch-Diensten, (ii) diesen Nutzungsbedingungen, (iii) jeglichen Richtlinien oder Praktiken von Twitch beim Betreiben der Twitch-Dienste oder (iv) jeglichen Inhalten oder Informationen, die über die Twitch-Dienste übermittelt werden, zur Verfügung steht, die Löschung deines Benutzerkontos und die Einstellung der Nutzung sämtlicher Bestandteile der Twitch-Dienste.

Einwohner der Republik Korea wird Twitch unverzüglich über den Grund für die entsprechenden Schritte benachrichtigen, es sei denn, Twitch hat berechtigte Gründe zu der Annahme, dass eine Benachrichtigung gesetzlich verboten ist (z. B. wenn eine Benachrichtigung entweder (i) anwendbare Gesetze, Regelungen oder behördliche Anordnungen verletzt oder (ii) eine laufende Ermittlung einer Behörde gefährden würde) oder dir, Dritten, Twitch und/oder seinen Affiliates Schaden zufügen würde (z. B., wenn eine Benachrichtigung die Sicherheit der Twitch-Dienste gefährden würde).
15. Streitfälle

a. Entschädigung

Im gesetzlich maximal zulässigen Umfang stimmst du zu, Twitch, seine angeschlossenen Unternehmen und alle unsere jeweiligen Vertragspartner, Angestellten, leitenden Angestellten, Direktoren, Vertreter, dritten Lieferanten, Lizenzgeber und Partner (einzeln und zusammen die „Twitch-Parteien“) für alle Ansprüche, Verluste, Schäden, Forderungen, Ausgaben, Kosten und Haftungen, einschließlich juristischer Kosten und Gebühren, die sich aus oder in Verbindung mit deiner Nutzung oder falschen Nutzung der Twitch-Dienste, jeglichen Benutzerinhalten, die du veröffentlichst, speicherst oder anderweitig auf oder über die Twitch-Dienste übermittelst, deinem Verstoß gegen die Rechte Dritter, jeglichen Verstößen durch dich gegen diese Nutzungsbedingungen oder jeder Verletzung der Erklärungen, Garantien und Verträge, die durch dich hierin geschlossen wurden, entstehen, zu entschädigen, verteidigen und schadlos zu halten. Du willigst ein, die Twitch-Parteien unverzüglich über jegliche Forderung Dritter zu unterrichten, und Twitch behält sich das Recht vor, auf deine Kosten die exklusive Verteidigung und Kontrolle jeder Angelegenheit zu übernehmen, für die dir die Pflicht obliegt, Twitch zu entschädigen, und du stimmst zu, mit der Verteidigung von Twitch hinsichtlich dieser Ansprüche zusammen zu arbeiten. Twitch wird sich in vernünftigem Ermessen bemühen, dich von solchen Forderungen, Klagen oder Verfahren zu unterrichten, sobald es davon Kenntnis erlangt.

b. Ausschlüsse; keine Garantien

IM MAXIMAL ZULÄSSIGEN GESETZLICHEN UMFANG (A) WERDEN DIE TWITCH-DIENSTE UND DIE DARIN ENTHALTENEN INHALTE UND MATERIALIEN OHNE MÄNGELGEWÄHR ZUR VERFÜGUNG GESTELLT, OHNE GARANTIEN JEGLICHER ART, WEDER AUSDRÜCKLICH NOCH STILLSCHWEIGEND, AUSSER WENN AUSDRÜCKLICH GEGENTEILIG IN SCHRIFTLICHER FORM DURCH TWITCH ZUM AUSDRUCK GEBRACHT, (B) SCHLIESSEN DIE TWITCH-PARTEIEN ALLE ANDEREN GARANTIEN, GESETZLICH, AUSDRÜCKLICH ODER IMPLIZIT AUS, INSBESONDERE U. A. IMPLIZITE GARANTIEN DER MARKTGÄNGIGKEIT, EIGNUNG FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK, TITEL UND NICHTVERLETZUNG BEZÜGLICH DER TWITCH-DIENSTE, EINSCHLIESSLICH JEGLICHER DARIN ENTHALTENEN INFORMATIONEN, INHALTE ODER MATERIALIEN, (C) ERKLÄRT ODER GARANTIERT TWITCH NICHT, DASS INHALTE ODER MATERIALIEN AUF DEN TWITCH-DIENSTEN GENAU, VOLLSTÄNDIG, ZUVERLÄSSIG, AKTUELL ODER FEHLERFREI SIND, (D) IST TWITCH NICHT VERANTWORTLICH FÜR TYPOGRAFISCHE FEHLER ODER AUSLASSUNG IN ZUSAMMENHANG MIT TEXTEN ODER FOTOGRAFIEN, UND (E) KANN UND WIRD TWITCH TROTZ ALLER BEMÜHUNGEN, DEINEN ZUGANG UND DEINE NUTZUNG DER TWITCH-DIENSTE SICHER ZU MACHEN, NICHT ERKLÄREN ODER GARANTIEREN, DASS DIE TWITCH-DIENSTE ODER UNSER(E) SERVER FREI VON VIREN ODER ANDEREN SCHÄDLICHEN KOMPONENTEN SIND, WESHALB DU BRANCHENWEIT ANERKANNTE SOFTWARE NUTZEN MUSST, UM VIREN AUFZUSPÜREN UND BEI JEDEM DOWNLOAD ZU BESEITIGEN. KEINE EMPFEHLUNG ODER INFORMATION, OB MÜNDLICH ODER SCHRIFTLICH, DIE DU VON TWITCH ODER ÜBER DIE TWITCH-DIENSTE ERHALTEN HAST, ERSCHAFFT EINE HIERIN NICHT AUSDRÜCKLICH GENANNTE GARANTIE.

c. Haftungs- und Schadensbeschränkung

i. Haftungsbeschränkung

<ltd2>IM MAXIMAL ZULÄSSIGEN GESETZLICHEN UMFANG (A) ÜBERNIMMT TWITCH ODER DIE TWITCH-PARTEIEN IN KEINEM FALL DIE HAFTUNG FÜR JEGLICHE DIREKTE, BESONDERE, INDIREKTE ODER FOLGESCHÄDEN ODER JEGLICHE ANDERE SCHÄDEN JEGLICHER ART, INSBESONDERE U. A. NUTZUNGSAUSFALL, UMSATZVERLUST ODER VERLUST VON DATEN, UNABHÄNGIG DAVON, OB AUFGRUND VON VERTRAG, UNERLAUBTER HANDLUNG (INSBESONDERE U. A. NACHLÄSSIGKEIT) ODER AUS SONSTIGEM GRUND, DIE SICH AUS ODER AUF JEGLICHE ART IN VERBINDUNG MIT DER NUTZUNG ODER DER UNFÄHIGKEIT DER NUTZUNG DER TWITCH-DIENSTE, DER INHALTE ODER DER MATERIALIEN ERGIBT, INSBESONDERE U. A. SCHÄDEN, DIE SICH ERGEBEN AUS ODER ERWACHSEN DURCH DAS VERLASSEN AUF JEGLICHE INFORMATIONEN VON TWITCH, ODER DIE SICH DURCH FEHLER, AUSLASSUNGEN, UNTERBRECHUNGEN, LÖSCHUNGEN VON DATEIEN ODER E-MAILS, FEHLER, DEFEKTE, VIREN, BETRIEBSVERZÖGERUNGEN ODER VERZÖGERUNGEN BEI DER ÜBERMITTLUNG ODER LEISTUNGSVERSAGEN ERGEBEN, EGAL OB DIESE ENTSTEHEN DURCH HÖHERE GEWALT, KOMMUNIKATIONSFEHLER, DIEBSTAHL, ZERSTÖRUNG ODER NICHT GENEHMIGTEN ZUGRIFF AUF DIE UNTERLAGEN, PROGRAMME ODER DIENSTE VON TWITCH, UND (B) KANN DER GESAMTE HAFTUNGSUMFANG VON TWITCH, OB AUFGRUND VON VERTRAG, GARANTIE, UNTERLAUBTER HANDLUNG (EINSCHLIESSLICH NACHLÄSSIGKEIT, OB AKTIV, PASSIV ODER UNTERSTELLT), PRODUKTHAFTUNG, GEFÄHRDUNGSHAFTUNG ODER SONSTIGER GRUNDLAGE, AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER NUTZUNG ODER DER UNFÄHIGKEIT DER NUTZUNG DER TWITCH-DIENSTE IN KEINEM FALL DEN VON DIR GGF. FÜR DEN ZUGRIFF AUF DIE TWITCH-DIENSTE WÄHREND DER ZWÖLF (12) MONATE, DIE DEM DATUM DES ANSPRUCHS VORAUSGEHEN, GEZAHLTEN BETRAG ODER EINHUNDERT DOLLAR ÜBERSTEIGEN , JE NACHDEM, WELCHE SUMME HÖHER IST.</ltd2> <ltd2>SOFERN EINE SOLCHE HAFTUNGSBESCHRÄNKUNG DURCH ANWENDBARE GESETZE VERBOTEN IST, WIRD DIE HAFTUNG VON TWITCH IM MAXIMAL GESETZLICH ZULÄSSIGEN UMFANG BESCHRÄNKT.</ltd2>

ii. Referenz-Seiten

<ltd2>DIESE HAFTUNGSBESCHRÄNKUNGEN TREFFEN AUCH HINSICHTLICH SCHÄDEN ZU, DIE DIR AUFGRUND VON JEGLICHEN PRODUKTEN ODER DIENSTEN ENTSTANDEN SIND, DIE AUF REFERENZ-SEITEN ODER ANDERWEITIG DURCH ANDERE DRITTE PARTEIEN ALS TWITCH ZUR VERFÜGUNG GESTELLT WURDEN UND ERHALTEN WURDEN ODER DURCH DIE DIENSTE VON TWITCH BEWORBEN ODER DURCH REFERENZ-SEITEN ERHALTEN WURDEN.</ltd2>

iii. Grundlage der Vereinbarung

DU ERKENNST AN UND AKZEPTIERST, DASS TWITCH DIE TWITCH-DIENSTE, DEN BENUTZERINHALT, DIE MATERIALIEN UND ANDERE INHALTE UND INFORMATIONEN ANGEBOTEN HAT, SEINE PREISE FESTGELEGT HAT UND IN DIESE NUTZUNGSBEDINGUNGEN EINGETRETEN IST IM VERTRAUEN DARAUF, DASS DIE HIER DARGELEGTEN GARANTIE- UND HAFTUNGSAUSSCHLÜSSE EINE ANGEMESSENE UND GERECHTE ZUSCHREIBUNG DES RISIKOS ZWISCHEN DIR UND TWITCH DARSTELLEN, UND DASS DIE HIER DARGELEGTEN GARANTIE- UND HAFTUNGSAUSSCHLÜSSE EINE WICHTIGE GRUNDLAGE DER VEREINBARUNG ZWISCHEN DIR UND TWITCH BILDEN. TWITCH WÄRE NICHT IN DER LAGE, DIR DIE TWITCH-DIENSTE OHNE DIESE BESCHRÄNKUNGEN AUF EINER VERNÜNFTIGEN WIRTSCHAFTLICHEN BASIS ANZUBIETEN.

d. Anwendbares Recht und Gerichtsstand

(i) Du und Twitch erklären im gesetzlich zulässigen Ausmaß, dass die folgende Rechtswahl- und Schlichtungsbestimmung anwendbar ist, wenn du eine registrierte Organisation oder ein Verbraucher bist, die bzw. der in einem anderen als den in (ii) aufgeführten Rechtsgebieten ansässig ist:

BITTE LIES DIR DIE FOLGENDEN AUSFÜHRUNGEN GENAU DURCH, DA SIE DIE SCHIEDSRICHTERLICHE BEILEGUNG VON STREITIGKEITEN MIT TWITCH VORSCHREIBEN UND DEINE VERFÜGBAREN RECHTSBEHELFE GEGENÜBER TWITCH BEGRENZEN.

<a2>Du und Twitch vereinbaren, alle Streitigkeiten infolge dieser Nutzungsbedingungen oder deiner Nutzung der Twitch-Dienste schiedsrichterlich beizulegen.</a2> Dabei gilt die Ausnahme, dass du und Twitch keine Streitigkeiten schiedsrichterlich beilegen müsst, bei denen eine Partei auf billigkeitsrechtliche oder sonstige Rechtsbehelfe für die behauptete unrechtmäßige Verwendung von Urheberrechten, Handelsmarken, Handelsbezeichnungen, Logos, Geschäftsgeheimnissen oder Patenten zurückgreift. BEI EINEM SCHIEDSVERFAHREN MUSST DU NICHT GERICHTLICH KLAGEN ODER AN EINEM SCHWURGERICHTSPROZESS TEILNEHMEN. Du und Twitch vereinbart, dass ihr euch innerhalb von dreißig (30) Tagen gegenseitig schriftlich über Streitigkeiten in Kenntnis setzt. Mitteilungen an Twitch sind an Twitch Interactive, Inc. z. H.: Legal, 350 Bush Street, 2nd Floor, San Francisco, CA 94104, USA zu senden. <a3><j3>Du und Twitch vereinbaren des Weiteren Folgendes: dass ihr euch vor jeder Forderung nach einem Schiedsverfahren um die außergerichtliche Beilegung bemüht, dass alle Schiedsverfahren in Santa Clara County, Kalifornien, USA, stattfinden, dass Schiedsverfahren vertraulich durch nur einen Schiedsrichter nach den JAMS-Vorschriften durchgeführt werden und dass die bundesstaatlichen oder Bundesgerichte in Santa Clara County, Kalifornien, USA, ausschließlicher Gerichtsstand für alle Widersprüche gegen Schiedsentscheidungen und alle Verfahren zwischen den Parteien sind, die nicht dem Schiedsverfahren unterliegen.</j3></a3> Mit Ausnahme der unten aufgeführten Gruppenverfahren und Rechtsbehelfe ist der Schiedsrichter berechtigt, jeden Rechtsbehelf einzuräumen, der auch vor Gericht verfügbar wäre. <law2>Streitigkeiten zwischen den Parteien unterliegen dieser Vereinbarung und den Gesetzen des Bundesstaats Kalifornien und den anwendbaren US-Gesetzen unter Ausschluss der Grundsätze des Kollisionsrechts, die ggf. die Anwendung der Gesetzgebung eines anderen Gerichtsstands vorsehen.</law2> Du und Twitch leitet unabhängig davon, ob die Streitigkeit schiedsgerichtlich oder gerichtlich beigelegt wird, keine Gruppenklagen oder -schiedsverfahren oder sonstigen Sammelklagen oder -verfahren gegen die andere Partei ein.

(ii) <law1><j1>Wenn du in einem Rechtsgebiet ansässig bist, in dem die Bestimmungen des oben stehenden Abschnitts nicht durchsetzbar sind, unterliegen alle Streitigkeiten, Forderungen oder Klagegründe aus oder in Verbindung mit diesen Nutzungsbedingungen den Gesetzen des Rechtsgebiets, in dem du ansässig bist, und werden dementsprechend ausgelegt und vor einem zuständigen Zivilgericht in diesem Rechtsgebiet verhandelt.</j1></law1>

e. Forderungen

DU UND TWITCH STIMMEN ÜBEREIN, DASS JEDER KLAGEGRUND, DER AUS ODER IN ZUSAMMENHANG MIT DEN DIENSTEN VON TWITCH ENTSTEHT, INNERHALB VON EINEM (1) JAHR BEGINNEN MUSS, NACHDEM DER KLAGEGRUND ENTSTANDEN IST. ANDERNFALLS IST EIN SOLCHER KLAGEGRUND DAUERHAFT AUSGESCHLOSSEN.
16. Verschiedenes
a. Verzicht

Wenn wir ein Recht oder eine Bestimmung in diesen Verkaufsbedingungen nicht ausüben oder durchsetzen können, stellt dies keinen Verzicht auf die betreffenden Rechte oder Bestimmungen dar. Jeder Verzicht auf eine Bestimmung dieser Nutzungsbedingungen wird nur in schriftlicher und von der relevanten Partei unterschriebenen Form für gültig erklärt.
b. Trennbarkeit

Werden Bestimmungen dieser Nutzungsbedingungen für unrechtmäßig, ungültig oder nicht vollstreckbar erklärt, gelten diese Bestimmungen als abtrennbar von diesen Nutzungsbedingungen oder werden aus diesen Nutzungsbedingungen im nötigen minimalen Umfang entfernt und wirken sich nicht auf die Gültigkeit und Vollstreckbarkeit der übrigen Bestimmungen aus.
c. Abtretung

Diese Nutzungsbedingungen und jegliche Rechte und Lizenzen, die entsprechend dieser Bedingungen gewährt werden, dürfen nicht durch dich übertragen oder abgetreten werden. Twitch darf sie jedoch ohne Einschränkung übertragen. Jegliche Übertragung, die im Widerspruch gegen diese Nutzungsbedingungen erfolgt bzw. ein dementsprechender Versuch, wird für ungültig erklärt.
d. Fortbestehen

Bei Kündigung dieser Nutzungsbedingungen überlebt jede Regelung, die durch ihre Art oder durch ausdrückliche Bestimmungen überleben soll, eine solche Kündigung oder Beendigung, einschließlich, aber nicht beschränkt auf, Abschnitte 7, 8, 11, 12 und 15-17.
e. Gesamte Vereinbarung

Die Nutzungsbedingungen, zu denen auch die Verkaufsbedingungen und die Community-Richtlinien gehören, bilden die gesamte Vereinbarung zwischen dir und Twitch bezüglich des hierin genannten Sachverhalts und können nur durch von berechtigten Vertretern beider Parteien unterzeichnete schriftliche Übereinkunft oder durch eine Änderung dieser Nutzungsbedingungen durch Twitch gemäß Abschnitt 6 oben geändert werden.
17. Auskunftsersuchen und Zustellung von Vorladungen

Alle Anfragen bezüglich Informationen oder Dokumenten hinsichtlich potenzieller, erwarteter und laufender Gerichtsverfahren, Ermittlungsverfahren und Streitfälle müssen auf dem dafür vorgesehenen Rechtsweg gestellt werden und müssen Twitch über die Corporation Service Company (CSC), den nationalen registrierten Vertreter von Twitch, vorgelegt werden. Im Folgenden ist die kalifornische Adresse für CSC aufgeführt (das zuständige Büro von CSC in deiner Gerichtsbarkeit kann über die Webseite des Staatsminister gefunden werden):

Twitch Interactive, Inc.
c/o Corporation Service Company
2710 Gateway Oaks Drive, Suite 150N
Sacramento, CA 95833

Bitte beachte, dass Twitch keine Anfragen bezüglich Informationen oder Dokumente oder Klagezustellungen per E-Mail oder per Fax akzeptiert und auch nicht auf diese Art Anfragen antworten wird. Alle Anfragen müssen die Informationen enthalten, über die du verfügst und die uns helfen könnten, die relevanten Daten zu identifizieren (insbesondere den Twitch-Dienst, um den es geht, z. B. www.twitch.tv, und den entsprechenden Benutzernamen, d. h. den Benutzernamen auf Twitch: http://www.twitch.tv/username), die spezifische angefragte Information und ihr Bezug zu deinen Nachforschungen. Bitte beachte außerdem, dass eine Beschränkung deiner Anfrage auf die relevanten Daten (z. B. eine eingeschränkte Zeitspanne) die effiziente Bearbeitung deiner Anfrage ermöglicht.

Die Dienste von Twitch werden von Twitch Interactive, Inc. angeboten, dessen Hauptsitz in 350 Bush Street, 2nd Floor, San Francisco, CA 94104 ist mit der E-Mail-Adresse: help@twitch.tv. Wenn dein Wohnsitz in Kalifornien liegt, werden dieselben Informationen ggf. als E-Mail an dich gesendet, indem dir ein Schreiben an die Adresse oben mit deiner E-Mail-Adresse und einer Anforderung dieser Informationen gesendet wird.
18. Spezifische Bedingungen für Soundtrack by Twitch

Soundtrack by Twitch („Soundtrack“), das zu den Twitch-Diensten gehört, ist ein Streamer-Tool, das es Creators ermöglichen soll, bei ihren Live-Streams im Hintergrund lizenzpflichtige Musik abzuspielen und On-Demand-Videos dieser Live-Streams hochzuladen, in denen diese Musik nicht enthalten ist. <use2>Indem du Soundtrack herunterlädst, installierst und/oder anderweitig verwendest, stimmst du zu, dass dein Download bzw. deine Installation oder Nutzung von Soundtrack diesen Nutzungsbedingungen unterliegt.</use2> Auch die Community-Richtlinien und Musikrichtlinien finden Anwendung von Twitch. Wir empfehlen dir, vor der Nutzung von Soundtrack beide Richtlinien noch einmal durchzulesen.

Soundtrack entstand aus dem Wunsch, Creators bei Twitch eine größere Auswahl an lizenzpflichtiger Musik beim Live-Streaming zur Verfügung zu stellen. Dafür hat Twitch von unterschiedlichen Rechteinhabern die entsprechenden Lizenzen erworben und erweitert seinen Bestand fortlaufend, um den Soundtrack-Sendern und -Playlists neue Titel hinzufügen zu können. Zudem wurde Soundtrack von Twitch so gestaltet, dass Creators On-Demand-Videos ihrer Live-Streams erstellen können, die diese Musik nicht enthalten.

Die von Twitch gesicherten Lizenzen gestatten es Twitch, dir das Material zur Nutzung in Live-Streams auf deinem Twitch-Kanal zur Verfügung zu stellen. Musik und sonstiges über Soundtrack verfügbar gemachtes Material ist nicht für die Nutzung in vorab aufgezeichneten Inhalten, in Inhalten, die on demand gestreamt werden können (z. B. VOD und Clips), oder außerhalb der Twitch-Dienste lizenziert. Das bedeutet, dass du:

    keine On-Demand-Inhalte erstellen darfst, die Material aus Soundtrack enthalten – wir haben bei der Programmierung von Soundtrack bewusst auf diese Einschränkung geachtet, und bei richtiger Einrichtung kannst du musikfreie On-Demand-Videos von Live-Streams erstellen, die Musik von Soundtrack enthalten; oder
    keine Inhalte außerhalb der Twitch-Dienste live streamen darfst, die Musik oder sonstiges Material aus Soundtrack enthalten.

Die oben genannten Fälle würden eine Verletzung der Rechte bedeuten, die die Rechteinhaber und ihre Agenten innehaben.

Zuletzt wollen wir noch darauf hinweisen, dass sich Lizenzrechte im Bereich Musik über die Zeit verändern können. <cr2>Deshalb behalten wir uns jederzeit vor, bestimmte Songs und Inhalte anzupassen oder von Soundtrack zu entfernen, falls dies durch Lizenzen oder geltendes Recht nötig wird.</cr2> <ltd2>Twitch übernimmt im Zusammenhang deiner Nutzung von Soundtrack keine Verantwortung und ist nicht haftbar.</ltd2>
