EuropaVerkaufsbedingungen

LETZTE AKTUALISIERUNG: 1. Januar 2022

 

SIE MÜSSEN VOLLJÄHRIG SEIN UND BESTÄTIGEN HIERMIT, DASS SIE EINE/EIN ERWACHSENE/R SIND UND DAS GESETZLICHE ALTER DER VOLLJÄHRIGKEIT IN IHREM LAND UND WOHNSITZSTAAT ERREICHT HABEN. FALLS SIE NOCH NICHT VOLLJÄHRIG SIND, MÜSSEN IHRE ELTERN ODER ERZIEHUNGSBERECHTIGTEN DIESER VEREINBARUNG ZUSTIMMEN.

 

Lesen Sie sich diese Verkaufsbedingungen („die Verkaufsbedingungen“) sorgfältig durch und verstehen Sie, wie diese den Kauf von digitalen Inhalten regeln, einschließlich aller Käufe, die über Battle.net® oder den Battle.net® Shop getätigt werden, wie z. B. Spiele, entweder herunterladbar oder nicht herunterladbar sind, sowie sonstige Arten von Software, die nicht in materieller Form bereitgestellt werden, Spielabonnements, digitale In-Game-Gegenstände oder Gelder, die als Battle.net-Guthaben hochgeladen werden (zusammen „Digitale Inhalte“ und/oder „Dienste“). Physische Produkte werden derzeit auf dieser Plattform nicht zum Verkauf angeboten.

 

Die Nutzung der Blizzard-Plattform, wie in der Blizzard-Endnutzerlizenzvereinbarung im Allgemeinen definiert, einschließlich aller von Blizzard gekauften digitalen Waren oder Dienstleistungen, unterliegt den Bestimmungen der Blizzard Endnutzerlizenzvereinbarung, die in Verbindung mit den Verkaufsbedingungen gelesen werden sollte.

 

Diese Verkaufsbedingungen gelten nicht für Käufe im Blizzard Gear Store (der „Blizzard Gear Store“) unter hier, die durch separate Richtlinien und Nutzungsbedingungen geregelt werden, die direkt auf der Blizzard Gear Store-Website eingesehen werden können.

 

    Ihre Bestellung.

Mit der Aufgabe einer Bestellung erklären Sie, dass Sie ein autorisierter Benutzer der verwendeten Zahlungsmethode sind.

Wenn Sie in Europa, dem Nahen Osten oder Afrika ansässig sind, geben Sie mit der Bestellung anderer digitaler Inhalte oder Dienstleistungen ein verbindliches Angebot zum Kauf der diesbezüglichen digitalen Inhalte und Dienstleistungen von Activision Blizzard UK Limited ab, dessen eingetragener Sitz sich in The Ampersand Building, 178 Wardour Street, London, W1F 8FY, United Kingdom (hiernach bezeichnet als ‘Blizzard’, ‘wir’ oder ‘uns’ befindet.

Ihre Bestellung wird angenommen und ein Vertrag abgeschlossen, sobald wir eine Bestätigungs-E-Mail an die in Ihrem Battle.net-Account hinterlegte E-Mail-Adresse gesendet haben. Die Nutzung digitaler Inhalte oder eines Dienstes unterliegt ebenfalls der Battle.net-Endbenutzer-Lizenzvereinbarung, den Endbenutzer-Lizenzvereinbarungen anderer Lizenzgeber und/oder anderen Nutzungsbedingungen und/oder Service-Bedingungen, die Ihnen während des Bestellvorgangs vorgelegt werden.

Sie stimmen hiermit ausdrücklich zu, dass die Bereitstellung digitaler Inhalte und/oder die Erbringung unserer Dienstleistungen unmittelbar nach der Freigabe des Zugangs zu den digitalen Inhalten und/oder Dienstleistungen beginnt, die entweder direkt nach dem Kauf oder im Falle von Vorbestellungen und /oder Vorkäufen, sobald diese digitalen Inhalte und/oder Dienstleistungen zur Verfügung gestellt werden („Erfüllung des Vertrags“).

 

    Abonnements.

Die Dauer eines Spiele-Abonnements richtet sich nach der von Ihnen gewählten Abonnementlaufzeit. Um eine Unterbrechung der Nutzung der digitalen Inhalte zu vermeiden, wird Ihr Abonnement automatisch für denselben, von Ihnen gewählten Abonnementzeitraum verlängert. Sie können Ihr Abonnement jederzeit kündigen, indem Sie vor Ablauf des aktuellen Abonnementzeitraums auf der ersten Seite Ihrer Account-Management-Seite in Ihrem Battle.net-Account auf die Schaltfläche „Account kündigen“ klicken. Sie können die digitalen Inhalte jedoch bis zum Ende des aktuellen Abonnementzeitraums verwenden. Bitte beachten Sie, dass es keine Rückerstattungen gibt, wenn Sie Ihr Abonnement vorzeitig kündigen, da die digitalen Inhalte bis zum Ende des Abonnementzeitraums für Sie zur Verfügung stehen. <ch2>Blizzard behält sich das Recht vor, die Höhe der Abonnementgebühren nach eigenem Ermessen zu ändern.</ch2> In einem solchen Fall sendet Ihnen Blizzard mindestens dreißig (30) Tage vor der Preisänderung eine E-Mail-Benachrichtigung. <use2>Mit der Benachrichtigung erinnern wir Sie daran, dass Sie mit Ihrer weiteren Nutzung nach Ablauf Ihres aktuellen Abonnementzeitraums die neuen Abonnementgebühren akzeptieren.</use2> Der neue Preis gilt jedoch erst ab dem Datum Ihrer automatischen Abonnementverlängerung. Falls Sie mit diesen Preisänderungen nicht einverstanden sind, können Sie Ihr Abonnement kündigen, indem Sie auf der ersten Seite Ihrer Account-Management-Seite in Ihrem Battle.net-Account auf die Schaltfläche „Account kündigen“ klicken, bevor der Abonnementzeitraum mit dem geänderten Preis beginnt. Ihre Stornierung muss vor Inkrafttreten der Preisänderungen erfolgen, andernfalls gelten diese Änderungen als akzeptiert.

 

    Preise und Zahlung.

Abhängig von Ihrem Wohnsitzland und den von Ihnen gekauften Artikeln können Sie möglicherweise aus mehreren verschiedenen Währungen wählen, um Waren von Blizzard zu kaufen. Die Preise beinhalten die jeweils gültige Mehrwertsteuer. Digitale Inhalte und Dienste werden Ihnen auf Vorkasse-Basis verkauft. Die Zahlung ist sofort mit der Bestellung und bei automatischer Verlängerung eines Abonnements zu Beginn des neuen Abonnementzeitraums fällig. Möglicherweise stehen Ihnen verschiedene Zahlungsmethoden zur Verfügung, die während des Bestellvorgangs angegeben werden, wie Kreditkarte, Lastschrift oder Battle.net-Guthaben. Für die Nutzung von Zahlungs- und Abrechnungs-Drittanbietern, wie z. B. PayPal, können zusätzliche Bedingungen und Kosten dieses Anbieters anfallen. Sie erklären sich damit einverstanden, alle Gebühren und anfallenden Steuern zu zahlen, die für Sie und jede Person, die Ihren Account verwendet, anfallen. Falls Sie sich für ein Dauerabonnement für ein Spiel entscheiden, erkennen Sie an, dass Zahlungen automatisch verarbeitet werden (z. B. von Ihrem Blizzard-Guthaben oder Ihrer Kreditkarte werden), bis Sie das Abonnement oder den Account kündigen. <ch2>Blizzard kann die Preise für die über die Plattform angebotenen Waren und Dienstleistungen jederzeit mit angemessener Vorankündigung ändern.</ch2>

 

    Rücktrittsrecht.

Sie haben das Recht, von diesem Vertrag binnen vierzehn (14) Kalendertagen nach dem Kauf ohne Angabe von Gründen zurückzutreten. Die Rücktrittsfrist erlischt 14 Kalendertage nach Abschluss des Kaufvertrags. Um das Rücktrittsrecht auszuüben, müssen Sie uns Ihre Entscheidung bezüglich des Rücktritts durch eine eindeutige Erklärung mitteilen, indem Sie dem hier beschriebenen Verfahren folgen https://eu.battle.net/support/de/article/186491. Diese Erklärung muss Ihren Namen, Ihre Adresse, den Namen des Blizzard-Accounts, die Bestellnummer, das Datum der Bestellung und das Datum des s enthalten (eine Vorlage für ein Rücktrittsformular finden Sie am Ende dieser Bedingungen. Zur Wahrung der Rücktrittsfrist müssen Sie Ihre Rücktrittserklärung vor Ablauf der Rücktrittsfrist absenden.

Rechtsfolgen des Rücktritts.

Falls Sie erfolgreich von dem Vertrag zurücktreten, erstatten wir Ihnen alle Zahlungen, die wir von Ihnen erhalten haben, innerhalb einer angemessenen Frist, spätestens jedoch innerhalb von vierzehn (14) Tagen ab dem Tag, an dem wir über Ihre Rücktrittsentscheidung informiert wurden. Falls nicht ausdrücklich anders vereinbart von Ihnen, erfolgt diese Kostenerstattung mit dem gleichen Zahlungsmittel, das Sie für die ursprüngliche Transaktion verwendet haben, und in jedem Fall gebührenfrei. Falls Sie während der Rücktrittsfrist die Erbringung von Dienstleistungen im Rahmen eines Kaufvertrages beantragt haben, zahlen Sie uns einen Betrag, der im Verhältnis zu den Leistungen steht, die zur vollumfänglichen Abdeckung dieser Dienstleistungen im Rahmen des Kaufvertrags bis zu Ihrer Rücktrittsmitteilung erbracht wurden.

Wichtig:

Ungeachtet des Vorstehenden erkennen Sie hiermit ausdrücklich an, dass Sie Ihr Rücktrittsrecht in Bezug auf den Kauf von Digitalen Inhalten nach Beginn der Ausführung (siehe Abschnitt 1. oben) und für Spielesoftware, die vor dem Zugriff auf die Inhalte einen vorherigen Download erfordert, verlieren, sobald Sie auf den Inhalt zugreifen.

Sie erkennen hiermit ausdrücklich an, dass Sie Ihr Rücktrittsrecht bezüglich jeglicher Dienstleistungen verlieren, wenn die Ausführung mit Ihrer ausdrücklichen Zustimmung (siehe oben Ziffer 1.) begonnen hat und der Vertrag von uns vollständig erfüllt worden ist.

Ausführliche Informationen zu Blizzards Erstattungspraktiken finden Sie in unserer Erstattungsrichtlinie. Bitte überprüfen Sie unsere Erstattungspraktiken, bevor Sie einen Kauf tätigen.

 

    Änderungen der Verkaufsbedingungen.

<ch2>Wir können diese Verkaufsbedingungen von Zeit zu Zeit ändern, modifizieren oder aktualisieren.</ch2> Die überarbeiteten Verkaufsbedingungen gelten für alle nachfolgenden Käufe. Sie erklären sich damit einverstanden, die Verkaufsbedingungen vor jedem Kauf zu lesen und zu akzeptieren.

 

    Haftungsfreistellung und Haftungsbeschränkung.

6.1

      6.1.1. Nichts in diesen Bedingungen beschränkt die Haftung von Blizzard für (a) Tod oder Körperverletzung, die auf unsere Fahrlässigkeit oder die unserer Mitarbeiter oder Vertreter zurückzuführen sind; (b) unser vorsätzliches Fehlverhalten, (c) Betrug oder betrügerische Falschdarstellung; (d) für grobe Fahrlässigkeit oder (e) für jede sonstige Haftung, die nach geltendem Recht nicht ausgeschlossen oder beschränkt werden kann.|

      6.1.2. <ltd2>Vorbehaltlich 6.1.1 haftet Blizzard nicht für indirekte Schäden, Folgeschäden, unvorhersehbare Schäden oder Strafschäden oder für Geschäftsverluste, entgangenen Gewinn, entgangene Einnahmen oder Umsätze, entgangene erwartete Einsparungen oder Datenverlust, die wie auch immer entstehen.</ltd2> <ltd2>Blizzard haftet nicht für Schäden, die aus Käufen entstehen, die gemäß diesen Verkaufsbedingungen getätigt wurden, und die auf ein Verschulden oder Fahrlässigkeit Ihrerseits oder auf ein Ereignis zurückzuführen sind, das außerhalb unserer angemessenen Kontrolle liegt (siehe Abschnitt „Höhere Gewalt“ unten).</ltd2>

      6.1.3. <ltd2>Blizzard haftet ausschließlich für leichte Fahrlässigkeit, bei der Blizzard eine wesentliche Vertragspflicht verletzt, beispielsweise wenn wir bezahlte Produkte oder Dienstleistungen nicht liefern, und die Haftung von Blizzard ist auf typische und vorhersehbare Schäden beschränkt, wobei in jedem Fall indirekte Schäden, Strafschadenersatz, und/oder Folgeschäden ausgeschlossen sind.</ltd2>

      6.1.4. <ltd2>Bezüglich aller anderen Verbindlichkeiten ist die Gesamthaftung von Blizzard pro Anspruch oder Reihe verbundener Ansprüche auf den typischen und vorhersehbaren Schaden begrenzt, der aus der den Anspruch begründenden Verletzung entsteht, und ist auf einen Betrag begrenzt, der den Gebühren entspricht, die Sie in den 30 Tagen unmittelbar vor Ihrem Anspruch an Blizzard gezahlt haben.</ltd2>

6.2      Sie stellen Blizzard von allen Verbindlichkeiten, Ansprüchen und Kosten frei, die Blizzard als direkte oder indirekte Folge der Erbringung von Dienstleistungen in Verbindung mit unseren Produkten oder der Bereitstellung von Produkten für Sie entstehen. <ltd2>Außer wie in der Blizzard Endnutzerlizenzvereinbarung oder anderen Vereinbarungen zwischen Ihnen und Blizzard übernimmt Blizzard Ihnen gegenüber keine Haftung für Produkte, die dem Patent-, Urheberrecht, Datenbankrecht, eingetragenen Design, Warenzeichen oder anderen Schutzrechten Dritter unterliegen.</ltd2> Bitte beachten Sie die geltenden Bedingungen des Produktherstellers oder Besitzers.

 

    Höhere Gewalt.

<ltd2>Blizzard ist Ihnen gegenüber weder haftbar noch vertragsbrüchig bezüglich von Verlusten oder Schäden, die sich direkt oder indirekt aus einer verspäteten Leistung von Blizzard oder einer Unmöglichkeit der Leistung durch Umstände ergeben, die außerhalb der Kontrolle von Blizzard liegen.</ltd2> In einem solchen Fall kann Blizzard Ihre Bestellung stornieren und geleistete Zahlungen zurückerstatten.

 

    Mängel.

Im Falle eines Mangels gelten die gesetzlichen Vorschriften.

 

    Kundendienst.

Die Kontaktdaten für den Kundendienst finden Sie unter http://eu.support.blizzard.com/de-de. Wenden Sie sich mit Anliegen in Verbindung mit Ihrem Kauf digitaler Inhalte und/oder Dienstleistungen bitte zuerst an unseren Kundendienst.

 

    Streitbeilegung für Einwohner der Europäischen Union und des Vereinigten Königreichs.

Für Fälle, in denen Sie die Lösung Ihres Anliegens durch unseren Kundendienst nicht zufriedenstellt und Sie in der Europäischen Union ansässig sind, stellt die Europäische Kommission eine Plattform zur Online-Streitbeilegung bereit, die unter folgender Adresse erreichbar ist: http://ec.europa.eu/consumers/odr.

Falls Sie die Lösung Ihres Anliegens durch unseren Kundenservice nicht zufriedenstellt und Sie im Vereinigten Königreich ansässig sind, stellt die Regierung des Vereinigten Königreichs Informationen zu Verbraucherrechten unter folgender Adresse zur Verfügung: https://www.gov.uk/consumer-protection-rights.

 

    Gesamte Vereinbarung.

Die Verkaufsbedingungen und die Blizzard Endnutzerlizenzvereinbarung haben Vorrang vor anderen Vereinbarungen zwischen den Parteien oder implizit durch Handel, Üblichkeit oder Geschäftsverlauf. Abweichende Geschäftsbedingungen, auch gegenüber Dritten, sind, soweit gesetzlich zulässig, ausgeschlossen.

 

    Anwendbares Recht.

<law2>Wenn Sie bei Blizzard Entertainment SAS eine Bestellung aufgegeben haben, unterliegen die Verkaufsbedingungen den Gesetzen von Frankreich und werden in Übereinstimmung mit diesen ausgelegt.</law2>; <law2>Wenn Sie bei Blizzard Entertainment International, einem Handelsnamen von Activision Blizzard International BV oder Activision Blizzard International BV, eine Bestellung aufgegeben haben, unterliegen die Verkaufsbedingungen den Gesetzen der Niederlande und werden entsprechend ausgelegt; unter Ausschluss seiner Kollisionsrechtsnormen und unter Ausschluss des UN-Kaufrechts.</law2>

 

    Gerichtsstand.

<j3>Soweit nach geltendem Recht zulässig, stimmen Sie ausdrücklich zu, dass der ausschließliche Gerichtsstand für alle Ansprüche oder Klagen, die sich aus oder im Zusammenhang mit diesen Verkaufsbedingungen ergeben, die Gerichte der Niederlande oder Frankreichs sind, je nachdem, mit wem Sie in Abschnitt 1 einen Vertrag abgeschlossen haben.</j3>



Anhang: Rücktrittsformular - Vorlage

An:

Activision Blizzard UK Limited

Ich informiere Sie hiermit, dass ich vom Vertrag über den Kauf des folgenden digitalen Inhalts/ der Erbringung des folgenden Dienstes zurücktrete: [bitte den Namen des digitalen Inhalts/Dienstes einfügen] 

Bestellt am: [bitte Datum einfügen]

Bestellnummer: [bitte Bestellnummer einfügen]

Name: [bitte Namen eingeben]

Adresse: [Bitte geben Sie Ihre Adresse ein]

Blizzard-Konto: [bitte die E-Mail-Adresse Ihres Blizzard-Accounts eingeben]

Datum: [Bitte Datum einfügen und bei Postversand Unterschrift]