Nutzungsbedingungen
Zuletzt aktualisiert am 27. November 2012. 

Diese allgemeinen Geschäftsbedingungen (die „Bedingungen“) regeln Ihren Zugriff auf und die Nutzung von Yelps Websites und mobilen Anwendungen, die auf diese Bedingungen verweisen oder sich darauf beziehen („Website“). <use2>Durch Zugriff auf die Website oder deren Nutzung stimmen Sie diesen Bedingungen zu und gehen einen rechtlich bindenden Vertrag mit Yelp Ireland Ltd, einem Unternehmen irländischen Rechts, ein („Yelp“).</use2> Greifen Sie nicht auf die Website zu oder nutzen Sie diese nicht, wenn Sie sich nicht zur Einhaltung der Bedingungen verpflichten möchten oder dazu nicht in der Lage sind.

DEFINITIONEN
Parteien
„Sie“ und „Ihr“ beziehen sich auf Ihre Person als Benutzer der Website. „Benutzer“ sind alle Personen, die auf die Website zugreifen, diese durchstöbern, nach Informationen durchsuchen oder anderweitig nutzen. „Wir“, „uns“ und „unser“ beziehen sich auf Yelp.

Inhalte
"Inhalte" sind Texte, Bilder, Fotos, Audio- und Videodateien, Standortinformationen und alle anderen Formen von Informationen oder Kommunikation. „Ihre Inhalte“ sind Inhalte, die Sie über die oder in Verbindung mit der Website einstellen oder übertragen, zum Beispiel Bewertungen, Beiträge, Empfehlungen, Einladungen, Check-Ins, Nachrichten und Informationen, die öffentlich oder in Ihrem Kontoprofil angezeigt werden. Mit „Benutzerinhalten“ werden Inhalte bezeichnet, die Benutzer über die oder in Verbindung mit der Website einstellen oder übertragen. „Yelp-Inhalte“ sind Inhalte, die wir in Verbindung mit der Website erstellen oder zur Verfügung stellen. „Inhalte Dritter“ sind Inhalte, die von anderen Parteien (außer Yelp) oder deren Benutzern stammen und die in Verbindung mit der Website zur Verfügung gestellt werden. „Website-Inhalte“ sind alle Inhalte, die in Verbindung mit der Website zur Verfügung gestellt werden, einschließlich Ihrer Inhalte, der Benutzerinhalte, der Inhalte Dritter und der Yelp-Inhalte.

ÄNDERUNG DER NUTZUNGSBEDINGUNGEN
<ch2>Wir sind berechtigt, die Bedingungen gelegentlich zu ändern.</ch2> Die aktuelle Version der Bedingungen kann hier gefunden werden. Ihnen ist bekannt und Sie geben Ihr Einverständnis, dass Ihr Zugriff oder die Nutzung der Website den Bedingungen unterliegt, die zum Zeitpunkt Ihres Zugriffs oder der Nutzung der Website wirksam sind. Falls wir Änderungen an diesen Bedingungen vornehmen, benachrichtigen wir Sie hiervon vor dem Datum des Inkrafttretens der Änderungen per E-Mail oder durch Veröffentlichen einer Nachricht auf der Website. Wir weisen ebenfalls am oberen Rand dieser Seite auf das Datum der letzten Änderungen hin. Sie sollten die Seite mit den Bedingungen regelmäßig besuchen, da Sie an die Einhaltung der geänderten Fassungen gebunden sind. Jegliche Änderungen solcher Art sind nach der Veröffentlichung der neuen Bedingungen gültig. <use2>Ihnen ist bekannt und Sie stimmen zu, dass Sie durch Ihren fortgesetzten Zugriff auf die Seite oder deren Nutzung nach der Veröffentlichung der geänderten Bedingungen Ihr Einverständnis mit der Änderung erklären.</use2>

ÜBERSETZUNG
Wir sind befugt, diese Bedingungen für Sie in andere Sprachen zu übersetzen. Ihr Verhältnis zu Yelp richtet sich jedoch nach der englischen Fassung. Im Falle von Widersprüchen zwischen den unterschiedlichen Fassungen genießt die englische Fassung Vorrang.

NUTZUNG DER WEBSITE
Berechtigung
Sie müssen mindestens 18 Jahre alt sein und die erforderlichen Befugnisse vorweisen können sowie die Voraussetzungen zur Annahme dieser Bedingungen erfüllen. Wettbewerbern sowie Personen, die wir ausgeschlossen oder deren Konto wir geschlossen haben, ist der Zugriff auf die Seite sowie deren Nutzung nicht gestattet.

Erlaubnis zur Nutzung der Website
Wir gestatten Ihnen die Nutzung der Website innerhalb der Grenzen dieser Bedingungen. Die Nutzung der Website erfolgt auf eigenes Risiko, einschließlich der Risiken, die auf beleidigende, anstößige, fehlerhafte, verwerfliche oder sonstige unangemessene Inhalte zurückzuführen sind.

Verfügbarkeit der Website
<ltd2><ter3><ch2>Die Website kann jederzeit ohne Ankündigung oder Haftungsübernahme geändert, aktualisiert, unterbrochen sowie vorübergehend oder endgültig eingestellt werden.</ch2></ter3></ltd2>

Benutzerkonten
Sie müssen ein Konto erstellen und bestimmte persönliche Daten angeben, um einige der über diese Website angebotene Funktionen nutzen zu können. Sie sind für die Geheimhaltung des Passworts Ihres Kontos verantwortlich. Darüber hinaus tragen Sie die Verantwortung für alle Handlungen, die im Zusammenhang mit Ihrem Konto ausgeführt werden. Sie sind damit einverstanden, uns sofort über jegliche unbefugte Nutzung Ihres Kontos zu unterrichten. <ter3>Wir behalten uns das Recht vor, Ihr Konto jederzeit mit oder ohne Begründung zu schließen.</ter3>

Ihr Konto ist ein Konto, das ausschließlich Ihrer persönlichen, nicht kommerziellen Nutzung dient. Beim Erstellen Ihres Kontos werden Sie zur Angabe vollständiger und richtiger Informationen über Ihre Person aufgefordert, um Ihre Glaubwürdigkeit als Mitglied der Website zu bestätigen. Sie dürfen keine Identitäten anderer Personen (beispielsweise die Identität einer berühmten Persönlichkeit oder die Ihres Nachbarn) annehmen, keine Konten für andere Personen erstellen oder diese nutzen, keine andere außer Ihre eigene E-Mail-Adresse angeben oder mehrere Konten erstellen. Wenn Sie ein Pseudonym verwenden, sollten Sie sich im Klaren darüber sein, dass andere Sie trotzdem identifizieren können, wenn Sie zum Beispiel Informationen in Ihren Beiträgen angeben, die auf Sie verweisen, dieselben Kontoinformationen auf anderen Websites verwenden oder zustimmen, dass andere Websites Informationen über Sie an Yelp weitergeben. Weitere Informationen finden Sie in unserer Datenschutzrichtlinie.

Benachrichtigungen von Yelp und anderen Benutzern
Durch Erstellen Ihres Kontos stimmen Sie einem gewissen Informationsaustausch in Zusammenhang mit der Website zu. Sie können zum Beispiel Empfehlungen oder Freundschaftsanfragen von anderen Benutzern erhalten. Sie erhalten außerdem unsere wöchentlichen E-Mail-Newsletter, um Sie über Neuigkeiten in Ihrem Stadtviertel auf dem Laufenden zu halten. Sie können nicht wesentliche Benachrichtigungen hier abbestellen.

INHALTE
Haftung für Ihre Inhalte
Sie sind alleine für Ihre Inhalte verantwortlich und bereits veröffentlichte Inhalte können nicht immer zurückgezogen werden. Sie tragen alle Risiken in Verbindung mit Ihren Inhalten, einschließlich der Risiken, die von deren Verwendung im Vertrauen auf ihre Richtigkeit, Vollständigkeit oder Verlässlichkeit ausgehen oder die sich aus der Offenlegung persönlicher Daten in Ihren Inhalten ergeben und Ihre Identität preisgeben. Sie versichern, dass Sie im Sinne der vorliegenden Bedingungen Eigentümer Ihrer Inhalte sind oder über die notwendigen Rechte verfügen, diese zu nutzen und ihre Nutzung zu autorisieren. Sie dürfen nicht den Eindruck vermitteln, dass Ihre Inhalte in irgendeiner Weise von Yelp gefördert oder unterstützt werden.

Sie können haftbar gemacht werden, wenn etwa Ihre Inhalte falsches, absichtlich irreführendes oder verleumderisches Material enthalten, Rechte Dritter verletzen, einschließlich Verletzungen jeglicher Urheberrechte, Handelsmarken, Patente, Geschäftsgeheimnisse, Urheberpersönlichkeitsrechte, Persönlichkeitsrechte, Veröffentlichungsrechte oder sonstiger Eigentumsrechte oder Rechte an geistigem Eigentum, rechtswidriges Material enthalten, einschließlich illegaler Hassreden oder Pornografie, darin Minderjährige ausgebeutet werden oder ihnen anderweitig geschadet wird, oder gegen irgendein Recht oder Richtlinien verstößt oder einen derartigen Verstoß unterstützt.

Unsere Rechte zur Nutzung Ihrer Inhalte
Wir haben das Recht, Ihre Inhalte auf verschiedene Weise zu nutzen. Dazu gehört unter anderem, sie öffentlich anzuzeigen, zu reformatieren, in Werbeanzeigen und in andere Werke zu integrieren, daraus abgeleitete Werke zu erstellen, dafür zu werben, sie zu verteilen und anderen zu genehmigen, auf ihren eigenen Websites und Medienplattformen („Andere Medien“) dasselbe zu tun. In diesem Sinne gewähren Sie uns unwiderruflich weltweite, unbefristete, nicht ausschließliche, unentgeltliche, unterlizenzierbare, übertragbare und zweckungebundene Nutzungsrechte für Ihre Inhalte. Darüber hinaus erteilen Sie den Benutzern der Website und anderer Medien unwiderruflich das Recht, bei der Nutzung der Website und Anderer Medien auf Ihre Inhalte zuzugreifen. Schließlich verzichten Sie unwiderruflich auf sämtliche Rechtsansprüche und Geltendmachung gegenüber Yelp und seinen Benutzern aus Urheberpersönlichkeitsrechten oder Rechten der Urheberbezeichnung hinsichtlich Ihres Inhalts. Unter „Nutzung“ verstehen wir das Kopieren, öffentliche Vorspielen und Anzeigen, Vervielfältigen, Vertreiben, Verändern, Übersetzen, Entfernen, Analysieren, Kommerzialisieren und Erstellen hiervon abgeleiteter Werke Ihrer Inhalte.

Eigentumsrechte
Im Rahmen der Beziehung zwischen Ihnen und Yelp sind Sie der Eigentümer Ihrer Inhalte. Wir sind Eigentümer der Yelp-Inhalte, insbesondere der visuellen Schnittstellen, interaktiven Funktionen, Grafiken, des Designs, unserer Kompilierung der Benutzerinhalte und weiterer Website-Inhalte, des Computercodes, der Produkte, der Software, sämtlicher Bewertungen von Benutzerbeiträgen und aller weiteren Elemente und Komponenten der Website, ausschließlich Ihrer Inhalte, der Benutzerinhalte und der Inhalte Dritter. Wir besitzen ebenfalls die weltweiten Urheberrechte, Handelsmarken, Dienstleistungsmarken, Handelsnamen und anderen Eigentumsrechte und Rechte an geistigem Eigentum („IP-Rechte“), die mit den Yelp-Inhalten und dem Service zusammenhängen und durch Urheberrechte, Handelsformen, Patente, Markengesetze und alle anderen anwendbaren Eigentumsrechte und Rechte an geistigem Eigentum geschützt sind. Daher sind Sie nicht befugt, die Yelp-Inhalte ganz oder teilweise zu ändern, zu reproduzieren, zu verteilen, daraus abgeleitete Werke oder Adaptationen zu erstellen, sie öffentlich zu zeigen oder in irgendeiner anderen Weise zu nutzen, sofern dies von uns nicht ausdrücklich genehmigt wurde. Sofern dies hier nicht ausdrücklich und eindeutig bestimmt ist, erteilen wir Ihnen keine ausdrücklichen oder stillschweigenden Rechte. Wir besitzen alle Rechte an der Website und den Yelp-Inhalten.

Werbung
Yelp und seine Lizenznehmer platzieren möglicherweise öffentlich Werbeanzeigen sowie andere Informationen neben oder in Ihren Inhalten. Sie sind zu keiner Vergütung für solche Werbeanzeigen berechtigt. Wir behalten uns vor, die Art und Weise sowie den Umfang solcher Werbeanzeigen ohne vorherige Ankündigung zu ändern.

Inhalt-Feeds
Ein Teil der Seiteninhalte („Feed-Inhalte“) wird von uns über Real Simple Syndication und Atom-Feeds („Feeds“) zur Verfügung gestellt. Sie können auf die Feeds zugreifen und diese nutzen, um Feed-Inhalte auf Ihrem PC, Ihrer Website oder in Ihrem Blog („Ihre Seite“) anzuzeigen, vorausgesetzt, dass (i) Ihre Nutzung der Feeds ausschließlich persönlichen, nicht kommerziellen Zwecken dient, (ii) die Anzeige Ihrer Feed-Inhalte mit den relevanten Seiten der Websites von Yelp verknüpft ist und Yelp als Quelle der Feed-Inhalte angegeben wird, (iii) Ihre Nutzung oder Anzeige der Feed-Inhalte nicht darauf schließen lässt, dass Yelp irgendwelche Anliegen, Ideen, Websites, Produkte oder Services Dritter, einschließlich Ihrer Seite, fördert oder unterstützt, (iv) Sie die Feed-Inhalte nicht weiter verteilen und (v) die Systeme von Yelp durch Ihre Nutzung der Feeds nicht überlastet werden. <ter3><ch2>Yelp behält sich alle Rechte an den Feeds vor und ist berechtigt, die Feeds jederzeit zu beenden.</ch2></ter3> Wählen Sie hier auf unserer Kontaktseite „Partnerschaften“ aus, um sich über weitere Möglichkeiten zur Nutzung von Feeds zu informieren.

Sonstiges
Benutzerinhalte (einschließlich solche, die eventuell von Benutzern angelegt wurden, die von Yelp beschäftigt werden bzw. unter Vertrag stehen) geben nicht zwangsläufig die Meinung von Yelp wider. <cr3>Wir behalten uns das Recht vor, von Zeit zu Zeit Benutzerinhalte in unserem alleinigen Ermessen und ohne Ankündigung zu entfernen, zu überprüfen, zu bearbeiten und wieder einzustellen.</cr3> <cr2>Beispielsweise sind wir berechtigt, einen Beitrag zu entfernen, wenn wir der Ansicht sind, dass dieser unsere Inhaltsrichtlinien verletzt.</cr2> Wir sind weder dazu verpflichtet, Kopien Ihrer Inhalte aufzubewahren oder Ihnen solche zur Verfügung zu stellen, noch gewährleisten wir die Vertraulichkeit Ihrer Inhalte.

EINSCHRÄNKUNGEN
Wir sind nicht verpflichtet, die Bedingungen in Ihrem Namen gegen einen anderen Benutzer durchzusetzen. Wenn Sie der Meinung sind, dass ein anderer Benutzer gegen die Bedingungen verstoßen hat, können Sie uns dies gerne mitteilen. Wir behalten uns jedoch das Recht vor, in unserem alleinigen Ermessen eigene Nachforschungen anzustellen und die entsprechenden Maßnahmen zu ergreifen.

Sie stimmen zu, die Website nicht für Folgendes zu nutzen oder anderen hierbei zu helfen, sie zu ermutigen oder ihnen dies zu ermöglichen:
Verstoß gegen unsere Inhaltsrichtlinien, zum Beispiel durch das Erstellen eines falschen oder verleumderischen Beitrags, das Handeln mit Beiträgen mit anderen Geschäften oder das Bezahlen oder bezahlt werden, um einen Beitrag zu schreiben oder zu entfernen;
Verletzung der Rechte Dritter, einschließlich des Vertrauensbruchs, der Verletzung von Urheberrechten, Handelsmarken, Patenten, Geschäftsgeheimnissen, Urheberpersönlichkeitsrechten, Persönlichkeitsrechten, Verwertungsrechten oder von anderen Eigentumsrechten oder Rechten an geistigem Eigentum;
Bedrohung, Stalking, Zufügen von Leid oder Schikane anderer sowie Aufruf zu religiöser Intoleranz oder Diskriminierung;
Werbung für ein Geschäft oder ein anderes kommerzielles Projekt oder Event sowie anderweitige Nutzung der Website zu kommerziellen Zwecken außer in Verbindung mit einem Geschäftskonto und mit ausdrücklicher Genehmigung von Yelp;
Senden von Spam, Umfragen oder sonstigen Massennachrichten, ob kommerzieller oder sonstiger Art, Beteiligung an Keyword-Spamming oder sonstige Versuche, die Suchergebnisse des Service oder einer Website Dritter zu manipulieren;
Erbitten persönlicher Daten von Minderjährigen oder Einstellen oder Übertragen von pornografischen Inhalten; oder
Verstoß gegen geltendes Recht.
Sie stimmen außerdem zu, Folgendes nicht zu tun oder anderen hierbei zu helfen, sie zu ermutigen oder ihnen dies zu ermöglichen:
Verstoß gegen die Bedingungen;
Ändern, Anpassen, Aneignen, Vervielfältigen, Verteilen, Übersetzen, Erstellen von abgeleiteten Werken oder Adaptationen, öffentliches Zeigen, Verkaufen, Handeln oder anderweitige Nutzung der Website oder des Website-Inhalts (mit Ausnahme Ihres Inhalts), sofern dies von Yelp nicht ausdrücklich genehmigt wurde;
Verwenden jeglicher Robots, Webcrawler, Web-Suchmaschinen oder anderer automatischer Vorrichtungen, Prozesse oder Mittel mit dem Ziel, auf die Website oder jegliche Website-Inhalte zuzugreifen, diese abzurufen, zu durchsuchen oder zu indizieren;
Rückentwicklung jeglicher Teile der Website;
Entfernen oder Ändern von Vermerken zu Urheberrecht, Handelsmarken oder sonstigen Eigentumsrechten in Teilen der Website oder auf jeglichem im Rahmen dieser Website gedruckten oder kopierten Material;
Speichern, Verarbeiten oder Nutzen von Informationen über andere Benutzer;
Zugreifen, Abrufen oder Indizieren eines Teils der Website für den Aufbau oder die Füllung einer durchsuchbaren Datenbank mit Geschäftsbeiträgen;
Reformatieren oder Neugestalten jeglicher Teile der Website;
Durchführen von Aktionen, die, in unserem alleinigen Ermessen, eine unangemessen oder unverhältnismäßig große Belastung für die technische Infrastruktur von Yelp bedeuten oder auf sonstige Weise eine übermäßige Zugriffsnachfrage auf die Website verursachen;
Versuche, unberechtigten Zugriff auf die Website, Benutzerkonten, Computersysteme oder Netzwerke im Zusammenhang mit der Website durch Hacking, Passwort-Mining oder auf sonstige Weise zu erhalten;
Nutzung der Website oder der Site-Inhalte zur Übertragung von Computerviren, Würmern, Defekten, Trojanern oder sonstigen schädlichen Inhalten (Sammelbegriff „Viren“);
Verwenden eines Geräts, einer Software oder einer Routine, die die ordnungsgemäße Funktionsweise der Website stört sowie andere Versuche, die ordnungsgemäße Funktionsweise der Website in irgendeiner Weise zu stören;
Nutzen der Website, um die Sicherheit eines Computernetzwerks zu umgehen, Kennwörter oder Sicherheitsverschlüsselungscodes zu knacken, die Sicherheit der Website oder der Site-Inhalte zu stören oder zu beeinträchtigen oder diese in irgendeiner anderen Weise zu schädigen oder
Entfernen, Umgehen, Deaktivieren, Beschädigen oder anderweitiges Behindern von Sicherheitsfunktionen der Website, Funktionen, die die Nutzung oder das Kopieren von Website-Inhalten verhindern oder beschränken sowie Funktionen, die die Nutzung der Website einschränken.
Die oben stehenden Einschränkungen gelten nur im gesetzlich zulässigen Umfang. Sie stimmen dennoch zu, diesem nicht zuwiderzuhandeln (selbst im gesetzlich zulässigen Umfang), ohne uns hier 30 Tage vorher schriftlich darüber in Kenntnis zu setzen und uns alle Informationen zur Verfügung zu stellen, die wir benötigen, um entsprechende Alternativen anzubieten oder Ihnen nach unserem eigenen Ermessen anderweitig entgegenzukommen.

RICHTLINIEN
Inhaltsrichtlinien
Sie bestätigen, dass Sie unsere Inhaltsrichtlinien gelesen und verstanden haben.

Datenschutz
Sie bestätigen, dass Sie unsere Datenschutzrichtlinie gelesen und verstanden haben. Beachten Sie bitte, dass wir Informationen über Sie an Dritte weitergeben können, wenn wir in gutem Glauben sind, dass eine solche Offenlegung notwendig ist, um (i) Maßnahmen hinsichtlich vermeintlicher illegaler Aktivitäten zu ergreifen; (ii) unsere Bedingungen sowie unsere Datenschutzrichtlinie durchzusetzen oder anzuwenden; (iii) dem Rechtsweg oder sonstigen amtlichen Anfragen nachzukommen, etwa einem Durchsuchungsbefehl, einer Vorladung, einem Gesetz, einem Gerichtsverfahren oder sonstigen Rechtswegen, denen wir verpflichtet sind oder (iv) Rechte, Ruf und Eigentum von uns, unseren Benutzern, unseren Tochterunternehmen oder der Öffentlichkeit zu schützen. Wenn Sie die Website außerhalb der USA nutzen, stimmen Sie zu, dass Ihre Daten in die USA übertragen und dort verarbeitet werden.

Streitigkeiten hinsichtlich Urheberrecht und Handelsmarken
In unserer Richtlinie zu Urheberrechtsverletzungen finden Sie Informationen zu Streitigkeiten hinsichtlich Urheberrecht und Handelsmarken.

Veranstaltungen
Weitere Informationen über auf der Website veröffentlichte oder verlinkte Veranstaltungen finden Sie in unseren Veranstaltungsbedingungen. Sie bestätigen, dass Sie diese Bedingungen gelesen und verstanden haben.

YELP AKTIONEN UND YELP WERBUNG
Wenn Sie ein Yelp-Aktionsprodukt oder Geschenkgutschein kaufen, unterliegt dies den Yelp-Aktionsprodukt- und Geschenkgutscheinrichtlinien. <ch2>Bitte lesen Sie diese durch, bevor Sie den Artikel kaufen, da sie gelegentlich geändert werden können.</ch2> Falls ein Konflikt zwischen den Yelp-Aktionsprodukt- und Geschenkgutscheinrichtlinien und diesen Bedingungen entsteht, gelten die Yelp-Aktionsprodukt- und Geschenkgutscheinrichtlinien.

Genauso gilt die Yelp-Werbungsvereinbarung, wenn Sie ein Geschäftskonto auf der Seite eröffnen oder Werbeanzeigen von Yelp kaufen. Falls ein Konflikt zwischen der Yelp-Werbungsvereinbarung und diesen Bedingungen entsteht, gilt die Yelp-Werbungsvereinbarung.

ANREGUNGEN UND VERBESSERUNGSVORSCHLÄGE
Indem Sie uns Ideen, Anregungen, Dokumente oder Vorschläge („Feedback“) senden, stimmen Sie zu, dass (i) Ihr Feedback keine vertraulichen oder geschützten Informationen Dritter enthält, (ii) wir bezüglich des Feedbacks keiner ausdrücklichen oder stillschweigenden Geheimhaltungspflicht unterliegen, (iii) wir einen dem Feedback vergleichbaren Inhalt möglicherweise bereits berücksichtigen oder entwickeln und (iv) Sie uns eine unwiderrufliche, nicht ausschließliche, unentgeltliche, unbefristete, weltweit gültige Lizenz erteilen, das Feedback zu nutzen, zu ändern, zu veröffentlichen, zu verteilen und Unterlizenzen zu vergeben und Sie unwiderruflich gegenüber Yelp und seinen Benutzern auf Forderungen und Geltendmachung moralischer Rechte in solchen Feedbacks verzichten bzw. den Verzicht veranlassen.

DRITTANBIETER
Die Website kann Links zu anderen Websites oder Anwendungen (jeweils eine „Website Dritter“) enthalten. Websites Dritter werden von uns weder kontrolliert noch empfohlen. Sie sind damit einverstanden, dass wir für die Verfügbarkeit oder Inhalte solcher Websites nicht verantwortlich sind. Die Nutzung von Websites Dritter erfolgt auf eigenes Risiko.

Einige der über die Website zur Verfügung gestellten Services unterliegen gegebenenfalls zusätzlichen Lizenzbedingungen oder Angaben von Drittanbietern und Open-Source-Anbietern, einschließlich diejenigen, die hier angegeben und durch Verweis Bestandteil der vorliegenden Nutzungsbedingungen sind.

SCHADENSERSATZANSPRÜCHE
Sie erklären sich einverstanden, dass Sie Yelp und dessen Muttergesellschaften, Niederlassungen, Tochtergesellschaften und verbundenen Unternehmen, Lieferanten, Lizenzgebern und Partnern sowie die leitenden Angestellten, Geschäftsführer, Mitarbeiter, Vermittler und deren Vertreter (zusammen die „Yelp-Organisationen“) gegen jegliche Forderungen oder Ansprüche Dritter, einschließlich Kosten, Verbindlichkeiten und Anwaltskosten, schadlos halten und schützen, die Ihnen aus oder sich beziehend auf (i) dem Zugriff auf die Seite oder aus ihrer Nutzung, (ii) der Verletzung der Bedingungen, (iii) der Anschaffung von Produkten oder Dienstleistungen, die Sie im Zusammenhang mit dieser Seite erhalten haben oder (iv) der von Ihnen oder Dritten bei der Nutzung Ihres Kontos verschuldeten Verletzung jeglicher Rechte an geistigem Eigentum oder anderer Rechte jeglicher natürlicher oder juristischer Personen entstehen. Yelp behält sich das Recht vor, auf Ihre Kosten die alleinige Verteidigung und Leitung aller Angelegenheiten, die einer Schadensersatzforderung an Sie unterliegen, zu übernehmen, und Sie erklären sich einverstanden, uns bei unserer Verteidigung gegen entsprechende Forderungen zu unterstützen. Sie sind einverstanden, in keinem Fall ohne vorherige schriftliche Genehmigung durch Yelp eine Einigung in einer Angelegenheit herbeizuführen. Yelp unternimmt alle zumutbaren Anstrengungen, um Sie über jegliche Forderungen, Maßnahmen oder Schritte zu benachrichtigen, sobald uns diese bekannt werden.

HAFTUNGSAUSSCHLUSS UND -BESCHRÄNKUNG
<ltd2>BITTE LESEN SIE DIESEN ABSCHNITT SORGFÄLTIG DURCH, DA ER DIE HAFTUNG DER YELP-ORGANISATIONEN GEGENÜBER IHNEN EINSCHRÄNKT.</ltd2> JEDER DIESER FOLGENDEN UNTERABSCHNITTE GILT NUR IM GESETZLICH ZULÄSSIGEN RAHMEN DES ANWENDBAREN RECHTS. NICHTS HIERIN SOLL IRGENDWELCHE RECHTE IHRERSEITS, DIE NICHT PER GESETZT BESCHRÄNKT SIND, EINSCHRÄNKEN. SOLLTEN UNKLARHEITEN DIESBEZÜGLICH ODER ZU EINEM ANDEREN ABSCHNITT DIESER BEDINGUNGEN BESTEHEN, NEHMEN SIE BITTE KONTAKT MIT EINEM RECHTSBEISTAND AUF, BEVOR SIE DIESE WEBSITE NUTZEN. <use2>DURCH ZUGRIFF ODER NUTZUNG DIESER WEBSITE GEBEN SIE ZU VERSTEHEN, DASS SIE DIESE BEDINGUNGEN GELESEN UND VERSTANDEN HABEN UND IHNEN ZUSTIMMEN, EINSCHLIESSLICH DIESES ABSCHNITTS.</use2> DURCH DIE ZUSTIMMUNG ZU DIESEN BEDINGUNGEN GEBEN SIE WESENTLICHE JURISTISCHE RECHTE AUF.

DIE WEBSITE WIRD VON UNS „WIE VORHANDEN“, „MIT ALLEN EVENTUELLEN MÄNGELN“ UND „SOWEIT VERFÜGBAR“ BEREITGESTELLT, MIT DEM AUSDRÜCKLICHEN VERWEIS, DASS DIE YELP ORGANISATIONEN DIE BENUTZERINHALTE NICHT ÜBERWACHEN, KONTROLLIEREN ODER PRÜFEN KÖNNEN. IN DEM SINNE ERFOLGT DIE NUTZUNG DER SEITE NACH EIGENEM ERMESSEN UND AUF EIGENES RISIKO. DIE YELP-ORGANISATIONEN ERHEBEN KEINEN ANSPRUCH UND MACHEN KEINE VERSPRECHEN BEZÜGLICH DER QUALITÄT, RICHTIGKEIT ODER ZUVERLÄSSIGKEIT DIESER WEBSITE, IHRER SICHERHEIT ODER IHREM INHALT. DEMENTSPRECHEND SIND DIE YELP-ORGANISATIONEN NICHT VERANTWORTLICH FÜR JEDWEDEN VERLUST ODER SCHADEN, DER BEISPIELSWEISE AUS DER FEHLERHAFTEN FUNKTIONSWEISE, UNVERFÜGBARKEIT ODER AUS SICHERHEITSLÜCKEN DER WEBSITE BZW. AUS IHREM VERTRAUEN IN DIE QUALITÄT, RICHTIGKEIT ODER ZUVERLÄSSIGKEIT DER SICH AUF IHR BEFINDLICHEN GESCHÄFTSAUFLISTUNGEN, BEWERTUNGEN, KRITIKEN (EINSCHLIESSLICH IHRER INHALTE, REIHENFOLGE UND DARLEGUNG), ODER DIE KRITERIEN, DIE AUF DER WEBSITE ZU FINDEN SIND UND GENUTZT WERDEN ODER ÜBER SIE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT WERDEN, ENTSTANDEN IST.

DIE YELP-ORGANISATIONEN ÜBERNEHMEN KEINERLEI VERANTWORTUNG ODER GARANTIE HINSICHTLICH DES VERHALTENS DRITTER, SOWIE FÜR DIE AUF DER SEITE GELISTETEN HÄNDLER ODER INSERENTEN DER SEITE. <ltd2>FOLGLICH SIND DIE YELP-ORGANISATIONEN IHNEN GEGENÜBER NICHT HAFTBAR FÜR VERLUSTE ODER SCHÄDEN, DIE SICH AUS DEN HANDLUNGEN ODER UNTERLASSUNGEN DRITTER ERGEBEN, ZUM BEISPIEL, WENN EIN ANDERER BENUTZER IHRE INHALTE ODER IHRE IDENTITÄT MISSBRAUCHT ODER SIE EINE NEGATIVE ERFAHRUNG MIT EINEM DER HÄNDLER ODER INSERENTEN GEMACHT HABEN, DIE SIE ÜBER DIE SEITE GEFUNDEN HABEN.</ltd2> IHR KAUF UND IHRE NUTZUNG DIESER PRODUKTE ODER DIENSTLEISTUNGEN, DIE VON DRITTEN ANGEBOTEN WERDEN, ERFOLGT NACH EIGENEM ERMESSEN UND AUF EIGENES RISIKO.

DIE YELP-ORGANISATIONEN ÜBERNEHMEN KEINERLEI GARANTIE, WEDER AUSDRÜCKLICH NOCH STILLSCHWEIGEND, EINSCHLIESSLICH GARANTIEN FÜR PRODUKTE ODER DIENSTLEISTUNGEN VON AUF DER SEITE GELISTETEN HÄNDLERN, UND STILLSCHWEIGENDE GARANTIEN HINSICHTLICH DER MARKTGÄNGIGKEIT, EIGNUNG FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK ODER NICHTVERLETZUNG VON RECHTEN. WEDER MÜNDLICHE NOCH SCHRIFTLICHE INFORMATIONEN ODER RATSCHLÄGE, DIE IHNEN EIN REPRÄSENTANT EINER DER YELP-ORGANISATIONEN ZU VERFÜGUNG STELLT, STELLEN EINE GARANTIE DAR.

FALLS SIE MIT DER SEITE, ODER DAMIT VERBUNDENEN DIENSTLEISTUNGEN, UNZUFRIEDEN SIND, ODER IRGENDWELCHE ANDEREN BESCHWERDEN HABEN, BESTEHT IHR EINZIGES UND AUSSCHLIESSLICHES RECHT IN DER KÜNDIGUNG UND BEENDIGUNG IHRES ZUGRIFFS AUF DIE SEITE ODER DER NUTZUNG DERSELBEN.

<ltd2>DIE MAXIMALE GESAMTHAFTUNG DER YELP-ORGANISATIONEN IHNEN GEGENÜBER FÜR VON IHNEN ERLITTENE VERLUSTE UND SCHÄDEN IN VERBINDUNG MIT DER SEITE ODER DEREN BEDINGUNGEN IST BESCHRÄNKT AUF (i) DEN BETRAG, DER VON IHNEN INNERHALB DER LETZTEN 12 MONATE VOR DEM HAFTUNGSANSPRUCH IM ZUSAMMENHANG MIT DER SEITE AN DIE YELP-ORGANISATIONEN GEZAHLT WURDE (SOFERN ZUTREFFEND) ODER AUF (ii) 100 €, JE NACHDEM, WELCHER BETRAG HÖHER IST.</ltd2>

<ltd2>DIE YELP-ORGANISATIONEN SCHLIESSEN EINE HAFTUNG FÜR (i) MITTELBARE SCHÄDEN, BESONDEREN UND ZUSÄTZLICHEN SCHADENSANSPRUCH, NEBENSCHÄDEN, STRAFSCHADENSERSATZ, VERTRAUENSSCHÄDEN ODER FOLGESCHÄDEN, (ii) GEWINNVERLUSTE, (iii) GESCHÄFTSUNTERBRECHUNGEN, (iv) RUFSCHÄDIGUNG (v) INFORMATIONS- ODER DATENVERLUST AUS.</ltd2>

RECHTSWAHL UND GERICHTSSTAND
<law2>Diese Nutzungsbedingungen unterliegen irischem Recht. Dies gilt auch für jegliche Rechtsansprüche, Klageansprüche oder Streitigkeiten, die sich zwischen Ihnen und Yelp ergeben können (eine „Klage“), ohne Rücksicht auf Konflikte zwischen gesetzlichen Bestimmungen.</law2> <j3>SIE STIMMEN ZU, DASS JEDE KLAGE, DIE VON EINER DER PARTEIEN EINGEREICHT WIRD, AUSSCHLIESSLICH DER GERICHTSBARKEIT UND DEM GERICHTSSTAND VON DUBLIN, IRLAND UNTERLIEGT.</j3>

KÜNDIGUNG
Sie können die Bedingungen jederzeit kündigen. Hierzu müssen Sie einfach Ihr Konto schließen, die Nutzung der Seite einstellen und Yelp hier eine Kündigungsmitteilung zukommen lassen. Bitte lesen Sie unsere Datenschutzrichtlinie , um zu erfahren, was mit Ihrem Konto nach der Kündigung geschieht.

<ter3>Wir haben das Recht, Ihr Konto, mit oder ohne Angabe von Gründen und ohne Ankündigung oder Haftungsübernahme, zu schließen, die Nutzung bestimmter Teile der Seite zu sperren und/oder Sie von der Website auszuschließen.</ter3> Dies könnte zur Folge haben, dass Sie nicht mehr auf Ihr Konto, die Website, Ihre Inhalte, die Website-Inhalte oder auf andere damit verbundene Informationen zugreifen können.

Im Falle einer Kündigung durch Sie oder uns bleiben die Abschnitte 1, 5, 6 und 10-14 dieser Nutzungsbedingungen in vollem Umfang gültig, einschließlich unseres Rechts, Ihre Inhalte im Sinne von Abschnitt 5 zu nutzen.

ALLGEMEINE BEDINGUNGEN
<ch2><ter3><ltd2>Wir behalten uns das Recht vor, die Seite nach unserem alleinigen Ermessen jederzeit mit oder ohne Begründung und ohne Ankündigung und Haftungsübernahme zu ändern, zu aktualisieren oder einzustellen.</ltd2></ter3></ch2>
Wir sind berechtigt, Ihnen Mitteilungen zu senden und Sie über Änderungen der Bedingungen per E-Mail, Post oder durch Veröffentlichungen auf die Seite zu benachrichtigen.
Sofern im oben stehenden Abschnitt 10 nichts anderes vorgesehen ist, übertragen die vorliegenden Bedingungen keinerlei Rechte oder Rechtsmittel auf Dritte.
Die Bedingungen stellen die gesamte Vereinbarung zwischen Ihnen und uns bezüglich der Nutzung der Seite dar und ersetzen alle vorherigen Vereinbarungen, die hierzu zwischen Ihnen und uns getroffen wurden. Die Parteien erkennen an, dass keine Berufung auf Zusicherungen erfolgt, die nicht ausdrücklich in diesen Bedingungen enthalten sind.
Sollte Yelp versäumen, ein Recht oder eine Bestimmung der Bedingungen auszuüben oder durchzusetzen, ist dies nicht als Verzicht auf solche Rechte oder Bestimmungen aufzufassen. Das Versäumnis einer Partei, ein Recht aus den vorliegenden Bedingungen auszuüben, kann nicht als Verzicht auf weitere Rechte hieraus ausgelegt werden.
Sollte eine Bestimmung dieser Bedingungen für undurchführbar oder unwirksam erachtet werden, wird diese Bestimmung lediglich im unbedingt nötigen Umfang so geändert, dass er die Absicht der Parteien wiedergibt oder auf ein Minimum beschränkt, sodass die übrigen Nutzungsbedingungen davon unberührt und voll wirksam bleiben.
Ohne unsere vorherige schriftliche Zustimmung sind Sie nicht befugt, die Bedingungen und die sich hieraus ergebenden Rechte und Pflichten abzutreten, zu übertragen oder unterzulizenzieren. Wir haben jedoch das Recht, diese ohne Einschränkung abzutreten und zu übertragen. Jeder Abtretungsversuch Ihrerseits stellt eine Verletzung dieser Bedingungen dar und ist nichtig.
Die Titel der Abschnitte dienen lediglich der Übersichtlichkeit und haben keine gesetzliche oder vertragliche Wirkung.
Impressum
Yelp Ireland Ltd., 70 Sir John Rogerson’s Quay, Dublin 2, Irland, AG Dublin; CRO nr: 484943; USt-IdNr.: IE 9753764M; Vertretungsberechtigt: L. Wilson; feedback@yelp.ie; Tel: +353.(0)1.4863212